<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-11-05T11:45:23.230Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Mr.Zhang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>影视Link（最近更新）</title>
    <link href="http://example.com/2022/11/05/Links/%E5%BD%B1%E8%A7%86link/"/>
    <id>http://example.com/2022/11/05/Links/%E5%BD%B1%E8%A7%86link/</id>
    <published>2022-11-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-05T11:45:23.230Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.<a href="https://gaze.run/">注视影视</a></p><p>2.<a href="https://1080zyk2.com/">优质资源库</a>hdzyk,高清资源库,优质资源库</p><p>今天安装docsify出现errno -13，<code>是因为执行命令时没有获得管理员权限，解决方案就在 npm 前面加上 sudo：</code></p><p>PS：sudo 是一个 linux 系统管理指令，允许系统管理员让普通用户执行一些 root 级别的命令。</p><p><a href="https://jingping-ye.github.io/docsify-docs-zh/#/%E5%BF%AB%E9%80%9F%E4%B8%8A%E6%89%8B/%E5%BC%80%E5%A7%8B">docsify中文文档</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1.&lt;a href=&quot;https://gaze.run/&quot;&gt;注视影视&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2.&lt;a href=&quot;https://1080zyk2.com/&quot;&gt;优质资源库&lt;/a&gt;hdzyk,高清资源库,优质资源库&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天安装docsify出现errno -13，</summary>
      
    
    
    
    <category term="Blog" scheme="http://example.com/categories/Blog/"/>
    
    
    <category term="Links" scheme="http://example.com/tags/Links/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>养成自律的五个建议</title>
    <link href="http://example.com/2022/11/04/Notes/%E8%87%AA%E5%BE%8B%E7%9A%84%E4%BA%94%E4%B8%AA%E5%BB%BA%E8%AE%AE/"/>
    <id>http://example.com/2022/11/04/Notes/%E8%87%AA%E5%BE%8B%E7%9A%84%E4%BA%94%E4%B8%AA%E5%BB%BA%E8%AE%AE/</id>
    <published>2022-11-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T08:23:10.547Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="1-从热爱的事情入手"><a href="#1-从热爱的事情入手" class="headerlink" title="1.从热爱的事情入手"></a>1.从热爱的事情入手</h2><p>想要养成自律的好习惯，可以先从自己喜欢的事情入手。<br>热爱阅读的人，并不觉得早起1个小时晨读很苦；热爱跑步的人，更享受挥汗如雨的快感。<br>好的自律状态，不是强迫自己接受不适合自己的方式，而是找到兴趣点，在坚持自律的过程中感知快乐。</p><h2 id="2-细分目标"><a href="#2-细分目标" class="headerlink" title="2. 细分目标"></a>2. 细分目标</h2><p>立志要早睡早起，依然刷手机到凌晨两点；打算多读书，结果只顾着追剧，书本一页没翻过。<br>之所以会这样，是因为目标不具体，执行起来没有可操作性。<br>计划早睡，10点就放下手机、熄灯上床；计划看书，固定某个时间，坐在桌前读5-10页。<br>把大目标细分为具体的小目标，按照计划执行，久而久之就会越来越自律。</p><h2 id="3-降低自律做事的门槛"><a href="#3-降低自律做事的门槛" class="headerlink" title="3.降低自律做事的门槛"></a>3.降低自律做事的门槛</h2><p>生活中，有的人总是斗志昂扬地开始自律，灰溜溜地半途而废。其实，这很可能是因为自律门槛定得过高。<br>比如，有人要求自己一个月减掉20斤体重。这样的目标很难达成，很容易放弃。<br>倘若要求自己每天快走20分钟，这样的习惯就更容易坚持。<br>给自己定一个稍微努力就可以达成的目标，从一些微小的改变开始，量变达成质变，不知不觉你就坚持了很久。</p><h2 id="4-定期复盘总结"><a href="#4-定期复盘总结" class="headerlink" title="4.定期复盘总结"></a>4.定期复盘总结</h2><p>复盘，能从得失中分析原因，自查不足、及时修正，是自我提升的最佳方式。<br>坚持自律的过程需要定期复盘总结。若想收获更好的效果，可以尝试用复盘的方式跟踪进度，反思总结自律过程中的失误。</p><h2 id="5-不急于求成，把眼光放长远"><a href="#5-不急于求成，把眼光放长远" class="headerlink" title="5.不急于求成，把眼光放长远"></a>5.不急于求成，把眼光放长远</h2><p>有些人很急躁，总是短时间就想看到明显的效果。<br>刚跑了2天步，就希望瘦3斤；刚读了5首诗，就盼望能出口成章。一旦没有得到立竿见影的效果，积极性就大打折扣，开始打退堂鼓。</p><p>自律是一个漫长的过程，它带给我们的惊喜变化，都藏在经年累月的坚持里。请相信，只要每天保持一点进步，你终会变成更好的自己。 </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;1-从热爱的事情入手&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#1-从热爱的事情入手&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;1.从热爱的事情入手&quot;&gt;&lt;/a&gt;1.从热爱的事情入手&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;想要养成自律的好习惯，可以先从自己喜欢的事情入手。&lt;br&gt;热爱阅读的人，并不</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
    <category term="自律" scheme="http://example.com/tags/%E8%87%AA%E5%BE%8B/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>古汉语鉴赏</title>
    <link href="http://example.com/2022/11/04/Notes/%E5%8F%A4%E6%B1%89%E8%AF%AD%E9%89%B4%E8%B5%8F/"/>
    <id>http://example.com/2022/11/04/Notes/%E5%8F%A4%E6%B1%89%E8%AF%AD%E9%89%B4%E8%B5%8F/</id>
    <published>2022-11-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T08:26:04.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你知道“父母在，不远游”的下一句是什么吗？你知道“一寸光阴一寸金”的上半句是什么吗？<br>中国作为诗词的国度，千百年来，留下了许多传吟至今的佳句，但不知道你发现没有：许多诗句，好像只有“一半”有名，“另外一半”却少为人知。</p><h2 id="01"><a href="#01" class="headerlink" title="01"></a>01</h2><p>父母在，不远游，__________。</p><p>子曰：父母在，不远游，游必有方。<br>——《论语》</p><p>大家对“父母在，不远游”应该很熟悉了，但后半句“游必有方”却未必人人都知道。这句话的前半句是说，当父母健在的时候，子女尽量不要长期在外地生活，而“游必有方”一是指游历一定要有方向，去处要让父母知道，二是指不得不长期在外的，也要首先安顿好父母。</p><h2 id="02"><a href="#02" class="headerlink" title="02"></a>02</h2><p>__________，一寸光阴一寸金。</p><p>读书不觉已春深，一寸光阴一寸金。<br>——唐·王贞白《白鹿洞二首·其一》</p><p>谁写作文的时候没引用过“一寸光阴一寸金”呢？但前半句的“读书不觉已春深”，名气则小得多。这句诗是说，专心读书，不知不觉春天过完了，每一寸时间都像黄金一样珍贵。原诗和现在流行的意思一样，就是劝告大家要珍惜时光，好好学习。</p><h2 id="03"><a href="#03" class="headerlink" title="03"></a>03</h2><p>__________，天涯何处无芳草。</p><p>枝上柳绵吹又少，天涯何处无芳草。<br>——宋·苏轼《蝶恋花·春景》</p><p>现代人说“天涯何处无芳草”，大多是用来安慰失恋的人，常常还会加上一句“何必单恋一枝花”。但苏轼的原诗主要是感怀春天，虽然柳枝上的柳絮被风吹得越来越少，但天涯路远，哪里没有芳草呢！虽然意思已有改变，但也不失洒脱和振奋。</p><h2 id="04"><a href="#04" class="headerlink" title="04"></a>04</h2><p>__________，相思始觉海非深。</p><p>相恨不如潮有信，相思始觉海非深。<br>——唐·白居易《浪淘沙·借问江潮与海水》</p><p>现代人多引用“相思始觉海非深”来表达深情，前半句则多被省略。白居易在这首诗里以水喻情，说男女互相埋怨的时候认为对方不如潮水守时有信，互相思念的时候才发觉海并不算深。后半句当然是绝笔，但前半句也不逊色。</p><h2 id="05"><a href="#05" class="headerlink" title="05"></a>05</h2><p>欲速则不达，__________。</p><p>欲速则不达，见小利则大事不成。<br>——《论语》</p><p>大家都懂上半句“欲速则不达”的道理，也要知道下半句“见小利则大事不成”的含义。求快，可能反而达不到目的，贪图小利，则办不成大事。学会循序渐进，保持远见和耐心，是一种智慧。</p><h2 id="06"><a href="#06" class="headerlink" title="06"></a>06</h2><p>物以稀为贵，__________。</p><p>物以稀为贵，情因老更慈。<br>——唐·白居易《小岁日喜谈氏外孙女孩满月》</p><p>“物以稀为贵”的意思大家都明白，但很多人都不知道它的下一句“情因老更慈”——爱情因为衰老而更深刻。上一句说物质，下一句却一语道破了情谊的真谛，读完让人心里暖暖的。</p><h2 id="07"><a href="#07" class="headerlink" title="07"></a>07</h2><p>__________，岁月忽已晚。</p><p>思君令人老，岁月忽已晚。<br>——《行行重行行》</p><p>现在人们常用“岁月忽已晚”来形容时光飞逝。若结合原诗的前半句，它表达的主要是对另一半的思念，女子思念着万里之外的丈夫，以至于容颜都憔悴了，时光在苦苦的等待中就这么流逝了，情感十分浓烈。</p><h2 id="08"><a href="#08" class="headerlink" title="08"></a>08</h2><p>__________，偷得浮生半日闲。</p><p>因过竹院逢僧话，偷得浮生半日闲。<br>——唐·李涉《题鹤林寺僧舍》</p><p>在忙忙碌碌的生活中，人人都希望可以“偷得浮生半日闲”，这“闲”该如何偷？倒也简单，拿诗人来说，趁春天还没结束去爬个山，在栽满竹子的寺院里与僧人聊聊天，闲情便有了。</p><p>可能因为后半句实在过于出名，以至于前半句完全失去了光辉，但其实，前半句也可视作“偷闲”的某种方法。岁月极美，春花秋月，夏雨冬雪，只要你想，都可以“偷”来赏味。愿我们都能畅享世间万千美好，找到藏于生活的种种小欢喜。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你知道“父母在，不远游”的下一句是什么吗？你知道“一寸光阴一寸金”的上半句是什么吗？&lt;br&gt;中国作为诗词的国度，千百年来，留下了许多传吟至今的佳句，但不知道你发现没有：许多诗句，好像只有“一半”有名，“另外一半”却少为人知。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;01&quot;&gt;&lt;a href=</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
    <category term="文学" scheme="http://example.com/tags/%E6%96%87%E5%AD%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>幸福都是小小的，散布在生活的角落</title>
    <link href="http://example.com/2022/11/04/Notes/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%95%A3%E5%B8%83%E5%9C%A8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E8%A7%92%E8%90%BD/"/>
    <id>http://example.com/2022/11/04/Notes/%E5%B9%B8%E7%A6%8F%E9%83%BD%E6%98%AF%E5%B0%8F%E5%B0%8F%E7%9A%84%EF%BC%8C%E6%95%A3%E5%B8%83%E5%9C%A8%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%9A%84%E8%A7%92%E8%90%BD/</id>
    <published>2022-11-03T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-04T08:31:48.303Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>幸福都是小小的，散布在生活的角落，你要去找它。当然，它不请自来时，你也要懂得辨认得出来。用心想一想，寻常的日子里——哪些小事曾给你带来回味无穷的快乐？哪些瞬间让你确证，我所拥有的这一刻关乎幸福的感觉。</p><p>幸福，是一件很小的事</p><p>1 醒了以后发现时间还早，可以翻身再睡一觉。</p><p>2 分享的琐碎小事被朋友关心并及时地回复。</p><p>3 暗恋的人突然在吃饭的时候坐在身边。</p><p>4 秋色很深的早上，出门闻到一鼻浓郁的桂香。</p><p>5 照镜子发现某个角度的自己挺好看的。</p><p>6 周末换了新床品，颜色和图案都是自己喜欢的。</p><p>7 午后，落地窗，和喜欢的人共享了一杯热咖啡。</p><p>8 偷偷撸到隔壁的小猫。</p><p>9 随手发了一个朋友圈，有很多人点赞。</p><p>10 六个月的小宝无意中发了一声“ma”。</p><p>11 烤面包，一屋子都是谷物焙熟的味道。</p><p>12 蒙的题也都答对了。</p><p>13 画着画着，老师在背后说了句：“还不错。”</p><p>14 去朋友家，两个人宅在一起。</p><p>15 赶上了一趟没有太多人的地铁。</p><p>16 轻轻哼唱着歌，有人自然地接下一段。</p><p>17 排队时，自己所在的那一列动得最快。</p><p>18 读到了一本可以当自己“嘴替”的书。</p><p>19 测视力时，近视度数没有自己想象的大。</p><p>20 游戏过全关。</p><p>21 发现衣柜里闲置几年的衣服又开始流行。</p><p>22 中意的球队赢了比赛。</p><p>23 剧集里喜欢的角色启动开挂模式。</p><p>24 酿了半年的梅子酒到了开封的日子。</p><p>25 街头偶遇了很久前认识的人，对方还记得自己的名字。</p><p>26 在讲完重要的那句话之后手机才没电。</p><p>27 上体重秤看到了自己想看到的数字。</p><p>28 网购的衣服像为自己量身定制的一般。</p><p>29 以为铁定丢了的东西意外出现。</p><p>30 喜欢的店在自家门口开了分店。</p><p>31 晚点的飞机滑出跑道终于起飞的那一刻。</p><p>32 出差几天回来，家里的小金鱼鲜活依旧。</p><p>33 来电话了。是心中念的那个人。</p><p>34 和一群笑点很低的人在一起聚会。</p><p>35 作品得到了竞争对手的赞美。</p><p>36 网速超级好。</p><p>37 发现了一首好听的，之前没有听过的歌。</p><p>38 阳光照进自己刚刚打扫干净的房间。</p><p>39 朋友说上次推荐的电影很好看，让再给推荐一部。</p><p>40 下班路上邂逅了一场盛大热烈的晚霞。</p><p>41 早上醒来，头发睡出了可爱的造型。</p><p>42 看自己之前写下的文字，偶尔的某段觉得写得真好。</p><p>43 懒得起床的时候，家人端来冒着热气的餐食。</p><p>44 水池里没有堆积的盘子要洗，脏衣篓里也是。</p><p>45 意外收到一束花。</p><p>46 在布满水汽的镜子上画了加油的笑脸。</p><p>47 穿着袜子，在光滑的地板上滑来滑去。</p><p>48 和一帮可爱的“狐”朋“狗”友拍了一组傻到爆的照片。</p><p>49 终于拍死了那只该死的蚊子！</p><p>50 在烦恼时看到此文，突然之间感到满足了，幸福原来无处不在。</p><p>抓住每一个你想留住的瞬间。在还能发生的时候，在尚能感受的时候，尽情去体验幸福、创造幸福，用珍惜的态度去对待流经身旁的小确幸，并感激它们给我们的时日增加了一抹如此慷慨的欢愉。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;幸福都是小小的，散布在生活的角落，你要去找它。当然，它不请自来时，你也要懂得辨认得出来。用心想一想，寻常的日子里——哪些小事曾给你带来回味无穷的快乐？哪些瞬间让你确证，我所拥有的这一刻关乎幸福的感觉。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;幸福，是一件很小的事&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;1 醒了以后发现时间还</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>房屋信息</title>
    <link href="http://example.com/2022/10/26/%E6%88%BF%E5%B1%8B%E4%BF%A1%E6%81%AF/"/>
    <id>http://example.com/2022/10/26/%E6%88%BF%E5%B1%8B%E4%BF%A1%E6%81%AF/</id>
    <published>2022-10-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-26T04:03:15.624Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="/images/2022.png"></p><h2 id="财富港豪装公寓有单独的客厅房间家具家电齐月租2300"><a href="#财富港豪装公寓有单独的客厅房间家具家电齐月租2300" class="headerlink" title="财富港豪装公寓有单独的客厅房间家具家电齐月租2300"></a>财富港豪装公寓有单独的客厅房间家具家电齐月租2300</h2><p><code>发布日期：2022-10-25</code></p><p><img src="/images/20221025.png"></p><p>55平，楼层中层，共10层</p><p>联系电话：15371119397 刘孙霞 她有多套房源</p><p><img src="/images/20221026.png"></p><h2 id="中海万锦园-3室2卫2厅-119平豪华装修-3100元-月"><a href="#中海万锦园-3室2卫2厅-119平豪华装修-3100元-月" class="headerlink" title="中海万锦园 3室2卫2厅 119平豪华装修 3100元/月"></a>中海万锦园 3室2卫2厅 119平豪华装修 3100元/月</h2><p><code>发布日期：2022-10-14</code></p><p><img src="/images/202210262.png"></p><p>119平，高层，共28层</p><p>联系电话：15325150217 朱福和</p><p><img src="/images/202210261.png"></p><h2 id="盐都盐城富力科创城97平方米-3室2厅1卫-2300-月"><a href="#盐都盐城富力科创城97平方米-3室2厅1卫-2300-月" class="headerlink" title="盐都盐城富力科创城97平方米 3室2厅1卫 2300/月"></a>盐都盐城富力科创城97平方米 3室2厅1卫 2300/月</h2><p><code>发布日期：2022-10-15</code></p><p><img src="/images/202210263.png"></p><p>中层，共21层</p><p><img src="/images/202210264.png"></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/2022.png&quot;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;财富港豪装公寓有单独的客厅房间家具家电齐月租2300&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#财富港豪装公寓有单独的客厅房间家具家电齐月租2300&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;财富港豪</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新闻</title>
    <link href="http://example.com/2022/10/26/%E6%96%B0%E9%97%BB/"/>
    <id>http://example.com/2022/10/26/%E6%96%B0%E9%97%BB/</id>
    <published>2022-10-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-27T08:20:54.894Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>1.<a href="https://www.163.com/dy/article/HKKJ41MN0524VJPV.html">上海“拆二代”的悲惨结局:做人,难在自悟</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;1.&lt;a href=&quot;https://www.163.com/dy/article/HKKJ41MN0524VJPV.html&quot;&gt;上海“拆二代”的悲惨结局:做人,难在自悟&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我们还可以实现阶层跨越吗？</title>
    <link href="http://example.com/2022/10/26/%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%BF%98%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E9%98%B6%E5%B1%82%E8%B7%A8%E8%B6%8A%E5%90%97%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://example.com/2022/10/26/%E6%88%91%E4%BB%AC%E8%BF%98%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E5%AE%9E%E7%8E%B0%E9%98%B6%E5%B1%82%E8%B7%A8%E8%B6%8A%E5%90%97%EF%BC%9F/</id>
    <published>2022-10-25T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-27T09:20:45.243Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>年一过，又开始面对现实的工作和未来规划的问题，开始变得很焦虑，连续的失眠。恰逢跟朋友喝茶谈到阶层跨越的问题，趁失眠就阶层跨越的这个话题说说我的看法，也算是为自己整理一下思路。</p><p>特意去网上查了一下，不一定准确。按照金字塔来划分，国内分为9个阶层。<br>上层社会：1、中央领导 2、省级干部 3、顶级精英；<br>中层社会：4、地厅级领导和行业精英 5、小企业主、处、副处级、职业经理人<br>6、公务员、企业职员、高校教师、普通医生、律师、大个体户；<br>下层社会：7、企业工人、小个体户、城市土著、富农 8、血汗工人、普通农民<br>9、城市底层失业人口、偏远山区农民</p><p>这个阶层的分类是否准确，就仁者见仁智者见智了，但是阶层的存在是实实在在的，起点的不平等，一直是客观存在的。以前农村的孩子考上大学就跨越实现阶层跨越，但是现在随着社会的发展，科技的进步，社会财富高度集中的现状下，下层社会阶层要进入中上层社会阶层，已经很难通过努力就完成跨越了。</p><p>底层人员的寒窗十年，得到了知识和技能就妄想进入上层社会是不切实际的，正如网络名言：人家三代人的努力，凭什么输给你十年寒窗苦读。进入上层社会的渠道，需要一代人又一代人的努力，一点一点地进行阶层地突破，才有可能进入上层社会。</p><p>阶层的难以突破的根本原因是阶层的固化，缺乏底层向上层流动的渠道和机会，有看不见的天花板。而阶层的固化在世界上是非常普遍的，如东南亚的日韩就非常典型，财阀控制下的韩国年轻一代已经没有出头之日了。日本财阀虽然也是控制了社会的很多层面，阶层固化也非常严重，但是财团较多，作为一个相对完整的政治体系，不会像韩国一样被漂亮国培养出来的财阀一样，让人家感到窒息，底层阶层有一定的向上机会。漂亮国的阶层就不多说了，容易起争执，发展角度不同，看到的现象也不一样就是了。</p><p>以前总觉得，我们的社会继续发展下去，可能会是权贵主义式+日本式的多财团互相强化，互相纠缠螺旋型上升的社会结构，阶层固化越来越严重。最近看到对互联网巨头这种类财团的限制和制约，让人看到一定的曙光。阶层矛盾是利益之争，调和改善阶层矛盾，不会让阶层矛盾变成阶级矛盾，因为阶级矛盾是你死我活地革命式斗争。俄罗斯式的寡头消亡可以给到我们一些参考和一些启发。</p><pre><code> 阶层的固化为什么会存在呢？存在的原因是什么呢？</code></pre><p>上层社会阶层，我们可以赋予它一个精英阶层的概念，记得看过一本书，它对精英阶层的表述非常有意思，很有参考意义。</p><p>  精英阶层在历史上叫法很多，如：豪强、门阀、士族、权贵、集团、派系、二代等等，当把精英阶层作为一个整体出现时，我们可以把它看成是一座城堡。城堡的第一功能是防止别人再进来，所以先进来的人，会不断的增加城墙的高度，以阻拦尚未进来的人挤进来，摊薄自己的特权和福利。不过，他们会把砌城墙的行为包装一下，使得我们很难分辨。今天精英阶层的一项杀手锏在于他们会为子女预留很多的人生止损线，毕不了业可以就业，无心求职可以给钱创业，开拓业务可以刷父母的脸。就算一事无成，还可以当个二代，所以精英的后代人生是被设了下限的，差不到哪里去的。下线有限，而上不封顶，这就是这群人开挂的地方，何况精英阶层还会以相互之间彼此关照对方子女的方式强化这种机制，关照了别人也就等于关照了自己，这应该早已是城堡里面的潜规则。与这样的招式比起来，那些所谓的增长视野，减少摸索的好处都是不值一提的。</p><p>现在主流意识形态，开始鼓吹中产阶级的崛起，中产阶级的本质是精英阶级的随从，是精英分配酬劳体系中的一环。如果精英是躲在高高的城堡里，那中产阶级就是拱卫城堡的一圈外城，外城依附于城堡，但又优越于在外层的乡野。中产作为城堡的外城也有自己的城墙，中产阶级的外城墙就是学历，而城堡的内城墙时血缘，这是最核心的区别。</p><p>我们会发现越上层的人越爱用血缘来区分人，到了最顶层，几乎只认血缘，这种城墙时极高的。中产阶级的城墙比起城堡要矮很多，防御薄弱，所以时不时就有人可以翻进来，中产和底层之间的流通，也相对顺畅得多，通过几十年的个人奋斗，从底层成功翻墙成为中产的人，很容易得出个人奋斗能改变阶层的结论。并把这个结论灌输给下一代，等到下一代要在中产的基础上继续往上爬时，才发现上面的游戏规则和父辈当年完全不一样了。</p><p>只要社会稳定，技术持续进步，社会财富持续增加，这种阶层固化的情况是难以去改变的。 这就是为什么阶层固化会越来越严重的现象所在了。</p><p>而普通人实现阶层跨越的越来越难的原因有好几个：<br>一：父母是大部分人命运的天花板。越是发达的社会，越大部分人是难以超越自己的父母的。我们不要以为你现在穿着西装坐在写字楼就比我们父母当年在工厂车间里面工作更高级。而且我们从小跟父母生活在一起，思维方式和行为模式几乎都是父母的翻版，很大可能性到最后都会活成自己父母的样子。</p><p>二：社会的发展，圈层愈演愈烈。有权有钱有势的人只跟自己同一水平的人群做朋友，而穷困潦倒的群体，周围都是赤贫或者浑浑噩噩混日子的人，</p><p>三：消费陷阱。消费欲望的大肆泛滥，出现了很多的精致穷。让很多人无法积累资金，缺乏改变阶层的启动资金。</p><p>四：认命。因为每天都要为了一日三餐奔波，无法做更多的选择，甚至没有选择。最明显的就是没有资本去做那些长期而且高风险的投资，而这些往往是最最赚钱的，虽然运气占的比重相对较大。</p><p>说到这里很多人可能会觉得不对，因为他们觉得自己的生活越来越好了，觉得他们的阶层是在上升的。很多人误以为生活水平绝对值得提升，当成自己在人群地位中相对地位的提升。从缺肉少衣到顿顿有肉是阶层上升的错觉。但是阶层的划分看的是相对值而不是绝对值，今天的小白领从人口序列所处的位置来看也就相当于爷爷那一辈的一个庄家汉，或者父辈那会的工厂工人，看似生活水平极大改善，但是从相对值来看，我们的实际阶层位置分毫未动。这是被精心设计出来的幻觉。</p><p>绝对值和相对值的区别认知，是人间清醒与否的标志。</p><p>突破阶层固化，实现阶层跨越的可能性来说，有三个要素项，可以实现阶层跨越。这三项是：一是天赋，二是才华，三是美貌。</p><p>第一项：天赋。有天赋的人我们通常叫天才，天赋的本质就是基因突变，按人口的一定比例随机生成，出现的地域无法控制，出现时间不可预测，这种不世出的人类天才，一旦出现就光芒万丈，再保守的既得利益者也不得不将这些天生的异能者收编进城堡之内。有天赋者，万中无一，上升难度最易。</p><p>第二者才华。我们一般称呼为能人，而才华与天赋的区别在于才华不是随机出现的，而是可以培养的结果。这些能人往往是平民阶层举数代人之心力打造的特优产品，功能和特点都是为统治阶层精心定制的，用着绝对顺手满意。统治阶级也愿意接纳其成为自己的一员。有才华者千里挑一，上升较易。</p><p>三是美貌，这个不用多解释了，占人口比例的1%左右，可以被上层阶级直接拿来当装饰品或者改善基因。但是数量最多，上升的难度比前面2者高很多。</p><p>以上三项占1个就有实现阶层跨越的可能，占2个有实现阶层跨越的较大可能。3个都不占的话，在今天这个时代还想实现阶层跨越就只能靠买彩票了。</p><p>我们要知道，勤奋并不能使人上升到精英序列，勤奋本身只有在和天赋、才华、美貌这三者结合的时候，才能发挥其助攻作用。单凭勤奋只能上升到底层阶级中的上层。、</p><p>如何实现阶层跨越呢？从方法论上可能有下面几个方式。</p><p>一：教育。通过读书实现阶层跨越。科考制度是古代底层向中上层流动的渠道，而现在通过读书改变自己和家族的命运，依然是底层社会为数不多的渠道。一个人考上了985、211的院校，他最差也会是一个公司的职员，或者老师医生，他的人生下限就有了。我记得老家的老人家一直再说一句话：好好读书，教师医生。这是农村人很朴素的阶层跨越的有效渠道认知，这是经过验证的，不好高骛远式的阶层跨越方式。</p><p>二：从政。通过公务员统招进入序列，以自己的智慧学识还有运气在政坛中曲折上升，现在序列里面也不缺贫穷出身的人物。这也是人间清醒后越来越多的高学历年轻人上岸进入公务员系统的原因了。</p><p>三：经商致富。想要实现阶层跨越最快的方式是创业经商，成为一个成功的创业者，成为一个有钱人。财富的增值可以实现阶层的跨越。打工是无法，或者说非常难实现阶层跨越的。虽然创业者的死亡率非常高，但是这依然是最快实现阶层跨越的方式。</p><p>四：认知提升。知其然也知其所以然，知道钱是怎么赚到的，也知道钱是为什么亏掉的。认知是决定思想高度和行为方向的很重要指导思想。</p><p>五：联姻。婚姻实现阶层的跨越式确实存在的，无论男女，但是男得有才女得有貌，才有可能。更多的是上层之间家族与家族之间的结盟。</p><p>其实实现阶层跨越时，还有一个要确保阶层的不滑落。现在什么屌丝死于P2P，中产死于理财，富豪死于信托，总有一个镰刀适合这个阶层的你。</p><p>现在为什么人口出生率为何暴跌呢？因为80后90后们丢了一样东西：希望！当勤劳无法致富，知识无法改变命运时，大部分人为了一堆钢筋水泥，耗尽半生，自己活得连狗都不如时，也就不愿意再让下一代受苦了。</p><p>对于没有资源没有背景的普通人来说，跨越阶层改变自己的命运，困难确实是很大，需要付出比别人更多的努力，因为不同阶层的人生下来就注定是有差距的，先天的差距需要后天的努力来弥补。我们要认清社会运行的底层逻辑，熟悉并且适应竞争的规则，然后付出超过大多数人的努力，就大实现阶层跨越的可能。</p><p>控制我们的消费欲望，存储资金，购买稀缺资源，想尽方法和方式拥有生产资料，可以传承你的财富和事业，给自己的后代设定好下限，善继善承，以接力棒的方式，一代一代地进行阶层突破，阶层跨越。</p><h2 id="公司开业之前，老板就想好了如何破产…"><a href="#公司开业之前，老板就想好了如何破产…" class="headerlink" title="公司开业之前，老板就想好了如何破产…"></a>公司开业之前，老板就想好了如何破产…</h2><p>对于江浙一带的生产休闲鞋的公司来说，冬季的保暖鞋、雪地靴和加绒的运动棉鞋才是贡献产值的大头。所以，从每年的8月初到腊月底，工厂生产线忙得热火朝天，几乎能做完一整年的产量。<br>但6、7月是相当尴尬的。春鞋季早已结束，凉鞋线也接近尾声，头顶的太阳将车间烘成蒸笼。生产的淡季，有的工厂会付一些基本工资安抚流水线上的工人，有的为了节约支出，干脆歇上一两个月，只留几个设计师打样。可我们这些为鞋厂提供辅料的供应商不能歇，只能到处转悠，大小订单来者不拒，勉强维持自家工厂的正常运转。<br>2017年年中，天气稍稍转凉，开发区的鞋厂都开始摩拳擦掌，备战即将到来的冬鞋季。我早早四处活动，想争取多占几个“坑”——清闲了半年，就等这几个月回本了，绝对马虎不得。<br>那天，我去拜访一家老客户，路过开发部时，跟设计师小吴打了个招呼。他朝我点点头，之后无聊地打着哈欠，和厂长嘀嘀咕咕。听见他们在讨论开发区某个新开业的鞋厂，我的耳朵立即竖了起来。小吴和我是老相识，没打算瞒我，他说那家新鞋厂叫“匠心”，这两天早早就开工做棉鞋，生意相当不错。<br>小吴有个老乡在“匠心”当车间主任，整天忙得脚不沾地，就连约一场夜啤酒都抓不着人。我赶紧问他愿不愿意牵牵线，将他们公司的辅材业务介绍给我，小吴满口答应。<br>拿到地址和小吴老乡的电话，我马不停蹄地出发了，一刻钟都不愿耽搁。做生意讲究开源节流。不过，“开源”可比“节流”重要多了。<br>我一路晃到开发区的角落，从车窗探头望出去，心里有些失望——“匠心”的门头搞得挺寒酸，没有半点儿匠心的味道。门头仅刷了一层灰漆，贴上蓝底的彩布，布面上简简单单地写着公司的名号，字似乎还有重影，显然是印刷技术低劣导致的。除此之外，空空如也。<br>要知道，开发区的厂房一律都是标准化的7层工业楼，能让企业“自由发挥”的地方不多，横竖就是一个门头了。财大气粗的公司，会买一块高壮的巨型泰山石立在门口，刻上深深的红字，威武、庄重又漂亮。想节约的，往门头挂上一块白底厂牌，在楼顶立起霓虹灯，看起来也很正式。相比之下，“匠心”的门头太“简约”了，我心想，这莫非是借鉴了苹果公司的“极简风”？<br>不过从大门跨进去，我立即感受到了火热的氛围。附近的工厂哀鸿遍野，这车间里却人来人往，拉料的小推车停的到处都是。我很快打消了心里的蹊跷——只要工厂效益好，哪怕门头立个烂木牌都不碍事。<br>我从工厂侧边溜进了办公室，找到开发部，用半盒中华将样品册留了下来。第二个目标是底仓，我从工人口中问明仓管阿春的工位后，凑上去巴巴地作了自我介绍，又将事先准备好的报价册递过去。<br>这套操作我早已轻车熟路。老实说，成功几率并不高。本地供应商之间竞争激烈，在大多数情况下，生意兴旺的工厂就像一块散发着血腥味的鱼腩，多少条大鲨鱼闻着味儿就来了，很少有我们小鱼小虾乘虚而入的机会。<br>我见缝插针，竭力向仓管阿春吹嘘自家的优势：“我在这边的工业区做十来年了，新阳，还有那边的亚韩，都是我的客户，交货很快的。”<br>“知道了。”阿春接过报价册随意翻了翻，语气十分冷淡。<br>我点点头，心里没抱多大期望——这本刚递出去的报价册，兴许很快就会出现在垃圾桶里，册子是我定制的，一本值5块钱呢。<br>谁知阿春又抬头看了我一眼，接着抄出一张报料单，随手扔给我：“开发部在办公室二楼，先去拿色卡吧。”<br>我挠挠头，一下没反应过来。阿春接着说：“我事先跟你说好，质量一定要过关，入库前会跟色卡比对的。价格倒不是大问题，你只管写上去，不要比市场价高就行。”他语速很快，跟我交待完供货时间之后，接着又去忙了。<br>我听得一愣一愣的，肚子里原先打好的小算盘一个都没用上——我的报价普普通通，竞争力并不算太强，我已经加了车间主任的微信，原本打算走走“偏门”的。县官不如现管，有些公司的管理人员权限极大，我常常要和他们谈到5%以上的回扣，才能挤进供应商的名单。有些人面善心黑，甚至开出更狠的价码。<br>到了“匠心”这里，潜规则居然不灵验了。</p><p>02</p><p>夏秋之交，“匠心”简直忙得不像话。每天都有一车一车的成品鞋发往外省，湖南、陕西、贵州……什么地方都有。<br>我头一天进门推销，就拿到一张三四千元的订单，简直是天上掉馅饼。刚刚做到满月，“匠心”就已经欠了我3万多块的货款。<br>开发区的企业节奏偏慢，连结账也比市区缓一些。当市区的企业开始每季度结算一次的时候，开发区这边还在遵循最原始的结算周期——中秋和春节。中秋节前对一次账，有时能给一部分货款，余下的部分要等到年底对账后一起打款。如果供应商催得急，说不准也能拿到几万块“定心钱”。一年结一次帐，没人觉得不妥，本地商人都觉得：谁会拿自己的信誉开玩笑呢？<br>那年中秋，我找去“匠心”的财务部，女会计爽快地签字领条，再交出纳确认。从对账到打款，前前后后只花了半个小时，甚至连条子上的零头都没抹多少。回到家我连连感叹：“多好的一家公司。”<br>“匠心”的老板姓金，看上去是个相当靠谱的人。我和他见过几面。金总不到60岁，戴一副细脚金丝眼镜，头发微白，文质彬彬，很儒雅的样子，看不出是生意人，倒像个大学教授。他不常在公司露面，但出手豪爽，抽百来块的细支烟，很懂茶艺，一说起来就滔滔不绝。<br>年终结账的时候，财务部的会计忙不过来，金总就亲自下场。“正主”在后头稳坐，也就少了一道确认的程序，效率很高。他在条子上签字，问现金还是转账，要现金的话当场就给，要转账也没有问题，等上几分钟就打过去。<br>“我的办公室里煮着茶，先坐一坐吧，这边马上就好了。”金总笑眯眯地朝我跟供应商们打着招呼，对谁都很和善。<br>我说我不急，明天来也行，他很客气地回了一句：“大家辛苦一年了，等着用钱呢，都不容易。”</p><p>03</p><p>有一段时间，开发区的老板圈子里很流行养龙鱼，几乎人手两三条。金光闪闪的“金龙”，尊贵大气的“红龙”，动辄七八千元一条，还得买缸布景。为了保证龙鱼的健康，每个月要找水宠店的人上门清理、换水，前前后后的花费不是小数目。后来又流行木雕，办公室门口摆个圆圆的船舵，底座硕大，舵盘上刻着“大海航行靠舵手”的字样，财务部里则置一座木弥勒，寓意和气生财。<br>但金总不爱搞这些玩意儿，他的办公室里甚至连一盆花草都没有。“匠心”整个行政区域草草装修过，门看起来是旧的，里头用几块落地玻璃做隔断，摆的是老式连体桌，寒酸的胶粘板加上深黄的漆水，散发着一股子上世纪老干部的味道。<br>有一回，我去开发部取色卡，刚好在楼梯间遇上女会计。我随口对她说：“您家的行政部可有点儿小气，连金总的办公室也整得跟游击队似的，说搬走就能搬走，和他的身价不太相符呀！”<br>女会计听完，悄悄白了我一眼，倒是没说什么。</p><p>04</p><p>“匠心”发生变故，几乎是毫无征兆的。2018年底，距离公司正式开业仅过了1年多后，金总不见了。<br>消息是从老柯那边传出来的。他是“匠心”的供应商之一，负责材料复合，业务量不小，每年光加工费就能达到三四十万元，还不包括其他零碎业务。<br>老柯40来岁，脸圆圆的，长得有点憨，皮肤黝黑，一副耕地老农的形象。去哪里都戴着一顶草编的太阳帽，就像随时要下地插秧似的。他干活很麻利，一大卷革料上了肩，说走就走，半口气都不喘。<br>那天，我刚在“匠心”的底仓卸了货，见老柯在办公室门口转转悠悠，时不时往里头瞅一眼，像是有什么心事。我过去拍拍他的肩膀，他就拉住我攀谈起来。<br>老柯说，他上周五从财务部领到对账单，直接交到了金总手里。金总签了字，说出纳暂时不在，周末也没有空，等过两天再将货款打过去。老柯没有多心，结果一直等到本周三，总经理办公室依然大门紧锁，一个进出的人都没有。可“匠心”各大车间仍然马力十足地开动着，开发部，财务部，底仓，都没有出现任何异样。<br>“就算再等几天，也要先把条子还给我呀。”老柯一脸狐疑。<br>他这一年在“匠心”做了40多万的业务，刚拿到18万货款，剩下的都还欠着。他问起我的情况，我说今年他们的辅材用得少，中秋前后也结算了一部分，我的账只剩不到6万了。<br>“怕什么，金总开着大奔呢，还能少了你的？”我随口开了句玩笑——金总的座驾是一辆黑色的奔驰SUV，市价落地接近200万，一看就是不差钱的主。车子又长又宽，有时停在门口的过道里，能够堵住前后的进出。在“匠心”，就连公司采购员开的也是一辆本田奥德赛，比其他公司的大金杯和小面包不知高到哪里去了。<br>老柯听了点点头，眉头总算松弛了一点。<br>可到了下午，“匠心”财务部就围了五六个人，都在询问金总的下落。从这一天起，金总就再也没有现身过，任何一个职员和供应商都联系不上他，他仿佛在人间消失了。</p><p>05</p><p>“匠心”彻底轰塌之前，我们仍心存侥幸，觉得金总或许遇上了什么麻烦，一时半会儿脱不开身，“他肯定会在除夕前出现的，对吧？”<br>在整个供产销链条中，供应商其实是弱势群体，处于相当被动的位置。生意不好做，谁都不想喝西北风。所以从第一笔订单开始，只要客户能够撑过一年半载，每个供应商都会放松警惕，将赊欠的截止期无限拉长。况且，先前已将本钱投进去了，不是所有人都有“壮士断腕”的决心。<br>结果这一拖，就拖到了春节，供应商们都回过味：凉了。<br>除夕前，我将总账理了一遍，拣出了两笔“烂账”，一笔是“大迪”的2万块，另一笔是“匠心”的6万。“大迪”的老板娘还在正常办公，尚有追讨的可能性，“匠心”却早已人去楼空。<br>我心里窝火，只好每天跑一趟开发区，渴望奇迹发生。“匠心”的销售经理言辞暧昧，说了真话：“前段时间，‘匠心’的成品鞋似乎成了烫手山芋，批发价一降再降，最后疯了似地发走，一只也没有留下。”<br>生产车间的员工被遣散了，连门卫都走了。开发区种了很多行道树，枯黄的落叶常常飘到“匠心”的厂区里，久久无人打扫，平添一丝萧索。偌大的厂区里只剩下财务部的年轻会计。听说，她是金总的远房侄女，被留下来处理“后事”。<br>10多家供应商里，最多的一家被欠了80万，最少的也有4万多，加起来的金额超过400万。小姑娘倒是很爽快，遇上供应商来对账，打欠款单，就好言好气地开给人家，签了字，盖上红色的财务章。毕竟是拿薪水的职员，供应商们也不好发作。我们都明白，这些单据已成废纸。<br>金总的总经理办公室早被几个供应商占据了，颇有些“患难之交”的味道。大家伙儿你一句我一句，关系网开始疯狂运转，搜集到的信息被一一编织成型，拼凑出了一个完整的故事。</p><p>06</p><p>金总单名一个“仁”字，据说他在瓯北搞垮两家企业了。<br>最开始，金仁在一家服装公司当厂长，结识了很多生意场上的朋友。后来他出来单干，用关系网拉起了一个服装公司，做袜子、针织帽、裤头之类的小玩意儿。新公司的生意蒸蒸日上，金仁出手很阔绰，愿意赊账给他的供应商越来越多。但好景不长，新公司很快便因经营不善，淹没在了汹涌的商海中。过了两年，金仁又立起一个新摊子，跨圈做休闲鞋，也是没过多久，这家公司便“离奇”倒闭了。<br>金仁欠了不少供应商的钱，他和他老婆都成了“限高”失信人。名声在瓯北彻底败落后，他就跑到没人认识他的开发区，重新鼓捣出了“匠心”。这种事儿说起来很复杂，但做起来却简单——找个年纪较大的亲属当法人，金仁在幕后遥控，一来二去，“匠心”就在一片鞭炮声中闪亮登场了。<br>想要生意红火，金仁的诀窍是：高买低卖。<br>供应商这边，以较高的价格收入原材料，获取他们的信任。另一边，对外低价卖出成品，讨得批发商的欢心，增加销路和回款速度。至于赚到的钱，都进了金仁的口袋。长此以往，公司必定撑不住。到了时候，金仁飘然抽身，让法院任意处置，他和他老婆都是铁了心摆烂。<br>有限责任公司，妙就妙在“有限”这两个字。金仁是专业玩家，将企业当成一个纯粹的敛财工具，而且自有一套应对法院的办法。不知内情的人还以为金仁屡败屡战，是个内心强大的企业家。然而，他一次次搞垮自己的厂子，座驾却从“奇瑞”升级成了“大奔”。<br>奸商的日子过得滋润极了，而老实人办企业，往往会把自己的身家和性命都搭进去。</p><p>07</p><p>得知内情后，我气极了。去年我还满心欢喜接下“匠心”的订单，今年却糊里糊涂地丢失了货款。我横下心，一个人跑到了车间里，将底仓的储备先搜罗一遍，再把流水线剩下的辅材统统捣下来，用麻袋打包装好，一点点拖进车里。底仓的角落里堆了一些断码鞋，我也顺手牵羊，一并拉走。<br>其他供应商有样学样，也开始翻找自家的产品，打算做一点最后的补救。老柯在一旁急得直跺脚：“这么点东西，能值几个钱呀？”<br>他是加工商，实在没什么东西可拿。<br>第二天，几个相熟的供应商又在“匠心”碰头，开始估算剩余的资产，也好让大家心里有个数。但越算心越凉——据消息人士说，金仁的大奔挂在别人名下，职员常用的几辆公车也都是如此。<br>那时国内的税法并不十分细致，存在某些灰色地带。以“匠心”为例，平时的资金往来走的几乎都是私账，真正的经营状况只有金仁一个人知道。明面上只有上百万的销售票据，看起来是个经营困难的小微企业，暗地里却可能做了几千万的生意。等到公司遇到债务危机，留下的实际资产屈指可数。<br>“匠心”的厂房只剩下半年租期了，金仁那两条半新不旧的流水线，加起来也不值20万。最有变卖价值的东西，反而是工人们留下的铁皮工字椅。废金属价格涨势不错，椅子没两天就让废品公司拉走了，空荡荡的车间里，流水线无人认领。<br>江浙一带，历来把做生意用的器具称为“生财”，其中有着美好的寓意。这个流传千年的词放在金仁身上却变了味——他的“生财”并不是那两套流水线，而是我们这帮倒霉供应商的血汗。</p><p>07</p><p>牵头起诉的供应商叫“伟力”，是一家做鞋底的大公司。他们厂历史悠久，客户辐射全省，对“匠心”的债务倒是不太在意。从始至终，他们也只有两个业务员露过面。对他们来说，这一笔欠债大概属于毛毛雨，慢慢走法律程序就行。<br>事实上，大多数供应商并不愿意走法律程序。“匠心”早就一穷二白，只剩下一些锈迹斑斑的机器，现在我们尚能拿着条子满世界找金仁，一旦进入法院的清算程序，供应商的货款属于普通债权，优先级排在最底下。等公司职员拿走资产大头去抵薪，剩下的零碎，我们连喝汤都不够。到那个时候，我们天经地义的讨债行为也会变成无理取闹。毕竟，清算就代表着烟消云散，连同它的债务也一并消失。<br>老柯是最倒霉的供应商，没有之一。他是重庆人，10年前在附近的夜市摊上卖烤鱼。后来那一片小吃夜市被城管取缔，老柯找不到新地方，就进了旁边的工厂当普工。他是做过生意的人，脑子活络，在厂里没待两年就出来自己找活，靠着一帮万州老乡办起了鞋材加工厂。前年老柯添了一辆SUV，又买了一间小产权房，生活算是慢慢走上了正轨。<br>我们这群供应商多数都是本地人，手里有些家底，虽说对金仁恨得咬牙，但始终顾及体面。老柯就不一样了，他将生意做起来，靠的就是老乡的信任，如今金仁跑路，几十万货款成了烂账，简直就跟抽了老柯的筋一样，他怎么跟加工厂的老乡们交待？<br>所以老柯讨债最积极，他拉了个群，把供应商们都加进去，一有最新的消息就发布出来，互通有无。我和他原本是点头之交，遇上这件事后反而亲近了一些。<br>一次，一个群友偶然在商场碰见金仁的老婆，赶紧拍下照发到群里，老柯第一个作出响应，打算亲自去堵她。群里的同行都让他不要激动，等法院的程序。万一真他动起手，反而理亏，说不准要进派出所。<br>老柯很气馁，嘴巴倒不饶人：“谁理亏，那对狗男女才理亏呢！”<br>我心里明白，老柯实在咽不下这口气。<br>老柯的厂子在业务上一直不太顺。与他合伙的几个万州老乡都是普通工人出身，个个老实巴交，哪怕已经当了股东和小老板，他们仍然亲自下场，有时还要通宵加班，挣的都是血汗钱。老乡们出于谨慎心理，并不愿扩展太多业务，而老柯是个好胜心极强的汉子，“匠心”的业务就是他拉过去的，如今金仁跑了路，老乡们嘴上不言语，心里不知有多怨他呢。<br>我曾听老柯说，万州乡下的老宅快塌了，他打算卖掉那间小产权房，换一套万达广场旁边的房子，把父母从重庆接来享福。到了现在，他的买房的钱迟迟攒不出来，连厂子都要散伙了，他哪还有心思置换房子。<br>老柯双眼通红，垂头丧气，声音充满了疲惫：“这年没法过了。”</p><p>08</p><p>“匠心”公司的清算程序走了1年半，才渐渐步入尾声。<br>从法律意义上来说，破产案结束，公司职员作为优先群体拿到了应得的工资后，仅剩不多的公司资产则变卖的变卖、抵债的抵债，被均给了银行、信用社和一众供应商。银行和信用社财大气粗，承受得住这一部分损失，但供应商们却只是一群为生活奔波的普通人，哪怕有些人小有家底，也绝对无法甘心承受损失。<br>供应商们决定以牙还牙。老柯从不明途径搞来了金仁儿女的信息，纠集了几位供应商上门讨债。金仁的儿子在市区开了一家声乐学校，规模不小，名下拥有某个热火商圈数百平米的铺面。坊间传闻，金仁为那套铺面支持了一部分资金。老柯带着几个弟兄上门吵闹了一番，打破了两块玻璃，推翻了几张桌凳，派出所的警察也来了。<br>最后，这场闹剧也算略微收到了效果。没过几天，金仁就主动出面，给几个供应商的支付宝账号各转5000元。之后，他又玩起了消失，既不接电话，也不回微信。<br>老柯是通过微信语音告诉我这件事的。他嗓音沙哑，有气无力，就跟卧病在床似的，失去了原有的底气。他说，有个熟识的老乡也在双屿那边遭了骗，气得不行，想搞网赌捞回来，结果落得倾家荡产。前两天，万念俱灰的老乡爬了河，幸好让几个老大爷救上来了。<br>成年人的崩溃往往在一瞬间，我很诚恳地说：“我还得谢谢你呢。”<br>托老柯的福，我的支付宝里也多了1000元，金仁还给我打了个电话。他在电话里十分委屈，说自己是真心实意地做生意，自家的住宅也被封了，夫妻俩即将无家可归。<br>“他在放屁！新城那套房子我去过，和咱们的案子根本无关。那个混蛋以前从信用社借出几百万，身上背的经济纠纷多的要命。无家可归？他儿子有好几套房子呢，两夫妻说不准就在哪儿逍遥快活！”老柯气呼呼地说。<br>我听得心里焦灼，问老柯接下来怎么办。<br>老柯只回复了一个表情，是个讽刺味十足的笑脸。</p><p>09</p><p>“匠心”的厂房很快又租了出去，接手的还是一家鞋厂——新阳公司。这里将作为“新阳”的分厂，继续产出一双又一双皮鞋。<br>“新阳”也是我的客户，创始人张总是老派商人的典范。几千万身家的老板，性格却相当朴实。他把厂区的顶楼装修过，家具齐全，还特地装了一架客梯，就住在那里。到了晚上，你在他厂里吼一嗓子，他下楼的动作保证比门卫还快。<br>当年遇上金融危机，几个经销商都跑路了，“新阳”欠下近千万外债。张总给供应商们打了几十张欠条，花了五六年才恢复元气。最终，他的欠条一一如数清偿，半个子儿都没少。<br>然而，张总马上就要退休了，“新阳”将由他的二女儿接任。我认识张家的千金，她背LV穿爱马仕，一看就和父亲不一样。<br>有一回，我去新阳公司对账，排在我前边儿的恰好是老柯，他在和张总聊退休的事。<br>张总很落寞：“眼光不行了，跟不上时代。一双鞋子究竟好不好看，受不受客人的欢迎，我已经分辨不出来了。”<br>我和老柯竞相起哄，说张总是开发区最后一颗良心。张总听了红光满面，对这一句马屁话十分受用。张总说，他早就看不懂如今这个疯狂的市场了，沉下心做产品的人凤毛麟角，以致劣币驱逐良币，市场上只剩下投机派和黑商人。老鼠屎坏了一锅汤，现在的生意人，不管是工厂还是供应商，彼此都冷漠了许多。<br>“做生意就是交朋友，是一桩大事业，怎么就搞成这个样子。”张总一拍桌子。<br>“就该把那些人全抓起来，坐一辈子牢。”老柯脸上抽动两下，嗓音很低沉。“匠心”成了他心里的一根刺，或许下半辈子都忘不掉。<br>张总叹了口气，说还真没有办法。公司法实际上是保护企业家的，为了提振经济，鼓励贸易，减少营商风险。国内的法律法规对企业家的约束却并不多。当企业家们明白这一点，甚至深谙此道的时候，事情往往就会失去控制。<br>张总是过来人，历经开发区企业潮从巅峰到落坡的全过程。他颇有感触地说：“企业家失去道德，整个社会都将惴惴不安。”</p><p>10</p><p>2021年中秋，我姐在市区某个综合市场里盘下铺位，开了一家辅材店。她刚从塑料业转行，两眼摸瞎，什么也不懂，于是请我去坐几天班带带她。<br>店铺开在市场的三楼，人流不多，但租金也便宜。姐姐说明年一定要搬到二楼去，在这边守株待兔，一天下来连个鬼影都见不到。我跟她说，店毕竟刚刚开业，业务量能抵掉房租和人工就不错了。如果宾客盈门，也千万要把持住，不能随随便便接单，愿意做现金账的客户并不多，一旦赊出去，风险就转到了我们身上。看起来再“优质”的客户，也得先问过身边的熟人，做好细致调查。<br>“开发区的‘匠心’公司，金仁，我跟你说过吧？”我撇撇嘴。<br>“咱们没那么倒霉吧？”姐姐悻悻地说。<br>一天，我正在市场门口转悠，碰见了一个老熟人——原“匠心”的仓管阿春。他提着大包小包，面包车里已经堆满了皮革。<br>我凑上去打招呼，把他吓了一跳。他言辞闪烁，表情不太自然，只说他朋友刚开了一家鞋厂，就在综合市场附近，因为人手紧缺，他又正好对这些东西熟得很，就自告奋勇来当采购。<br>我心想，姐姐的辅材店刚开起来，还没几个固定客户，阿春或许能帮上点忙。和他认识几年了，多少有点面子，以后再包个大红包给他就是了。于是便问他详细地址，说改天登门拜访。<br>阿春似乎颇为尴尬，支支吾吾地不愿开口，与从前的爽快大相径庭，随便应付了我几句，便溜之大吉，跟做了贼似的。<br>我心里觉得十分怪异，便将所见所闻告诉老柯，又将阿春的名字讲给了市场里相熟的“万事通”大哥。<br>那大哥不愧是地头蛇，没多久就搞来了一堆消息：<br>两个月前，市区某个租赁厂房里举行了一场隆重的开业典礼。红幅，彩带，花篮，一直排到街上去。门头装潢精致，公司铜牌又闪又亮。车间里的设备都是全新的，办公室和开发部也都十分气派。<br>金玉其外，内里的“配方”却还是老味道。<br>阿春其实是新公司的法人，事实上，他还有一个身份，就是金仁的外甥。这回，金仁的堂弟司职仓管，也负责会计和其他一些管理事务。至于厂长，是金仁的某位好友，“匠心”的老班底之一。<br>尽管金仁的堂弟反复跟同行解释，说新公司和金仁一点儿关系都没有。不过，这个公司里3个最关键的职位都是金仁的亲友，其中的奥妙不免让人浮想联翩。<br>越往深处想，我的心便越往下沉——这次，他们会老老实实地做生意吗？</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;年一过，又开始面对现实的工作和未来规划的问题，开始变得很焦虑，连续的失眠。恰逢跟朋友喝茶谈到阶层跨越的问题，趁失眠就阶层跨越的这个话题说说我的看法，也算是为自己整理一下思路。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;特意去网上查了一下，不一定准确。按照金字塔来划分，国内分为9个阶层。&lt;br&gt;上层社会</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gitbook使用教程</title>
    <link href="http://example.com/2022/10/21/IT/Gitbook%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%95%99%E7%A8%8B/"/>
    <id>http://example.com/2022/10/21/IT/Gitbook%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%95%99%E7%A8%8B/</id>
    <published>2022-10-20T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-22T04:37:38.116Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Gitbook安装"><a href="#Gitbook安装" class="headerlink" title="Gitbook安装"></a>Gitbook安装</h2><p><a href="">Node.js</a>的安装，这里就不多说了。</p><figure class="highlight css"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"></span><br><span class="line"><span class="selector-tag">p</span>&#123;<span class="attribute">width</span>:<span class="number">100px</span>;&#125;</span><br><span class="line"></span><br></pre></td></tr></table></figure><figure class="highlight plaintext"><figcaption><span>kimbie.dark css</span></figcaption><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">p&#123;width:100px;&#125;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>报错：</p><figure class="highlight py"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm WARN  checkPermissions Missing write access to /usr/local/lib/node_modules</span><br><span class="line">npm ERR! path /usr/local/lib/node_modules</span><br><span class="line">npm ERR! code EACCES</span><br><span class="line">npm ERR! errno -<span class="number">13</span></span><br><span class="line">npm ERR! syscall access</span><br><span class="line">npm ERR! Error: EACCES: permission denied, access <span class="string">&#x27;/usr/local/lib/node_modules&#x27;</span></span><br><span class="line">npm ERR!  &#123; Error: EACCES: permission denied, access <span class="string">&#x27;/usr/local/lib/node_modules&#x27;</span></span><br><span class="line">npm ERR!   stack: <span class="string">&#x27;Error: EACCES: permission denied, access \&#x27;/usr/local/lib/node_modules\&#x27;&#x27;</span>,</span><br><span class="line">npm ERR!   errno: -<span class="number">13</span>,</span><br><span class="line">npm ERR!   code: <span class="string">&#x27;EACCES&#x27;</span>,</span><br><span class="line">npm ERR!   syscall: <span class="string">&#x27;access&#x27;</span>,</span><br><span class="line">npm ERR!   path: <span class="string">&#x27;/usr/local/lib/node_modules&#x27;</span> &#125;</span><br><span class="line">npm ERR! </span><br><span class="line">npm ERR! Please <span class="keyword">try</span> running this command again <span class="keyword">as</span> root/Administrator.</span><br><span class="line"></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>报错原因是：Mac 安装 npm 的全局包，报错没有权限。</p><p>解决方法：在安装命令前加上sudo,输入用户的登陆密码，提升权限进行安装。</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">sudo npm install gitbook-cli -g</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>安装成功后，执行gitbook -V查看版本信息。此命令会默认同时安装 GitBook。</p><p>至此，安装成功。</p><p>问题：TypeError: cb.apply is not a function</p><p>解决办法：按照提示中的路径，/usr/local/lib/node_modules/gitbook-cli/node_modules/npm/node_modules/graceful-fs/polyfills.js 打开polyfills.js文件</p><p>在第62-64行调用的这个函数注释掉</p><figure class="highlight js"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">fs.<span class="property">stat</span> = <span class="title function_">statFix</span>(fs.<span class="property">stat</span>)</span><br><span class="line">fs.<span class="property">fstat</span> = <span class="title function_">statFix</span>(fs.<span class="property">fstat</span>)</span><br><span class="line">fs.<span class="property">lstat</span> = <span class="title function_">statFix</span>(fs.<span class="property">lstat</span>)</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>问题： 执行 gitbook -V 时显示：Installing GitBook 3.2.3 …….，之后出现长时间卡顿<br>解决办法1： 科学上网<br>解决办法2： 切换为使用国内速度较快的淘宝镜像</p><figure class="highlight cmd"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm config <span class="built_in">set</span> registry=http://registry.npm.taobao.org -g</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="GitBook初始化"><a href="#GitBook初始化" class="headerlink" title="GitBook初始化"></a>GitBook初始化</h2><p>打开一个文件夹 MyGitBook，使用 gitbook init 初始化文件夹，会自动生成两个必要的文件 README.md 和 SUMMARY.md。</p><p>README.md: 书的介绍文字，如前言、简介，在章节中也可做为章节的简介。<br>SUMMARY.md: 定制书籍的章节结构和顺序。</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">gitbook init</span><br></pre></td></tr></table></figure><p><code>_book</code> 是默认的输出目录,存放着原始 markdown 渲染完毕后的 html 文件,可以直接打包到服务器充当静态网站使用.一般是执行 gitbook build 或 gitbook serve 自动生成的.</p><p>启动服务：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">github serve</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="插件"><a href="#插件" class="headerlink" title="插件"></a>插件</h2><p><a href="https://juejin.cn/post/6844903865146441741">gitbook插件</a></p><p>在插件名字前面加一个减号”-“即可对插件禁用。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;Gitbook安装&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Gitbook安装&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Gitbook安装&quot;&gt;&lt;/a&gt;Gitbook安装&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;&quot;&gt;Node.js&lt;/a&gt;的安装，这里就不多说了。&lt;/p&gt;
&lt;fi</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>刀塔传奇</title>
    <link href="http://example.com/2022/10/14/Notes/%E5%88%80%E5%A1%94%E4%BC%A0%E5%A5%87/"/>
    <id>http://example.com/2022/10/14/Notes/%E5%88%80%E5%A1%94%E4%BC%A0%E5%A5%87/</id>
    <published>2022-10-13T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-26T07:22:31.004Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="资讯网站"><a href="#资讯网站" class="headerlink" title="资讯网站"></a>资讯网站</h2><p><a href="http://www.gamedog.cn/dtcq/">刀塔传奇_刀塔传奇攻略_小冰冰传奇_英雄推荐_官网_游戏狗</a></p><p><a href="https://shouyou.gamersky.com/mobilegame/gl/10866/List_7.html">刀塔传奇 _ 游民星空手游频道</a></p><p>计算公式：</p><p>最大生命值=力量×18</p><p>物理攻击力=主属性+敏捷×0.4</p><p>魔法强度 =智力×2.4</p><p>物理护甲 = 力量÷7+敏捷÷14</p><p>魔法抗性 =智力÷10</p><p>物理暴击 =敏捷÷2.5</p><h2 id="肉盾"><a href="#肉盾" class="headerlink" title="肉盾"></a>肉盾</h2><table><thead><tr><th align="center"></th><th align="center">刚被猪</th><th align="center">斧王</th></tr></thead><tbody><tr><td align="center">力量</td><td align="center">1900+500</td><td align="center">2159+612</td></tr><tr><td align="center">智力</td><td align="center">1345+123</td><td align="center">1167+110</td></tr><tr><td align="center">敏捷</td><td align="center">1209+108</td><td align="center">1312+118</td></tr><tr><td align="center">生命值</td><td align="center">45404+19523</td><td align="center">50204+19573</td></tr><tr><td align="center">物理攻击</td><td align="center">3548+1084</td><td align="center">3690+1020</td></tr><tr><td align="center">魔法强度</td><td align="center">3249+294</td><td align="center">2976+264</td></tr><tr><td align="center">物理护甲</td><td align="center">711+474</td><td align="center">757+452</td></tr><tr><td align="center">磨抗</td><td align="center">413+62</td><td align="center">383+121</td></tr><tr><td align="center">物理暴击</td><td align="center">731+43</td><td align="center">691+47</td></tr><tr><td align="center">生命回复</td><td align="center">4385</td><td align="center">4180+1250</td></tr><tr><td align="center">能量回复</td><td align="center">290</td><td align="center">272+300</td></tr><tr><td align="center">闪避</td><td align="center">25</td><td align="center"></td></tr><tr><td align="center">穿透物理护甲</td><td align="center">20</td><td align="center">20</td></tr><tr><td align="center">吸血等级</td><td align="center">40</td><td align="center">55+70</td></tr><tr><td align="center"></td><td align="center">减少30%被控时间</td><td align="center">同左/治疗+20%</td></tr></tbody></table><h2 id="猴子"><a href="#猴子" class="headerlink" title="猴子"></a>猴子</h2><p>重点来了 其实个人认为大招不是很给力 但是本人给猴子定位 战略意义!!! 和敌法有异曲同工之处 </p><p>【攻击顺序】平A1下→寒冰之矛(3技能)→影分身(2技能)→平A2下，以此循环。</p><p>我重点来了 猴子不是要长矛伤害 这伤害不值一提 但是重点是长矛带来的分身 !!!此分身一定!!在对方后排的屁股后面 导致结果 敌方中排和后排所有人转头攻击分身</p><p>猴子也有很大的缺点，个人实践得出。猴子的大，要进行分身翻滚，导致了技能伤害容易落空，当然队伍双T队伍还是很有伤害的，，猴子的3技能，暴击率较高，后排白虎小黑等英雄情有独钟，伤害一般，假设配合一姐，敌法的话，相信对后排威胁蛮大。</p><p> 英雄技能</p><p>一技能：【幻影突刺】：猴子的大招，猴子可以变化出一个幻象，并且挥舞长矛对敌人造成一串连刺，召唤出的幻象与猴子当前等级相同。</p><p>不错的大招，可以主动放出一个幻像，而且对前面的英雄造成巨量的伤害，90级时候可以增加1800。</p><p>二技能：【影分身】猴子的二技能，可以召唤出两个猴哥来帮助战斗。</p><p>可以主动放出两个分身，进一步的提高对对方的伤害。</p><p>三技能：【寒冰之矛】可在目标身边召唤一个分数，并且令目标减速，猴子可以召唤出的第四个幻象，可以减速敌人，在战斗中也可以扰乱敌人的攻击目标。81级时可以提升810点伤害。</p><p>一个不错的技能，有减速有伤害有分身，完美的提升了猴子的输出。</p><p>四技能：【幻化之身】可以增加猴子本体和幻象的生命值，可以提高猴子与幻象的生存能力，保证在战场的输出。</p><h2 id="刚被猪"><a href="#刚被猪" class="headerlink" title="刚被猪"></a>刚被猪</h2><p>钢背猪是刀塔传奇6月份新出的英雄，是几个非常硬英雄之一，天生一副嘲讽脸，出场就是为了吸引火力。这个英雄在刀塔传奇中中是一个非常nb的存在，拥有极强的防御，几乎可以无视对手的普通攻击，还可以吸收火力，作为一个MT，它是非常称职的!</p><p>英雄技能</p><p>刚毛后背(大招)：刚背猪露出自己的刚毛后背，大幅减少受到的伤害。刺针扫射的被动效果会累积大招减免前的伤害量。</p><p>粘稠鼻涕(普通)：用鼻涕包裹一个敌方单位，减少他的护甲。</p><p>刺针扫射(普通)：刚背猪累积受到一定伤害后会自动将身上的尖刺发射出去，对周围的敌人造成物理伤害。</p><p>战意(普通)：刚背猪激发自己的战斗意志，增加攻击力 [1]  。</p><p>针刺加伤（觉醒技能）：10秒内遭受过磁针扫射的单位，再次受到磁针扫射攻击是，将受到额外伤害，并且伤害可以叠加，最多10次。（三十级效果：每次叠加造成的额外伤害提高540点。)</p><p>最后总结一下：钢背是一个很强力的英雄，在吸收大量伤害的同时，能造成非常可观的伤害，是个越到后期越强力的英雄，但是成型非常晚，且非常依赖大招，是否有针对钢背的队伍还有待研究【我自己准备用钢背、熊猫、月骑、白虎、小黑的队伍】</p><p>从上面所说的我们可以知道，钢背是一个很强的英雄，那他有没有什么缺点呢?答案是有，钢背是很依赖大招的一个英雄，而大招又是吃沉默的，所以在钢背要放大的时候如果被沉默、眩晕(冰冻也是眩晕)，很可能在血量很低的时候发出大，或者根本没放大就跪了，这样的情况和完美放大的钢背相比，简直是天壤之别</p><h2 id="沉默"><a href="#沉默" class="headerlink" title="沉默"></a>沉默</h2><p>沉默是JJC一个极其优秀的干扰者，他不是一个优秀的爆发法师，虽然他输出不低，他的主要任务是打乱敌方节奏，提供稳定的高额输出，用大招配合队友来奠定胜局</p><p>我对他的评价非常高</p><h2 id="谜团"><a href="#谜团" class="headerlink" title="谜团"></a>谜团</h2><p><img src="/images/Notes/dota/dota_mt.jpeg"></p><p>作为后排控制型法师，谜团的各方面属性都中规中矩，利用各种控制技能将敌人玩弄于鼓掌之间。</p><p>此外，谜团享受以下加成：</p><p>1、异次元——享受虚空觉醒技能加成，可获得魔法抗性提升。</p><p>2、漂浮系——享受厄运之源觉醒技能加成，可获得护甲提升。</p><p>【技能介绍】</p><p>宇宙新星(大招)：召唤宇宙之力对敌人全体造成伤害，并召唤一个黑洞，黑洞会持续吸引敌人。</p><p>重力咒缚(普通)：改变区域内的重力，重压对敌人造成伤害，进入区域的飞行或漂浮系敌人将不能移动，其他敌人将会被减速。</p><p>信仰操作(普通)：控制距离最远的敌人的精神，让他不断的朝着谜团移动。当精神控制结束后，该单位会受到一个魔法伤害。</p><p>小型黑洞(普通)：召唤一个小型黑洞，小型黑洞会将附近敌人的部分飞行物体吸入内部(对所有大招的飞行物体无效)，吸到一定数量或者存在一定时间后会爆炸，并对周围敌人造成伤害，期间吸收的飞行物体越多伤害越高。</p><p>1、强力控制——谜团的每个技能都带有一定的控制，这让在战场上的他可以最大的发挥扰乱的作用，打乱对方阵型从而获得战斗胜利。</p><p>2、飞行英雄的克星——谜团的技能二可以有效的控制飞行及漂浮英雄的行动能力，有时可以起到意想不到的结局!</p><p>3、不分敌我的攻击——谜团的觉醒技能在长时间的作战里可以起到不俗的效果，让敌方不分敌我的进行无差别攻击及治疗!</p><h2 id="血魔"><a href="#血魔" class="headerlink" title="血魔"></a>血魔</h2><p><img src="/images/Notes/dota/dota_xm.jpeg"></p><p>作为前排吸血型坦克，血魔的站位属于前排靠前的位置。属性本就优越的他，能利用多个吸血技能，在前排大展拳脚，而很难受到生命威胁。</p><p>有这样一个对鲜血极度渴望的大恶魔作为坦克，为队伍冲锋，敌人恐怕只有落荒而逃的份了!血魔还是比较百搭的，可以尝试各种队伍，都有不错发挥。</p><p>优势，血魔自身伤害足，回复优越，3星也有傲人的5.5W血量，且能克制很多老魂匣(PA 虚空 圣堂 仙女龙 狼人 魂守 只要动就是血流成河，吸血效果还被削弱。)所以在JJC血魔应该是有不错的位置的。</p><p>弱点，就是站位十分靠前，魔抗不高，比较怕高爆发的法系和控制能量的队伍。</p><h2 id="赏金猎人"><a href="#赏金猎人" class="headerlink" title="赏金猎人"></a>赏金猎人</h2><p><img src="/images/Notes/dota/dota_sj.jpeg"></p><p>赏金猎人在物攻、暴击和穿透护甲方面都十分优秀，输出会成为亮点。命中虽然不是很高，却能保证他的输出不容易被放空，出色的闪避属性和不俗的吸血等级令他在面对物理队时有良好的生存环境。</p><p>【技能揭秘】</p><p>悬赏令：悬赏敌人英雄的项上人头，杀死他们的人可以获得随机奖励。奖励一共有五种(1.生命值奖励<br>、能量奖励、攻击力奖励、物理免疫盾、魔法免疫盾)。施放悬赏令时，赏金猎人的队友将士气大振，攻击速度提升，赏金猎人的普通攻击将对被标记了悬赏令的目标造成双倍伤害。被标记了悬赏令的目标无法进入隐身状态。</p><p>暗影步：进入隐身状态，不会被敌人选为目标。在暗影步期间进行普通攻击会结束暗影步打破隐身状态，并造成一定百分比的额外伤害。施放悬赏令不会打破隐身状态。</p><p>投掷飞镖：像敌人投掷一个飞镖，造成伤害和短暂眩晕，飞镖还会向标记了悬赏令的敌人弹射。</p><p>忍术：赏金猎人会不断积蓄自己的攻击力，并在下一次普通攻击中爆发出来。</p><p>赏金猎人的存在对于善于收割人头的英雄来说，简直是福音般的存在。而他的五项悬赏令，并不互相排斥，也就是说，一个英雄能同时增加几种奖励!</p><p>[]</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;资讯网站&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#资讯网站&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;资讯网站&quot;&gt;&lt;/a&gt;资讯网站&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.gamedog.cn/dtcq/&quot;&gt;刀塔传奇_刀塔传奇攻略_小冰冰传奇_英雄推荐_官</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周刊02：感知时间</title>
    <link href="http://example.com/2022/09/30/Weekly/%E5%91%A8%E5%88%8A02/"/>
    <id>http://example.com/2022/09/30/Weekly/%E5%91%A8%E5%88%8A02/</id>
    <published>2022-09-29T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-07T12:14:39.587Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>刊首语：</strong></p><p>法律：父母坐牢对孩子考公务员有影响吗？时间管理：感知时间；离婚中的一些常识；</p><span id="more"></span><h2 id="文学"><a href="#文学" class="headerlink" title="文学"></a>文学</h2><p>1.你不可能同时拥有春花和秋月，不可能同时拥有硕果和繁花。你要学会权衡利弊，学会放弃一些什么，然后才可能得到些什么。</p><p>2.如果你听到我的哽咽，麻烦你捂住耳朵，替我戴上帽子，让我一直骄傲，一直温柔，一直善良。</p><p>3.镜子是我最好的朋友，因为我哭的时候它从来都不笑。</p><p>4.天空黑了，路灯灭了，或许我也该说再见了。</p><p>5.古代最美十大谎言：帝王：待我君临天下，许你四海为家；国臣：待我了无牵挂，许你浪迹天涯；将军：待我半生戎马，许你共话桑麻；书生：待我功成名达，许你花前月下；侠客：待我名满华夏，许你当歌纵马；琴师：待我弦断音垮，许你青丝白发；面首：待我不再有她，许你淡饭粗茶；情郎：待我高头大马，许你嫁衣红霞；农夫：待我富贵荣华，许你十里桃花；僧人：待我一袭袈裟，许你相思放下。</p><p>6.待你君临天下，怕是为笼囚花。待你了无牵挂，怕是红颜已差。待你半生戎马，青梅为妇已嫁。待你功成名达，怀中人富贵家。待你名满华夏，已无相安年华。待你弦断音垮，何来求鸾曲答。待你不再有她，君言何断真假。待你高头大马，我自从夫而嫁。待你富贵荣华，红颜枯骨成沙。待你一袭袈裟，唯亡断意放下。</p><p>7.将中国人的缺点看得最露骨的莫过于鲁迅先生了，虽说的是他的那个时代，放在今日，亦有振聋发聩之感。</p><p>8.只要从来如此，便是宝贝。–《随感录三十九》</p><p>9.我们中国人对于不是自己的东西，或者将不为自己所有的东西，总要破坏了才快活的。–《华盖集续编》</p><p>10.对“教育当局”谈教育的根本误点，是在将这四个字的力点看错了：以为他要来办“教育”。其实不然，大抵是来做“当局”的。——《而已集》</p><p>11.要懂得珍惜，不要丢掉白天的太阳，又错过了夜晚的星星。 </p><p>12.年年逢重阳，岁岁皆平安，愿时光不老，岁月静好，祝天下父母健康长寿，幸福安康！</p><h2 id="法律：父母坐牢对孩子考公务员有影响吗？"><a href="#法律：父母坐牢对孩子考公务员有影响吗？" class="headerlink" title="法律：父母坐牢对孩子考公务员有影响吗？"></a>法律：父母坐牢对孩子考公务员有影响吗？</h2><p>这不是危言耸听，这是事实。那么，如果父母坐牢子女可以入党吗？父母坐牢子女可以考公务员吗？父母坐牢会影响几代人？</p><p><strong>一、父母坐牢对孩子考公务员有影响吗</strong></p><p>父母坐牢留有案底没有影响，被判处死刑或者正在服刑的，孩子不可以报考公务员。</p><p>父母正在服刑或曾经服过刑，对于子女报考普通岗位的公务员是没有影响的，但对于报考警察类岗位还是有一定限制的。</p><p>根据《公安机关人民警察录用办法》第六条有下列情形之一的，不得报考人民警察：</p><p>(一)受过刑事处罚、劳动教养、少年管教的;</p><p>(二)有犯罪嫌疑尚未查清的;</p><p>(三)曾被辞退或者开除公职的;</p><p>(四)道德败坏，有流氓、偷窃等不良行为的;</p><p>(五)直系血亲和对本人有重大影响的旁系血亲中有被判处死刑或者正在服刑的;</p><p>(六)直系血亲和对本人有重大影响和旁系血亲在境内外从事颠覆我国政权活动的。</p><p><strong>二、公务员考试政审的条件有哪些？</strong></p><p>《中华人民共和国公务员法》第十三条 公务员应当具备下列条件：</p><p>(一)具有中华人民共和国国籍;</p><p>(二)年满十八周岁;</p><p>(三)拥护中华人民共和国宪法，拥护中国共产党领导和社会主义制度;</p><p>(四)具有良好的政治素质和道德品行;</p><p>(五)具有正常履行职责的身体条件和心理素质;</p><p>(六)具有符合职位要求的文化程度和工作能力;</p><p>(七)法律规定的其他条件。</p><p><strong>三、父母坐牢子女可以入党?</strong></p><p>父母犯罪坐牢，一般情况下是不影响子女入党的。在《中国共产党章程》规定中，并没有规定入党申请人因直系亲属犯罪而不能入党的限定。所以，只要是优秀分子，能够正确认识其父所犯的罪行和处罚的应当吸收到组织中来。</p><p>《中国共产党章程》第一条年满十八岁的中国工人、农民、军人、知识分子和其他社会阶层的先进分子，承认党的纲领和章程，愿意参加党的一个组织并在其中积极工作、执行党的决议和按期交纳党费的，可以申请加入中国共产党。</p><p><strong>四、《公务员法》的相关规定，有三种人不能成为公务员</strong></p><p>公务员的工作是大多数人都向往的工作，福利待遇，休假制度都是按照国家标准来的。现在成为公务员，必须经过严格的选拔，考取公务员的人需要经过笔试。面试的层层选拔，最后择优录取。笔试、面试都通过之后，公务员还需要有一年的试用期，在参加工作之前，考生还需要进行体检和政审，只有体检、政审都通过的考生才能有望成为公务员。如果这之间有那一项没有通过的话，考生就无法成为公务员，之前为考试付出的时间金钱都付之东流。</p><p>根据我国的《公务员法》的相关规定，有三种人不能成为公务员。</p><p>第一类人是曾经犯过罪的，但是并不是所有犯过罪的人都属于这一类人，因为《公务员法》明确规定了，犯过罪并且还受到了刑事处罚的，如果犯罪没有受到刑事处罚的也是可以参加公务员考试的。</p><p>第二类人是曾经是行政人员或者在国企中担任过公职的人员，因为一些过错被开除了公职的人是不能参加公务员考试，成为公务员的。</p><p>第三类人是法律法规规定的不得被录用为公务员的人。</p><p>我们可以看出《公务员法》中对不成为公务员的人的规定中，并没有关于“父母”的要求，主要规定的是考生本人的自身条件，自身是否犯罪。</p><p>但是我国《公安机关人民警察录用办法》中规定有考生父母的情况。《公安机关人民警察录用办法》规定考生父母和其他直系血亲或者有其他关系的旁系血亲被判处刑罚的正在服刑的，不能报考人民警察。</p><p>所以，自己的父母犯罪的，是不影响自己报考公务员和政审的，但是，如果父母正在服刑，是没有办法报考人民警察的。</p><p><strong>五、父母坐牢会影响几代人?</strong></p><p>法律对此并无规定，但现实中，一般对直系三代旁系两代会有些影响。父辈们有过刑事处罚记录的，子女不能应聘一些如政法类的政审要求程度高的职业。如不能参军。</p><p>《征兵政治审查工作规定》第八条　具有以下情形之一的公民，不得征集服现役</p><p>(一)散布带有政治性错误的言论，撰写、编著、发表、出版带有政治性错误的文章、著作的。</p><p>(二)曾被刑事处罚、劳动教养、收容教育、行政拘留的;</p><p>年满14周岁不满16周岁犯罪，依法不予刑事处罚的，或者年满16周岁不满18周岁有严重违法行为尚不够刑事处罚的;</p><p>(三)因涉嫌违纪、违法正在被调查处理，或者正在被侦查、起诉或者审判的;</p><p>(四)因犯严重错误被开除公职、勒令辞职、开除学籍或者被开除党籍、留党察看、开除团籍的;</p><p>(五)有 黑社会性质组织或者犯罪团伙标志、有损国家形象、有损社会公德本身的;</p><p>(六)与国外、境外政治背景复杂的人员关系密切，政治上可疑的;</p><p>(七)参加过邪教组织或者进行过活动的，参加过有害功法组织或者积极进行过活动的;</p><p>家庭主要成员、直接抚养人、主要社会关系成员或者对本人影响较大的其他亲属是邪教或者有害功法组织骨干分子的;</p><p>(八)本人或者家庭主要成员、直接抚养人参加民族分裂、暴力恐怖、宗教极端等非法组织、带有黑社会性质犯罪团伙或者进行过活动的;</p><p>主要社会关系成员或者对本人影响较大的其他亲属是上述非法组织骨干分子的;</p><p>(九)家庭主要成员、直接抚养人、主要社会关系成员或者对本人影响较大的其他亲属，有被刑事处罚、开除党籍、开除公职或者有严重违法问题尚未查清，本人有包庇、报复言行的;</p><p>(十)家庭主要成员有危害国家安全犯罪行为或者严重政治性问题，本人不能划清界限的;</p><p>(十一)其他不符合征集服现役政治条件情形的。</p><h2 id="技巧"><a href="#技巧" class="headerlink" title="技巧"></a>技巧</h2><h3 id="1-退出前的应急计划。"><a href="#1-退出前的应急计划。" class="headerlink" title="1.退出前的应急计划。"></a>1.退出前的应急计划。</h3><pre><code>　　这是最为关键的一个组成部分。你需要在与自己建立的协约中做出承诺，并在企图退出之前开始照应急计划执行。制作一个圣经经文的列表，并通过阅读来带给自己力量吧，到一些私人的地方去阅读它们。写下一些正面的、乐观的断言并对着自己慢慢读出来，直到失败的恐慌和冲动减轻。若企图退出的压力仍然继续，就写下一份朋友们的电话列表，在需要时打电话给他们，告诉他们你当前的想法。绝不要将自己的失败合理化，必要的时候，回到本文再次阅读，并随时提醒自己：我可以做得到！　　　　积极的向自己传递新的讯息，以便取代旧的。例如，若你正在努力减肥却感觉自己像要死掉一样，事实真的如此吗？你确信自己真的是完全按照医嘱咐计划执行吗？如果你遵循了本文第5条，就可以回答“是的”。重新解释你的饥饿吧，就算你的身体感觉饿，你仍然可以坚持到下一餐的。但想想看你是否仅仅是在情感上觉得饥饿呢：你是否感到生气，孤独，或者疲惫？应该想办法缓解这些情感，而不是用食物来解决问题。　　　　早一些划清界线，将成功机会最大化。如果你是一个刚刚戒酒的酗酒者，不要允许自己进入酒吧。当你碰到最大的压力并且发现你已经在酒吧里面，这就是一个警戒性标志。它标志着你已经越过安全线进入了危险区域，但酒瘾尚未复发。你可以为自己保留一个危险区域，但要早些意识到它，并应尽力避免进入它。可以将这个区域看作你的最后庇护所，但要保证它不会损害你自己或其他人。（处于危险区域的）你的脾气会不会失控？你没有任何理由借此对别人（或自己）发泄。要学会控制危险区域，当你感到自己的怒火开始升腾时，你的危险区域尚处于早期。无论发生什么，对你的警告永远是：离开这种处境。立刻就做，按照应急计划进行，冷静下来。尽最大努力绝对不要进入危险区域，但可以保留一个。　　　　当你被失败的念头诱惑时，数到十，深呼吸，然后按照应急计划进行。坚持尽可能长时间，至少要留出十分钟的活动期。如果在十分钟之后你仍然处在返回过去习惯的边缘，就再一次开始你的应急计划。如此重复直到你的诱惑期过去。太多的人声称“复发是康复过程的一部分”。这仅仅是他们想一直重头做起的借口，这样下去他们将永远无法获得真正的自由。不过，你也不必因为曾经的失败而深深谴责自己，那仅仅是因为当时你还不具备相应的工具和解决方案。但现在你可以做到了，这一次只要按照本文所述的十个步骤去做，就会变得完全不同。绝不要认为自己有什么内在的瑕疵，或者没有脱胎换骨的能力。你和任何人一样有能力，而且只有你自己才能改变自己的生活。现在就开始做吧，长期坚持做。你需要什么样的危险区域和行动计划？现在就将它们建立起来吧。</code></pre><h3 id="2-感知时间"><a href="#2-感知时间" class="headerlink" title="2.感知时间"></a>2.感知时间</h3><p>与时间做朋友，建立自己和时间之间的良好感觉是一切计划管理的基础。良好的估算出可以用于计划的时间和完成各个任务所需的时间，则更容易确定现实可行的目标。此外，相对准确的估算又能使得任务基本上都可以顺利达成，从而“战胜了焦虑”。</p><p><strong>1.记录“时间-事件”日志</strong><br>“时间-事件”日志的标准做法是尽可能详尽的记录事并加上其中所花费的时间，例如：</p><blockquote><p>X月X日 上午X点到X点 做了AAAAAAAAAA 花费约2个小时。</p></blockquote><p>“时间-事件”日志是一种基于过程的记录，相对于基于结果的记录不仅更详尽，而且更大的好处在于当结果不好的时候更容易找到缘由。</p><p><strong>2.分析“时间-事件”日志</strong><br>让自己有意义的时间变得更多。回顾基于过程的“时间-事件”日志，看看一天、一周、一个月…里记录的事情和花费的时间。看看哪些是重要有意义的（一般指学习和工作），哪些是无谓的浪费时间，哪些又是真正的休息放松。提升重要有意义事情的时间，哪怕是真正的休息放松也好，减少无谓的浪费时间。有效避开“时间黑洞”，找出自己的高效时间段。</p><p>估算出自己可以安排的时间。首先，找出哪些是固定的开销，如吃饭，睡觉，洗漱等等，以后也可以不用再记录了；其次，整理出规律性事件，有助于形成循环事件的日程表（提示信息为主），如每周一次运动课程，每周二开两个小时例会，每天上午上三个小时课程等等；接下来，看看哪些是突发支出、临时性活动，如领导临时安排的工作，临时会议，堵车等等，评估一下自己不可控、易被打扰的时间比例；最后，估算出自己一段时间内（一天、一周、一个月…）大概可以用于计划和使用的时间到底有多少。</p><p><strong>3.能力和效率存在上限</strong><br>每个人的能力、效率都是存在一个上限的。柳比歇夫的最高纪录是一九三七年七月，这个月他工作了316个小时，每日平均纯工作时间是7小时。（约每天可以规划的时间即可以记录时间为10个小时），这基本上已经是一个可规划时间的上限了。</p><p>如果一天你可以规划的时间有10个小时，那么，你确定自己是以工作成就为导向的人，你就这样规划吧：大概用6.18个小时去工作学习，而用剩下的大约3.82个小时去享受欢乐——因为你毕竟是正常人。不要要求过高，61.8分刚刚好，已经比大多数人都强了！过高或过低都不如黄金分割好，或者我们可以简单的能做到四六分就已经非常不错了。</p><h3 id="3-离婚中一些常识"><a href="#3-离婚中一些常识" class="headerlink" title="3.离婚中一些常识"></a>3.离婚中一些常识</h3><p>1.家庭主夫长期在家带娃，离婚时可以要求家务补偿费</p><p>2.没领结婚证就不属于夫妻，男方可以要求女方退还彩礼</p><p>3.婚后妻子一天也不让碰，另一方可以提出离婚也可以要求返还彩礼</p><p>4.给夫妻一方戴绿帽子属于违法行为，另一方如果出轨，不但可以索要赔偿，并且如果另一方以夫妻名义和第三人长期共同生活的，涉嫌构成重婚，还得坐牢</p><p>5.老婆不给老公零花钱，属于违法行为。婚后挣的钱属于夫妻共同财产，老公享有处分权</p><p>6.离婚的“二加一准则”一定要了解，意思是没有离不掉的婚，即起诉两次，中间分居满一年，法院应当判决离婚。</p><p>7.夫或妻一方婚前隐瞒重大疾病，另一方婚后才知道，可以撤销婚姻</p><p>8.经常被夫或妻一方家暴，离婚时可以主张过错损害赔偿</p><p>9.老公发生意外挣不了钱，生活困难，如果离婚，男方可以要求女方给予经济帮助</p><p>10.如果夫或妻一方存在隐藏、转移、变卖、损毁夫妻共同财产的行为，其可以少分或者不分财产，也就是说另一方可以多分财产</p><p>法规男女通用 大部分之前女方就适用了  现在是补充对男方的条规  也就是说对双方都是对等的</p><h2 id="故事"><a href="#故事" class="headerlink" title="故事"></a>故事</h2><h3 id="你想生儿子吗？你想生女儿吗？"><a href="#你想生儿子吗？你想生女儿吗？" class="headerlink" title="你想生儿子吗？你想生女儿吗？"></a>你想生儿子吗？你想生女儿吗？</h3><pre><code>一切天注定？这不符合我们国人的性格，我们可是有大禹治水，让江河改到；有愚公移山，让WIFI满格的民族！让我来告诉你方法。不用吃药，不用打针！首先我们来讲解原理：一。男性基因由染色体性别决定基因xy组成，女性基因由染色体基因yy组成；只有男性的体内含有x基因，所以生男生女由男性决定，这一理论稍微上过点学的都能知道，那么我要说的方法就是怎么让男性来控制是由携带x基因的精子或者携带由y基因的精子与女性的y基因结合。很多人觉得这是天方夜谭，或者说就像很多包生儿子的老中医一样是骗人的，且听我慢慢讲来！我查了很多的资料，历年出生人口男女比例发现：“在外部环境恶劣的年代，男性的出生率要低于女性的出生率；在外部环境舒适的年代男婴的出生率就高于女婴的出生率。”不用怀疑，这就是大自然的法则，一个男性可以同时让几个女性怀孕，这使得男性的数量重要性低于女性，所以在胚胎细胞受精的时候就会自动的选择更有利于族群繁衍的方向，就是在外部环境恶劣的时候就多出现女婴，这样就能繁衍出更多的族群。现今社会物资充分，营养过剩使得人口数量的增长显的不那么重要，那么就会出现更多的男婴，以面对可能出现的劳动强度的增加，这样现在男婴出生的几率就很高，所以现在有的小学班级超过大半数都是男孩子，女孩显得特别少。这是第一个原理。二。研究发现携带x染色体于携带y染色体的精子在现实表现中是由很多不同的，这就是为什么有的医院做试管婴儿的时候可以指定男女，当然医院不会直说，他们表现的很隐晦，因为国家要鼓励男女均衡，医院不能直接指定，但是是可以做到的！那么怎么区分携带x基因或者y基因的小蝌蚪呢？长相！同一个男性的小蝌蚪，携带y基因的小蝌蚪尾巴要比携带x基因的小蝌蚪长一些。在小蝌蚪的具象表现方面就是，y基因的小蝌蚪耐力更好，x基因的小蝌蚪爆发力更强，也就是y基因小蝌蚪游得更远，x基因小蝌蚪游得更快。这是第二个原理。三。女性的排卵过程，在女性的排卵周期内卵子不是直接出来在子宫当中等精子，也不是在输卵管当中等精子，而是在卵巢内挂在卵巢上摇摇欲坠，只有在女性得到刺激的时候会产生爱液，由爱液携带离开卵巢来到输卵管等待；那么小蝌蚪的赛道就是由，阴道，子宫，以及一部分输卵管组成；男性的精液当中由精子以及前列腺液组成，前列腺液就是精子的营养物质以及游泳环境。这是第三个原理。（补充一点，用排卵试纸测排卵周期，最好在排卵周期的一二三天全线覆盖！别下床了，就是干！）那么我们知道了原理怎么去运用呢？假设你想生儿子：第一，创造舒适一点的生活条件，主要是在食物营养方面，多吃蛋白质，脂肪，多吃维生素含量高的食物，如肉，鱼，虾（蛋白质）番茄，洋葱，胡萝卜，蘑菇（维生素）第二，加强身体锻炼，但是不要太壮，健康的锻炼，跑步游泳就行了，多做有氧运动，主要是为了长时间做爱做准备，多提肛！这个很重要！第三，做爱时的要求：细讲！前面我们做的这些准备就时为了让x基因小蝌蚪能有一个优势环境，那么我们知道x小蝌蚪游得快，但是游不远，我们需要的就是在赛道内铺设大量爱液精液，然后让x小蝌蚪冲在前面，所以这里提出两个要求，1，前戏要足，要让阴道环境充分湿润，越湿润机率越大。2，女性一定要高潮，只有高潮才能产生大量爱液将卵子推的里卵巢越远，里子宫越近。最好能长时间爱爱，让女性多次高潮。3，要射精的时候要插的够深，射的时候不要在抽来抽去，就顶在那里，最好顶到子宫口，先头部队才是精英，千万别抖，对你来说也就是一到两厘米的距离，但是对细胞来说，可能要游几分钟时间。4，射完了，拔出来了，别急着去抽烟，继续爱抚，亲吻，不要让女性的身体凉下去，保持持续的性冲动，会使得爱液持续分泌。假设你想生女儿：第一，创造艰苦一些的环境，主要是营养方面，少吃吃蛋白质，脂肪，少吃维生素含量高的食物，多吃碳水化合物，多吃蔬菜粗纤维食物。但是肉也要吃，吃素的，很难生孩子，整理质量都下降谈何筛选。第二，大量的锻炼，消耗体内脂肪，要练出肌肉，要练的累，多做力量锻炼，举杠铃，打沙包这些。第三，爱爱的时候前戏省略都可以，直接干！射精的时候多抽几下，射完就去抽烟。但是抽完烟还是要回来抱抱的，毕竟能给你生孩子的女人都要用一生来爱护呀。可以提前沟通，以免产生误会。还有，备孕期间，戒烟，戒酒，戒手淫，多提肛！生男生女都要多提肛！</code></pre><h3 id="外围女"><a href="#外围女" class="headerlink" title="外围女"></a>外围女</h3><p>一夜5000，月入10万的外围女，30岁之后都过着什么样的生活？</p><p>今天聊个重口一点的话题，关于很多女生年轻的时候，都有可能会遇到的“那种捷径”。“海天盛筵”的时代，“外围”虽然是个贬义词，但属于含金量偏高的那种。通常是有那么点名气的模特，或者18线网红，女演员，本职工作之余赚一点游走在法律边缘的“外快”。</p><p>但今天，“外围”这个词已经有点降级的意思了，基本等同于“略有姿色，全职或者兼职出卖身体的年轻女生”。坦白说，我确实接到过类似的咨询，有些初入社会的小女生听说这类“兼职”干得好可以月入六位数，早早实现财富自由，希望我给点建议。</p><p>我先把政治立场摆在前面：在我国，卖淫违法。</p><p>但我要讲的重点不是法律和道德层面的说教，我们就聊一聊这些小女生最关心的事，从职业生涯的角度说，这到底是是不是一份好工作，好到值得你铤而走险。</p><p>首先，“外围”到底普遍是个什么收入水平？</p><p>如果是我们最初提到的，网红模特女演员那个级别的外围，说实话，以她们的长相配合半真半假的身份加成，一次标价都得几千上万起步，勤快点的话月入几十万，是有可能的。</p><p>我在网上也经常看到一些外围女秀转账记录，说什么打几千块钱都只是聊聊天，打几局游戏的酬劳。</p><p>我只能说，根据我查到的资料，大部分略有姿色的素人小女生，是什么行情？</p><p>我随手打开了一个不太正规的招聘网站，看到某夜总会的招聘，日结也就是2000左右，还不排除老板画饼的可能性。</p><p>某些社交软件上面开的价也差不多：平均下来，1500到两三千。</p><p>当然，天道酬勤，就算是一两千，努努力也能月入好几万，不比打工996来钱快？</p><p>这倒是没错，绝大多数20出头的年轻人，很难有机会以相对轻松的方式赚到这么多钱，从钱多事少的角度来说，这份工作似乎还不错。</p><p>但是格局打开一点，连互联网大厂员工都要担心35岁危机，我们找工作要不要考虑一下，这份工作的发展前景如何？</p><p>20多岁的时候一曲红绡不知数，35岁之后，“外围女”的归宿都是什么？</p><p>毕竟当外围，就是要源源不断地认识有钱人，跟有钱人玩的，万一运气好，就被他们看上了呢？</p><p>……呃，这个万一，是不是有点太“万一”了？</p><p>真要说奇遇级别，不排除有万分之一的外围女真的攀附上了有钱人，或者结婚，或者得到大额赠予从此财富自由，最高境界就是成为邓文迪。</p><p>但现实点说，大部分外围女的婚配是什么样的？</p><p>按照常理，作为一个从事过类似职业的女性，她想结婚，通常还是得把这段历史藏一藏的。</p><p>要藏得万无一失，通常得换个城市，改头换面。</p><p>那问题就来了，她到一个完全陌生的新城市，通过什么途径认识婚配对象？</p><p>要知道，她以前能接触到有钱人，那是风月场上，离了那个场所，她哪来的人脉呢？</p><p>所以，当一个外围女离开了原本的“工作环境”，她很难有别的渠道再去认识真正优质的异性，她能找到的所谓“接盘侠”，一般也就是普通人。</p><p>从此就是重回普通人的生活，相夫教子。</p><p>站在被蒙在鼓里的男人角度可能挺生气的，老实人又没刨她祖坟，怎么就吃了这种哑巴亏。</p><p>但外围女就在这段婚姻里占便宜了吗？</p><p>她还真不觉得。</p><p>她之前接触的可都是一掷千金的男人，过的是纸醉金迷的生活，接盘侠一个月给她上交的工资，未必有她一晚上开的几瓶洋酒贵。</p><p>这种落差，外围女的心里很难没有怨气。</p><p>可是有怨气又能怎么样呢？她能不结婚吗？</p><p>也不是不行，搞事业也不失为一条出路。</p><p>那问题又来了，外围不同于一般的工作，有晋升渠道，有一年一度的加薪，还有猎头挖你跳槽。</p><p>外围吃的是绝对的青春饭，年纪大了，几乎是断崖式贬值，而且外围可以说是可替代性最高的职业，你不会永远20多岁，但永远有新的，20多岁的小姑娘涌入市场。</p><p>30多岁，甚至快40岁了还赖在“圈子”里，等于自绝生路。</p><p>转行，是仅有的选项。</p><p>有些女生可能非常熟悉这个行业，也积累了一定的“人脉”，就从台前转向幕后，从外围女变成妈妈桑，再去拉拢更年轻的女生入行。</p><p>也有更多的女生选择金盆洗手，拿这些年攒下来的钱做点小生意，跟人合伙开个小餐馆，小服装店之类的。</p><p>值得注意的是，她们攒下的钱通常不会太多。</p><p>虽然外围还算高薪职业，但这份工作背后的隐形成本极高。</p><p>说直观点，要保持竞争力，就得花大价钱保养自己的外形——昂贵的服饰，健身，医美都必不可少，甚至得“内外兼修”，插花红酒茶道高雅运动都要会一点，才能入得了更高级“客人”的眼。</p><p>另外，外围的工作压力也并不小，她们提供的不仅是性服务，而是在男人面前，完全被支配，被玩弄，被鄙夷的状态。</p><p>比我们在甲方面前装孙子累多了。</p><p>而且这份工作过于特殊，她们也很难跟别人倾诉苦闷，得到同情，仅有的宣泄方式，恐怕就是疯狂的，毫无节制的报复性消费。</p><p>我甚至见过和听过很多外围女，会拿着好不容易从客人那里赚到的钱，再去找和自己同行的“男公关”消费，弥补自己在男性“客人”那里受到的委屈和不公。</p><p>这么算下来，没到入不敷出的程度就不错了，最终能存下来作为转行启动资金的钱所剩无几，真就只能做做小本生意。</p><p>而且这生意还得跟人合伙做，毕竟外围女对创业，经商的了解，通常全部来自于“客人”酒后吹的牛逼。</p><p>以上这些，还都算是比较好的结局了。</p><p>还有一种最糟糕的结局是，一小部分外围女不仅没有存下来钱，没有生存技能，连找个男人结婚都做不到。</p><p>她只能一直浸淫在风月场里，年纪大了就任凭自己贬值。</p><p>“身价”从几千块钱跌落到几百块钱甚至更低，夜总会待不下去就转去路边的洗头房和按摩店，甚至站街拉客。</p><p>无限下坠。</p><p>最后一个问题：</p><p>前面不是提到绝大多数的外围是“兼职”吗？年纪大了没市场，做回本职工作不可以吗？</p><p>相信我，真正踏入了外围这条路，就没什么本职工作可言了。</p><p>就像我们前面说的那样，20多岁刚毕业的年轻女生，996累死累活一个月可能也就赚个七八千，不如夜总会里两三天的收入。</p><p>两相比较，谁还愿意继续做“正经工作”？</p><p>亦舒的小说《喜宝》也有个类似的情节，女大学生喜宝最初愿意被包养，是想筹钱去她梦寐以求的高校读书，但最后她沉迷于男人提供的物质生活，索性把学业都放弃掉了。</p><p>起初有些女生可能会认为，自己只是需要迅速得到一笔钱，做外围是走捷径。</p><p>但最后她会发现，习惯了赚快钱，捷径，就成了唯一的路。</p><p>她没有本职工作，也没有正常的工作技能了，从20多岁到30岁，这段普通年轻人最佳的人生增值期，外围女学到的只有风月场上取悦男人的本领。</p><p>被风月场驱逐之后，她才会意识到自己的人生走到了一个极其吊诡的境地：</p><p>看起来，她好像见识过同龄人从未见过的奢华，享受过高消费，见过（和睡过）远超自己阶层的男人。</p><p>但这一切没有什么真正属于自己，它们存在过唯一的意义，就是拉高了她对生活的阈值，赚多了块钱，就再也没法踏踏实实像普通人一样去工作，谋生。</p><p>即便她愿意，也没有留下任何正常的工作经验和谋生技能，能力与欲望之间，隔着天堑一样的巨大鸿沟。</p><p>镜花水月，幻梦一场。 </p><h3 id="徐其耀的故事"><a href="#徐其耀的故事" class="headerlink" title="徐其耀的故事"></a>徐其耀的故事</h3><p>徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信</p><p>江苏省原建设厅厅长徐其耀因贪污受贿2千余万元身陷牢狱。近日，他捕前写给儿子的一封信在网上疯传。此信本博主读后，感到实乃当代一奇文，不仅畅述了做官心得，总结了为官原则，具有较高的理论价值和实用价值，而且符合官场“金科玉律”，观点鲜明，坦率朴实，警句迭出，振聋发愦。足可编入党校教科书以当范文，聊以纠正当今官场的假话空话套话充斥的不正文风。下为该信全文:<br>孩子：<br>你的来信我已收到，对你在大学里的表现，我很欣慰，你要再接再厉。既然你选择了一定要走仕途这条路，你就一定要把我下面的劝告铭记在心：</p><pre><code>1、不要追求真理，不要探询事物的本来面目。把探索真理这类事情让知识分子去做吧，这是他们的事情。要牢牢记住这样的信条：对自己有利的，就是正确的。实在把握不了，可简化为：上级领导提倡的就是正确的。2、不但要学会说假话，更要善于说假话。要把说假话当成一个习惯，不，当成事业，说到自己也相信的程度。妓女和做官是最相似的职业，只不过做官出卖的是嘴。记住，做官以后你的嘴不仅仅属于你自己的，说什么要根据需要。3、要有文凭，但不要真有知识，真有知识会害了你。有了知识你就会独立思考，而独立思考是从政的大忌。别看现在的领导都是硕士博士，那都是假的。有的人博士毕业就去应招公务员走向仕途，那是他从读书的那天起就没想研究学问，肯定不学无术。记住，真博士是永远做不了官的。4、做官的目的是什么？是利益。要不知疲倦地攫取各种利益。有人现在把这叫腐败。你不但要明确把攫取各种利益作为当官的目的，而且要作为唯一的目的。你的领导提拔你，是因为你能给他带来利益；你的下属服从你，是因为你能给他带来利益；你周围的同僚朋友关照你，是因为你能给他带来利益。你自己可以不要，但别人的你必须给。记住，攫取利益这个目的一模糊，你就离失败不远了。5、必须把会做人放在首位，然后才是会做事。这里的做人做事你可别理解为德才兼备的意思。这里说的做人，就是处关系。做事是实际工作，这点会不会都无所谓。做人就是把自己作为一个点编织到上下左右的网中，成为这个网的一部分。记住，现在说谁工作能力强，一点都不是说他做事能力强，而是指做人能力强。呵呵，你看那些把能力理解为做事的人，有好日子过才怪。6、我们的社会无论外表怎样变化，其实质都是农民社会。谁迎合了农民谁就会成功。我们周围的人无论外表是什么，骨子里都是农民。农民的特点是目光短浅，注重眼前利益。所以你做事的方式方法必须具有农民特点，要搞短期效益，要鼠目寸光。一旦你把眼光放远，你就不属于这个群体了，后果可想而知。要多学习封建的那一套，比如拜个把兄弟什么的，这都不过分。7、要相信拍马是一种高级艺术。千万不要以为拍马只要豁出脸皮就行，豁得出去的女人多了，可傍上大款的或把自己卖个好价钱的是极少数，大部分还是做了低层的三陪小姐。这和拍马是一样的道理。拍马就是为了得到上级的赏识。在人治的社会里，上级的赏识是升官的唯一途径，别的都是形式，这一点不可不察。8、所有的法律法规、政策制度都不是必须严格遵守的，确切地说，执行起来都是可以变通的。法律法规、政策制度的制订者从没想到要用这些来约束自己，而是想约束他人。但你要知道，这些不是人人都可以违反的。什么时候坚决遵守，什么时候偷偷违反，让谁违反，要审势而定，否则宽严皆误。——以上这些都是做官的原则。现在要仔细想想，如果你真能逐条做到，你就能一帆风顺，如果感觉力不从心，就马上另外选择职业吧。</code></pre><p>要会讲正确无用的套话，同时琢磨事物背后的真相。</p><p>“二八佳人体似酥，腰间仗剑斩愚夫。虽然不见人头落，暗里教君骨髓枯。”这首诗词想必大家一看就明白其中含义，一句话概括“色字头上一把刀，石榴裙下命难逃”。古人就向人们告诫“戒色，戒财”，至少是君子爱财好色要取之有道。</p><p>但是原江苏省建设厅厅长徐其耀却根本不在乎这些，反而用尽手段捞巨额钱财，据说一次就收了2000万，然后他又把这些钱全部用于女人身上，坊间传出他前后包养了146位情妇，让人惊掉下巴的是在这146位中就有一对亲母女，伦理何在？那么徐其耀究竟是怎么样的一个人呢？</p><p>出身寒门。徐其耀1943年11月生人，他的父亲是一名抗日战士，后来在徐其耀一岁之际光荣牺牲，应该说徐是烈士之后，徐其耀年轻时在农村生活，由于生活穷苦，日子实在没有办法过了，只好托关系找朋友，最终徐在城里找到一份国营工厂的临时工。</p><p>徐由于工作认真负责，口才好，会来事，周围的人还都比较喜欢他，关键是徐年轻时候是一表人才，年轻姑娘看到他后都忍不住要多看几眼，恰巧有一个年轻姑娘，个人形象比较差，但是家庭有势力，而且这个姑娘对徐非常有好感，就这样徐靠这个姑娘的家庭势力，转为正式工。</p><p>后又经过大学深造，徐其耀于1970年8月至1983年8月先后担任盐城市轧花剥绒厂干部、市革委会秘书，1975年12月入党，1983年9月担任滨海县副县长，至此徐其耀开始发迹。徐在担任盐城市长期间，特别是在1991年长江遭遇百年不遇的特大洪水，盐城市受灾相当严重，当时市委书记因病住院，徐其耀和工人，战士，农民连续28天奋战在抗洪抢险第一线，将灾害损失降到了最低，受到上级的一致好评，应该说徐在早年还是一个干事业的人。</p><p>徐贪污受贿所得，不干别的，而是把钱大部分却用在了女人身上，据公开资料，他先后包养146个情妇供其享乐，这些情妇大多都是其下属，也有其它领域的，他包养的情妇，可以说是饥不择食，上到花甲，下至20岁的年轻女人，都是他的猎艳对象。</p><p>甚至还曾包养过一对母女，而且母女都知道对方的存在，据说有一次徐生病需要住院，到了医院后，自然被安排在高干病房，医院领导也是非常了解徐的“爱好”，常言道：上有所好，下必趋之，医院领导非常识趣，故而安排颇有姿色的医师王秀丽前去检查徐的身体，在密闭的空间，二人身体有意无意的接触，徐的市长身份让这个年过四十的半老徐娘毫无招架之力，在半推半就之间，王修丽被拿下。</p><p>王秀丽自认为两人都已经发生关系了，于是请徐帮忙把刚毕业不久的女儿刘澜找份体面的工作，徐爽快答应，并安排在一家报社工作，徐见刘澜年轻漂亮，故伎重演，开始“追求”刘澜，而年仅19岁的女儿刘澜哪见过徐的那种进攻阵势，不多久就被徐收入囊中，成为情妇，至此母女二人皆为徐的情妇。尽管徐其耀包养了146个情妇</p><p>但是这并不影响他去嫖娼，徐其耀就是因为嫖娼再加上情妇的举报而落马，最终被判处死缓。 </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刊首语：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律：父母坐牢对孩子考公务员有影响吗？时间管理：感知时间；离婚中的一些常识；&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Weekly" scheme="http://example.com/categories/Weekly/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>早餐指南</title>
    <link href="http://example.com/2022/09/28/%E6%97%A9%E9%A4%90%E6%8C%87%E5%8D%97/"/>
    <id>http://example.com/2022/09/28/%E6%97%A9%E9%A4%90%E6%8C%87%E5%8D%97/</id>
    <published>2022-09-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-09-30T07:42:38.181Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>吃好早餐的重要性。</strong>现在人生活节奏越来越快，很多人没有时间好好准备早餐，很多人也养成了不吃早餐的习惯。早餐对人体的健康非常重要。如果不吃早餐,胃里没有食物可以消化，整个上午的精力都会比较差，而且还会患上某些肠胃疾病。因为人在睡眠的时候里仍会分泌少量胃酸，如果不吃早餐，胃酸就会因为没有食物中和而刺激胃黏膜，导致胃部不适，久而久之就会引起胃炎、溃疡病等。同时，如果你没有吃早餐的习惯，那么你只得动用体内储存的糖原和蛋白质来供给身体所需的营养物质，时间长了，会导致皮肤干燥、起皱和贫血等，加速人体的衰老。所以不管工作多忙，早餐是一定要吃的。</p><pre><code>吃早餐三大原则：一、必须有丰富的品种类型，均衡饮食，营养全面；二、必须有碳水化合物，用以补充足够的水分；三、必须要补充维生素，那是不可忽视的重要营养物质，而且早餐摄入吸收率最高。</code></pre><p>可接触到的早餐种类：牛肉面、肉丝面、蛋炒饭、油条和稀饭、包子、茶叶蛋；饮品：玉米汁、苹果汁、橙汁、牛奶、银耳莲子羹；</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;吃好早餐的重要性。&lt;/strong&gt;现在人生活节奏越来越快，很多人没有时间好好准备早餐，很多人也养成了不吃早餐的习惯。早餐对人体的健康非常重要。如果不吃早餐,胃里没有食物可以消化，整个上午的精力都会比较差，而且还会患上某些肠胃疾病。因为人在睡眠的时候里仍会分</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>大厂运营总监教你如何深入思考</title>
    <link href="http://example.com/2022/09/28/Notes/%E5%A4%A7%E5%8E%82%E8%BF%90%E8%90%A5%E6%80%BB%E7%9B%91%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%B7%B1%E5%85%A5%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    <id>http://example.com/2022/09/28/Notes/%E5%A4%A7%E5%8E%82%E8%BF%90%E8%90%A5%E6%80%BB%E7%9B%91%E6%95%99%E4%BD%A0%E5%A6%82%E4%BD%95%E6%B7%B1%E5%85%A5%E6%80%9D%E8%80%83/</id>
    <published>2022-09-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-26T06:39:25.041Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>有很多人想要提升自我认知，但是很多时候却不知道如何做才能够提升。作者结合自己一些案例，分享了一些自己的心得体会，并且带你进行深入思考，实现认知跃迁，希望对你有所启发。</p><p>我工作9年，目前在一家互联网大厂做运营总监。受《纳瓦尔宝典》的启发，最近三个多月开始，每天在朋友圈发一条原创思考，在这100天中，我收益匪浅，三个月中间至少经历了两次认知的跃迁，这种跃迁不只是术层面的，更是道层面的。并准备将这个事情持续地坚持下去。</p><p>我认为思考至少可以给人带来如下好处：</p><p>   ◎思考可以加快认知的升维。<br>   ◎思考可以更容易看到事物本质。<br>   ◎思考是拥有复利效应。</p><p>在今天这篇6000字的长文中，我把我的思考心得讲给你，希望能有些同频人可以精神共振，从中收获一些，并实现自己认知的升维。这篇文章信息量较大，需要时间消化，我会尽量写得更通俗些，并赋予一些案例。</p><p>一、思考的意义：为什么我们要独立思考<br>讲一个世界的真相，其实我们原以为的很多东西都是假的。这个世界是意识形态的产物。</p><p>《人类简史》里面有一个经典案例，这讲的是小麦让人类被动地从狩猎文明转向农耕文明的故事，从某种意义上说，不是人类统治了小麦，而是小麦奴役了人类，让人感触更深的是“在农耕文明里过了两代人，他们竟然完全不知道之前还有狩猎文明这回事”。</p><p>看到了么。你还是你，只是因为你出生在不同的时代，不同的地区，你的价值观和世界观完全不一样，因为你的思想都是社会的意识形态赋予你的，而不是你自己的。我们每代人，之所以有代沟，因为你的意识不是你的意识，而是这个年代出生人的群体意识。</p><p>当你能够真正理解我上面说的这一点，那么你就可以理解为甚么我们要思考了，因为思考是一个摆脱群体意识的方式，在群体意识中，给自己的独立意识留下空间。</p><p>这就是思考的意义。思考的意义在于看清这个世界，跳出群体意识。未来属于能够独立思考的人。</p><p>二、思考的本质：控制意识<br>《思考快与慢》这本书提出了快思考和慢思考的概念：大脑分为系统1和系统2，系统1是无意识的，产生快思考，系统2是有意识且理性的，为慢思考。</p><p>这里的系统1其实相当于潜意识，人所做的大部分决策，都是由潜意识发出的，即没有经过思考的反应。而这种潜意识，很多是我们后天的经历植入进来的错误信息，这会导致我们无意间做出错误判断。</p><p>比如我们潜意识里总是会觉得，收入随着年龄增长是会越来越高的，生活会越来越好的，房贷是会越还越轻松的。我们在跳槽的时候，觉得理所应当是要涨薪的，降薪那是不可能的。为什么我们会有这个感觉，是因为过去二十年社会发展的确是太快了，薪资整体一直是在涨，于是给了我们一种潜意识的错觉：这个生活会越来越好。于是当互联网开始裁员，国企开始降薪，有人说这个社会变了，实际上并没有，因为现实就是这样无常，而那个越来越好的世界，只是我们的潜意识。</p><p>我们的很多决策都是在或多或少被潜意识控制着，我们完全不知觉，这里有一些积极的，比如我们开车开熟悉了，不需要一直集中注意力，大脑溜号了还是可以正常行驶；但潜意识里也有一些要命的误判，会让我们为之付出代价，就好比上面“工资越来越高的判断“。</p><p>思考的本质，我理解其实就是一个控制意识的过程，让人能够独立自主的控制意识，识别潜意识陷阱，理性地做出判断。</p><p>三、五个思考维度：纵向、横向、反向、高度、远度</p><ol><li>纵向思考：多想一层<br>指的是凡事往深了想一层，不断问为什么，直到找到最内核的那个。</li></ol><p>我举个例子。</p><p>一个水杯品牌的老板遇到了销售瓶颈，找我给他出出主意，怎么给水杯做营销。</p><p>我思考了片刻说，我认为水杯的竞品不是水杯，而是可乐。他有些不解。我继续说：你看用户为什么用水杯，因为要喝水，每个正常人每天都必须要摄入2000ml的水，假如用户没有喝水，是因为他在喝可乐，一个喜欢喝饮料的人，他是不会经常用水杯的，更不会去买一个水杯。所以水杯的竞品是饮料。</p><p>我继续说：喝饮料的问题在什么，不健康，饮料喝多了容易肥胖，容易出现各种身体问题。水杯看起来是个水杯，但它实际上是传递一种健康的生活理念。它的背后是一种情感，妈妈希望儿子健康成长，保证每天的饮水，于是会给儿子买个水杯。老婆希望老公身体健康，赚钱养家，上班要多喝水，于是给老公买了个水杯。</p><p>营销的主题就有了，比如打刻度杯，给ta买一个刻度杯，每天喝三杯，三杯水保证了ta的健康，保证了家庭的温馨。他听完后总结说：一个小小的水杯，你把它的故事都说到顶了，让我自己都觉得我做这个行业，很有价值。</p><p>在上述的案例中，我的思考逻辑是：</p><p>◎水杯是做什么用的？——当然是喝水用的。<br>◎人为什么要喝水？——不喝水要死啊必须得喝<br>◎什么场景下要喝水？——家里、办公室、户外<br>◎如果人不喝水，人喝什么？—— 喝饮料<br>◎喝饮料有什么问题？—— 肥胖、影响健康、影响家庭<br>◎那如何让人喝水？—— 告别饮料，来喝水。<br>这个就是通过不断提问，让自己的思考不断接近事情本质。</p><ol start="2"><li>横向思考：多领域的延申<br>也是举一个我横向思考的例子。</li></ol><p>和朋友聊天，不知怎样就提到小时候学骑自行车，小时候刚学自行车，老是想着要摔倒，越是这么想，越容易往一边偏，反而看着前方骑，不去琢磨摔倒的事，反而就学会了。</p><p>到这里我突然开始有个感受，万事都有一横一纵两轴，一轴是前方，另一轴是偏，我们总是很容易的就无意识的就偏了。偏是短期主义，前方是长期主义，偏是无意识的，前方反而是需要意识的行为。最好的例子就是炒股，炒股的偏就是价格，前方就是公司价值。但价格对大家的影响就太大了，股价一跌就慌就想抛；明知是个投机行为，但头脑一热就想上，这都属于短视了，短视容易造成偏，长期主义就是盯着前方，盯着前方，遵循长期主义，就不会偏。不会摔倒。</p><p>由一个骑自行车的例子延申出一些对生活的思考，看起来很跳跃，但实际上的底层的道理是类似的，这个是一种值得提倡的思考方式，学会这种方式，你会在生活中发现很多有意思的事情，总结出许多规律。</p><p>横向思考，往往需要一些脑洞，不要怕自己的脑洞大，就怕自己不去想。</p><ol start="3"><li>反向思考：不要轻信随大流<br>《乌合之众》这本书讲到群体意识是一维的，简单的、无脑的，尤其是群体做出的表面的判断时，一定要谨慎。越是当大家要蜂拥做一件事情的时候，越要慎重思考：这事靠谱么，是假象，还是什么，为什么人们会这样，危和机在哪里。</li></ol><p>比如最近互联网出海炒得特别热，出海的逻辑是啥，国内该有的行业该有的品类都有了，从一线城市到四五线城市，人群也基本都覆盖到了，于是国内就没机会了只能越来越卷，而国外，尤其是东南亚这些发展中地区，他们的市场还很落后，还是蓝海市场，于是就有新人群，新机会。</p><p>这个思路对么，看起来没毛病，但这背后的逻辑是不是有点太表面，太简单了，随便谁都能想到，这是不是判断的太草率了呢。</p><p>我会这么看这个事，我很不看好当下互联网公司盲目做出海，因为我自己就在做出海，出海这个事其实很难，这不是一个上市企业成立个事业部就能做起来的，这里的不确定性非常大，如政府关系、监管、政策、本土化、沟通问题、服务器放哪儿、数据存哪儿、钱怎么回来、市场熟悉度等等等，可以说是九死一生的事。做出海需要老板极大的决心和资源投入，并做好长期战斗的准备，深耕一块市场，有那钱和精力，不如投一个当地的公司。另外换个角度来想，哪个国外的公司可以在中国活得很好呢。</p><p>当仔细去审视这个事，逆向思维去思考，就会找到很多不一样的点。</p><p>大家都在调上，你不在调上，你才是solo。</p><ol start="4"><li>高度思考：降维打击<br>站在一定高度思考。比如张一鸣的世界版图。</li></ol><p>张一鸣觉得世界由人流、物流、资金流、信息流组成，而他要成为这个世界信息流的集大成者。因为张一鸣有这样的版图，所以有了字节跳动公司的业务战略，就是一横一纵。 横轴是信息流的各种品类：比如图片是一种信息流，文本是信息流的另外一种，长视频、短视频、3分钟视频、15秒视频都是信息流的一个品类。 纵轴是人群：年龄、性别，各种标签属性划分的人群。 这样，横轴和纵轴就划分出了无穷多的格子。这就是字节跳动的世界版图。</p><p>张一鸣从宏观的视角，把整个世界抽象成了四个流，把战略方向定位在信息流。</p><p>张一鸣说过的一句极其牛的话：“我们和百度的交集，只会在非常短暂的时间，因为搜索引擎不在信息流的上游。”</p><p>可以这样讲，其实是张一鸣的世界版图赢了百度。在他的世界版图里，搜索引擎是河流上的一道堤坝，而他要的是信息流的江河与大海。在字节刚起步的时候，百度是行业的龙头，但在张一鸣的世界版图里，百度的生意只是一个小小的堤坝而已。</p><p>站在一定高度，看整个战场的全貌，高维打低维，一举一动都在眼皮底下，不赢才怪。</p><ol start="5"><li>远度思考：然后呢思维<br>有种思维方法叫 然后呢。假如我们心心念念打算做的功能已经上线，并立刻发挥了100%的作用，这时候问自己然后呢？合理去预测这个功能可以带来多少价值，是否能够改变战局，如果并不能，就说明这个不是那么有用，没有起到破局的效果。那就得继续想。然后呢的意思是一种远度的思考，想一个事情的时候把这个事情想到顶，再去评估它的价值，光看短期会容易看不到本质。</li></ol><p>比如做抖音号，如果奔着涨粉做，大概率做不成，因为会发现，花尽心思做个视频，期望能火，结果到头来没有几个点赞，心态直接崩了。偶尔做个爆款视频，涨了几千粉，高兴了好几天，再做发现其实多那几千粉对后续其实没啥实质性帮助。这事情看长远了之后，就会发现，要做好抖音就必须要具备持续做出爆款的能力。</p><p>流水不争先，争滔滔不绝。</p><p>远度思考是为了超越时间，因为时间会还原事物的本貌。</p><p>四、如何能更深度地思考<br>深度思考是需要一定的认知为基础的。想追求深度思考，就必须先具备一些常识，不然你觉得深度了，但实际上还是浅的。常识比如说一些客观规律。</p><p>比如矛盾三大定律，这个课本上都学过，但大多数人并没有真正意识到这个的价值，我们一起回忆一下：矛盾普遍性特殊性、量变引起质变、内因决定外因，一切事物是螺旋变化向前发展。这应用在人上面，无比有道理。在人风光的时候，麻烦就找来了；在人低谷的时候，人就会进步了；不着急，坚持长期主义；修炼内心，内心的强大才是进步的决定性动力。这提示我们，不要飘，不要装。战战兢兢，如履薄冰。</p><p>当你能充分理解矛盾三大定律并把它应用于生活，而不只是把它放在课本上的理论，你自然而然看一些事情就通透了，理解就没那么表面。</p><p>再比如价值决定价格，这个大家也学过。实际上这一经典原理的应用也极广，炒股的人95%都是被市场价格拖着走，股价暴跌，恐慌性操作，股价暴涨，蜂拥来买，真正看价值的人少之又少。很多上市公司一开始做得时候还是专注价值，做着做着就奔着股价去了，被股价绑架了，偏离了价值。这样的案例不胜枚举，当你可以把简单的原理应用到身边的这些案例时，你对这些原理的理解自然就加深了一层，你看世界也自然更接近本质。</p><p>这里推荐大家可以看看老子的《道德经》，2000多年前的东西，拿到现在还是非常经典。会不会有些小伙伴，到现在还以为《道德经》是讲道德的，其实是讲规律的，人们常说的“道“，其实就是指规律，掌握了这些客观规律，结合思考再去应用，才有可能做到深度思考。</p><p>你会发现，规律真的是无处不在。到那个时候，你自然而然就更高维，思考得也接近本质了。</p><p>五、如何养成思考习惯</p><ol><li>静观<br>静观，首先是要静，静一是静心，二是安静，只有静下心来，安静下来，才可能思考。一个人如果在人面前不停的说，话停不下来，基本上大概率反映出大大咧咧思考深度不够，而高人往往是不吭声、站在背后沉默的那个，思考要先让自己安静下来，多听，多观，少说。</li></ol><p>静观，其次是观，观是带着思考的见，百科里对“观”这个字的解释是”以智慧观察特定对象，或通过观察特定对象获得智慧”。 观察一件事的发展，看这一件事是否是符合规律，验证规律，以及通过规律去预测事物的发展，最后用结果来验证自己的观。观需要跳出来，以旁观者的视角看。即便自己是当事人，也可以跳出来观。观己、观人、观事，在观的过程中去有意识的思考。</p><ol start="2"><li><p>谦卑<br>别太把自己当回事，要知道人外有人，天外有天。不要过度守着自己的认知。一旦一个人盲目自信，那就失去了思考的动力。这世界上也没有绝对的真理，即便是牛顿的三大定律，在数百年后也被验证在微观世界不成立。所谓知的越多，越无知，而知道自己的无知，才是大知，要抱有包容的心态去学习新东西，打开认知，各种认知的注入，认知间的冲击会让你不得不开始思考，融会贯通，寻找真理的答案。但如果一直是傲慢的态度，拒绝新的认知，就没法达到思考的层次。</p></li><li><p>有闲<br>现在的这个世界节奏太快了，尤其是生活在一线城市的同学，两点一线，每天被琐事缠身，忙得没有时间思考是大多数人的现状。没有时间静下心来思考，这样其实是很不利于个人成长的。</p></li></ol><p>一定要有闲，没有时间也要挤一点时间出来思考，这个很重要。事情是做不完的，一直做事不思考，那是机器，但我们是人，我们要给自己腾出时间，梳理工作，总结沉淀。时间真的是过得太快了，如果中间没有思考沉淀，年底回顾过去一年，甚至想不到自己有什么进步，人就是这样慢慢变得平庸的。</p><p>六、培养思考能力的三条建议</p><ol><li>多读书<br>一个人花了一辈子，写了一本书，我们花一周就看完了，学到了他一辈子的精华。这个是件投入产出比非常高的事。我们来到这个世界上，就好比玩一个游戏，要通关，古人留下了那么多道理，流传上千年的游戏秘籍，如果我们视而不见，还要重新探索，那这一生要多走很多弯路。</li></ol><p>相信我，读三本书，境界立马不一样。</p><ol start="2"><li>尝试着把思考写出来<br>写是一个整理思绪的过程，写需要有逻辑，整理逻辑的过程又是一种思考。试想如果自己写一段话，发给别人看，如何让对方能一下看懂，先讲什么后讲什么，段落间的并列关系和递进关系是怎样，能把自己的思考写下来，别人可以看懂，那就是一种进阶了。</li></ol><p>一开始写的时候，可能写的一小段，后面写多了慢慢习惯了，就可以轻轻松松写一大段了。我也是一路这样过来的。</p><ol start="3"><li>多与他人讨论<br>读同样一本书，每个人都有各自的理解，在讨论中对知识点升华理解对知识点会有更全方位的认知，同时也会带来知识裂变，引出其他知识点。《量子传》里就讲到，爱因斯坦年轻时就有一个习惯，和两个朋友定期一起看一本书，然后拿出来讨论。</li></ol><p>讨论的过程，可以帮助自己提升认知，一边讨论一边思考，可以快速提升思考的广度和深度。</p><p>七、最后是一些思考的Tips<br>我也是每天在这样练习思考的，供大家参考。</p><p>   ◎每天花至少10分钟时间思考，不断问自己今天有什么感悟。<br>   ◎把随时的想法记录下来，我的方式是给自己发微信，这样想法不容易漏，珍惜自己每个灵机一动的idea，每个想法背后都可能是一个认知提升的机会。<br>   ◎关联一个思考的场景，在深处这个场景下自动进入思考状态，比如洗澡的时候，走路的时候，都会自觉进入思考状态。<br>   ◎每每遇到社会热点事件，这都是锻炼思考能力的好机会，这时候发挥自己“观“的能力，结合规律，预测热点事件的走势，回过头来验证，在这个过程中不断提升自己的判断力。<br>   ◎定期摄入新鲜的认知，最好的方法就是看书，我每天早上会至少提前1小时到公司，看一个小时书，保证自己认知不断提升。<br>让我们一起认知升维吧。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;有很多人想要提升自我认知，但是很多时候却不知道如何做才能够提升。作者结合自己一些案例，分享了一些自己的心得体会，并且带你进行深入思考，实现认知跃迁，希望对你有所启发。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我工作9年，目前在一家互联网大厂做运营总监。受《纳瓦尔宝典》的启发，最近三个多月开始，每天在</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
    <category term="思考" scheme="http://example.com/tags/%E6%80%9D%E8%80%83/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>投资最好要专注</title>
    <link href="http://example.com/2022/06/23/Notes/%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%9C%80%E5%A5%BD%E8%A6%81%E4%B8%93%E6%B3%A8/"/>
    <id>http://example.com/2022/06/23/Notes/%E6%8A%95%E8%B5%84%E6%9C%80%E5%A5%BD%E8%A6%81%E4%B8%93%E6%B3%A8/</id>
    <published>2022-06-22T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-25T08:46:25.960Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>　　年轻的时候，生活充满无限可能。过了而立之年，越来越深刻体会到并不是所有事情都值得去做，也并不是所有事情都能够去做的，正所谓大丈夫有所为有所不为。这么多年看到很多人来了去，很多事生了灭，一直在思考什么才是永恒，什么才是值得自己一直追求的终身事业。</p><span id="more"></span><p>　　现在的人选择太多，这是好事也是坏事。好事是见多识广，机会众多；坏事是不再专心致志，常常三心两意见风使舵，不断改变自己生活和工作的方向，结果最后就迷失了方向，也迷失了人生。拿投资来说，我们整天游荡于各种新闻、论坛、QQ、博客、微博、电视、广播、报纸、杂志，貌似很用功精进，可真正的收获有多少呢？大家都知道巴菲特曾提到：“盖茨的父亲问了大家一个问题，人一生中最重要的是什么？我的答案是“专注”，而比尔的答案和我的一样！”世界上最富有的两个人认为最重要的是“专注”，这难到不值得我们深思吗？俞敏洪也说：我们一辈子拥有的时间不是无限的，我们能够做的事情也不是无限的，所以在不断探索世界、扩大眼界、博览群书、广泛涉猎的同时，能够让自己专注起来，一心一意熟读几本书、一心一意学习一个专业、一心一意做成一个事业、一心一意爱一个人，未尝不是一件无比幸福的事情。</p><p>　　专注是成功的关键，这当然也适用于投资。投资者专注于某种有效的策略，只有真正深刻理解并在实践中多年运用，才能真正驾驭这种策略，获得满意的回报。如果一会这种策略，一会又另一种，只懂皮毛，甚至几种策略混合起来用，效果往往适得其反。再如行业和企业的研究，那些真正专注研究两三个行业，有限数量企业的投资者才能真正掌握行业的发展规律，才能对企业的发展了如指掌，并做出正确的判断。很多所谓的投资专家，谈起来上千个股票说得都头头是道，但仔细想想，这样的评论能有参考价值吗？即使是业余投资者，只要专注同样能成为专家，而那些似乎什么都懂的专家们，大部分充其量只是比普通百姓多懂几个名词的忽悠大师。只有专注才能成专家，其中也有熟能生巧的道理，只有熟悉才能做到游刃有余，并知道风险和机会的所在，从而更容易成功。如果胡子眉毛一把抓什么都想做，则很可能都一知半解，最后什么也做不好。我理解巴菲特的核心思想就是专注，虽然近来有对于周期性的石油或是比亚迪或是公用事业的投资，但那是他庞大资金属性所决定的，其实并不是他的本意，所有他的投资核心就是多年的关注自己能力圈范围内的事情，做到长期保持知己知彼的良好投资状态。</p><p>　　那么什么才是专注呢？去年从春节开始有几个月迷上了网游，茶饭不思，汗！这当然不是什么好事，但我深刻体会到了什么叫专注。自己在其他事情（包括投资）上的投入还远远达不到那水平，有很大的提高空间，一切以没时间或忙来做借口都是苍白的。</p><pre><code>专注，就是简单生活，淡泊名利。巴菲特有那么多时间去享受工作生活，是因为他不为财富所累；专注，就是目标明确，毫不动摇。玄奘大师西行求经，发愿“若不至天竺，终不东归一步，宁可就西而死，岂东归而生”，历尽千难万险，终于得偿夙愿；专注，就是一门深入，稳扎稳打。佛学博大精深，宗派众多，而每位法师所给的建议都是一门深入，才能触类旁通。“少即是多，慢即使快”；专注，就是不熟不做，严守边界。人的能力再大，也有边界，而人性又总有“越界”的欲望和冲动。只有固守能力圈，才能深入；专注，就是心无杂念，静如止水。人的心就像春天里一个无人打扫的后花园，只要一时看管不到，有可能就杂草丛生，使幽静雅致的花园变得最后面目全非！野花不种年年有，烦恼无根日日生；专注，就是多闻多思，独立思考。所谓闻思修：学习需要思考，思考后付诸实践</code></pre><p>　　如何才能专注呢？除了大家都知道的目标管理，时间管理，项目管理等技巧外，我还有一点感悟：修禅定止观。大家知道乔布斯是有禅修习惯的，这也是一种训练心专注的方法，讲究求诸于内，了解自己的身心。通过念佛或修禅定止观，让心平静下来并且越来越专注，然后由定生慧，证得智慧和觉悟，佛陀其实就是觉悟了的人。</p><h2 id="戴维斯家族：专注投资的典范"><a href="#戴维斯家族：专注投资的典范" class="headerlink" title="戴维斯家族：专注投资的典范"></a>戴维斯家族：专注投资的典范</h2><p>作者：古易</p><blockquote><p>注：美国诞生了不少伟大的投资家，而戴维斯祖孙三代更是华尔街的传奇，三代专注金融股、特别是保险股，创造了惊人的投资战绩，富足三代。 </p></blockquote><p>专注投资是伟大的理念，是创造股市奇迹的不二法则。</p><p>戴维斯王朝：咬定青山不放松</p><p>　　中国“富不过三代”的古老咒语似乎全球都应验，因为那些再牛的家族企业也都避免不了“穷孙子”问题。但约翰·罗斯查得的《戴维斯王朝》提供了相反的案例。戴维斯祖孙三代凭借千锤百炼的投资战略、对投资的那份执著以及出色的智慧传承，成功跨越了华尔街的悬崖峭壁，演绎了一段持续半个多世纪的华尔街投资传奇。</p><p>　　一招鲜，吃遍天 </p><p>　　父亲斯尔必·库洛姆·戴维斯38岁时辞掉了纽约州财政部保险司的官职，拿妻子的5万美元投资股票，专攻“被分析师遗漏、被经纪人忽略”的、他称为“母脉”的领域——保险。无论股市潮起潮落、行业热点如何变化，他都像一辆有轨电车，始终在保险行业的轨道上行驶。如果美国的保险股价格过高，他就投资日本的保险股。凭借勤俭节约的作风和长期投资的战略，运用最基本的保险股投资组合，一步一步创建了戴氏王朝。45年后，5万美元的种子，长成了9亿美元的参天大树，增长了1.8万倍。</p><p> 　　戴维斯在纽约州保险司当公务员时，就成了“解读所谓清冷行业的内部运营状况的专家”。至50年代，他已在保险业界名声鹊起，被称为“美国保险业主任”。戴维斯专注、固守自己熟悉、擅长的领域，忽略市场情绪、经济景气、行业潮流，以不变应万变的“傻根精神”，印证了德国传教士艾伯特·史怀哲的名言：“乐观者一路只看到绿灯，悲观者一路看到的是红灯，而真正的智者是色盲。” </p><p>　　戴维斯热衷于持有经过精心挑选的公司——“滚利机器”。笔者根据戴维斯的投资哲学和生活哲学，试将“滚利机器”的特征归纳为这么几点：产品永不过时（类似巴菲特所说滚雪球需要的“很长的坡”）、有深藏不露的发展势头、管理者节俭并实干、股价低廉。 </p><p>　　保险股正因为“深藏不露”、股价低廉，成了戴维斯口中最香甜的那部分。1950年，保险公司股票的卖出只有4倍收益，10年后，则达到了15至20倍收益，加上当时保险公司的收益正在强劲增长，假设10年后保险公司的收益增长了8倍，那么最终股价会上涨24至40倍。戴维斯把这种有利可图的转化过程叫做“戴维斯式双杀”：公司收益提高，股价上涨；接着，投资者给收益贴上高价标签（即市盈率上升），股价会再次上涨。</p><p>　　戴维斯家族的投资是真正意义上的长期投资：“不是5年10年，而是终身永久。”他们的投资，从大多数美国人“不敢购买股票”的20世纪40年代开始，一直延续至大多数美国人“不敢不购买股票”的20世纪90年代。在半个多世纪的漫长岁月中，他们经历了“两度漫长牛市、25次股价回落、两度惨烈熊市、一次市场崩溃，以及七度轻微熊市和九次市场萧条”；还见证了三次重大战争、一次漫长的通货膨胀。戴维斯家族在这些曲折磨难中始终稳坐钓鱼台，坚持长期投资即一生投资的理念，认为“预测时机是笨蛋所为”，最佳决策就是按兵不动。他们购买股票后一般不会轻易抛售，只要坚信公司的领导力和持续赢利的能力，就按兵不动。 </p><p>　　戴维斯晚年时，儿子斯必尔和孙子克里斯研究了他的投资组合，发现真正使戴维斯登上《福布斯》榜单的原因，在于他从20世纪60年代起一直忠实持有的几支旧股——金融资本惠氏、劳森伯格和维奥。1950年他所持有的股票在他1990年的投资组合中依然榜上有名。另外，虽然在他庞大的投资组合中也有不少亏损的股票，但却不足以影响他的成功。这再次证明，“即使一生的投资中购买了一大堆业绩平平的股票，只要偶尔能有几个高招也能成功。”</p><p>　　智慧传承 </p><p>　　戴维斯没有将巨额财产留给后代，而是赠与了他们一份可以世代相传的礼物——极度节俭的美德、复利的理念和选股的入门技巧。他的目标是让后代艰苦奋斗、自食其力，他积累的财富便可以用于最富价值的事业——继续认可资产分置，无需过度税收和过度管制的鼓励投资的领导机制，推动美国延续繁荣、扩大繁荣。</p><p> 　　虽腰缠万贯，戴维斯却极为节俭。他不用尽其财的习惯最终使得财尽其用。戴维斯认为“花一美元便是浪费一美元；不花这一美元就可以用来复利”。他的节俭咒语“用尽、穿破，凑合着点、克服着点”，这一直伴随儿孙们的成长过程。在长大成人以前，他们家族的孩子们都不知道家里其实很有钱，孩子们从父亲或祖父身上学到的是：花钱，尤其是乱花钱，是一种令人后悔的坏习惯。他们“对待钱就像沙漠部落的人们对待水源一样——尽可能少花一些。一个投资账户是钱最适合呆的地方，在那里，钱是会带来欢乐和希望；在投资账户之外，花钱人的手里，钱是让人焦虑不安的毒药。它侵蚀着自强自立的精神，破坏着自食其力的激情。” </p><p>　　孙子克里斯讲述的一个故事，是戴维斯传授智慧的经典：“一天，我们路过办公室边的一处空地。我向祖父要一美元买个热狗。他对我说：‘你知不知道，要是你明智地投资这一美元，它每隔5年就会翻一番？当你到了我的年纪，也就是50年后，你的钱就变成1024美元了。难道你真的这么饿，要花1000美元去买个热狗？’我想不至于吧。他一下子教会我三点：钱的价值、复利的价值以及总要自己带钱的重要性。” </p><p>　　儿子斯尔必创办了自己的投资公司，并接管了纽约风险基金。他跟他父亲一样，把自己当成投资组合中每一笔资产的所有者之一。他的座右铭是“金钱永不过时”。他投资保险、银行等永远不会过时的公司股票，购买自然资源股、远离热门股，并选择适度成长股，使风险基金在华尔街始终保持顶尖选手地位，他执掌的28年中有22年击败了市场。 </p><p>　　经过50年的试验、犯错和改进而形成的“戴维斯战略”，在祖孙三代人中当然都有相应调整，但有10项基本原则始终不变： </p><pre><code>不买廉价股，不买高价股，购买适度成长型公司价格适中的股票，耐心等待直到股价合理，顺流而动，主题投资，让绩优股一统天下，信赖卓越管理，忘记过去，坚持到底。</code></pre>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;　　年轻的时候，生活充满无限可能。过了而立之年，越来越深刻体会到并不是所有事情都值得去做，也并不是所有事情都能够去做的，正所谓大丈夫有所为有所不为。这么多年看到很多人来了去，很多事生了灭，一直在思考什么才是永恒，什么才是值得自己一直追求的终身事业。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
    <category term="投资" scheme="http://example.com/tags/%E6%8A%95%E8%B5%84/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10种常见的逻辑陷阱，看清杠精的本质</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/15/Notes/10%E7%A7%8D%E5%B8%B8%E8%A7%81%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E9%99%B7%E9%98%B1%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E6%B8%85%E6%9D%A0%E7%B2%BE%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/15/Notes/10%E7%A7%8D%E5%B8%B8%E8%A7%81%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E9%99%B7%E9%98%B1%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E6%B8%85%E6%9D%A0%E7%B2%BE%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</id>
    <published>2022-03-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-26T07:06:26.330Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你听过匹诺曹的故事吗？故事中说，一旦匹诺曹开始说谎，他的鼻子就会变长。<br>那么，如果匹诺曹说“我的鼻子会变长”会发生什么呢？<br>如果匹诺曹的鼻子变长了，说明他说了真话，但好像也能证明他说了假话，那么，事实到底应该是怎样的？我们很难给出明确的答案，因为这属于逻辑陷阱。<br>这样的例子还有许多，我们在生活和工作中其实会遇到很多逻辑陷阱，它们不易被察觉，但是经过仔细思考之后就会发现漏洞。所以，熟知逻辑陷阱是一种非常关键的沟通必备技能，学会甄别沟通中的逻辑陷阱，才能尽量避免在沟通中被对方“牵着鼻子走”，或是当对方提出一个问题时，我们明知道是谬论却无力反驳。<br>接下来，我将为大家介绍常见的十大逻辑陷阱。</p><h2 id="01、以偏概全"><a href="#01、以偏概全" class="headerlink" title="01、以偏概全"></a>01、以偏概全</h2><p>以偏概全，是指只看到了事物的局部，却以此来概括事物的整体。<br>比如我们熟知的成语典故：盲人摸象。<br>这个故事中说，有的盲人摸到了大象的牙齿，就认为大象长得像萝卜；有的盲人摸到了大象的耳朵，便说大象长得像簸箕；还有的盲人摸到了大象的头部，就以为大象长得石头……<br>很明显，这些答案都不对，我们不能只了解事物的某一部分，就胡乱猜测，很轻率地对整体做出判断。<br>以生活中的例子来说，如果我们遇到了一个不负责任的老师，便认为所有的老师都没有责任心，这种想法就是典型的以偏概企。</p><h2 id="02、预设谬论"><a href="#02、预设谬论" class="headerlink" title="02、预设谬论"></a>02、预设谬论</h2><p>预设谬论是我们经常会遇到的逻辑陷阱，它公让你不自觉地陷人“坑中”。<br>比如，你已经是35岁的女性了，还没有孩子，是不是很苦恼？<br>这个问题看似在询问“是不是很苦恼”，但其实这个问题本身就已经设下了一个谬论：35岁的女性不应该没有孩子。<br>还有许多男性同胞会比较苦恼的问题，比如，女朋友会经常说：“我减肥又失败了，该怎么办？”一般情况下，十分耿直的男生会顺着对方的逻辑回答：“无论你多胖都很好看。”<br>听到这种答案，对方并不会很开心，因为你的回答中隐含了一层意思：你现在的确很胖。<br>所以，遇到这类逻辑陷阱要注意避开，可以参考的回答是：“你一点都不胖。”</p><h2 id="03、不当类比"><a href="#03、不当类比" class="headerlink" title="03、不当类比"></a>03、不当类比</h2><p>不当类比， 是将两个部分相似的事物，当作完全相同的事物做出类比。<br>例如，当公司正在考虑是否要挑战一个有风险的项目时，可能有人这样说：“乌龟把头伸出龟壳外才能前进，同理可得，公司只有敢于冒风险才能发展壮大。”<br>这句话很明显是一个不当类比式的逻辑陷阱，因为乌龟和公司并不是可以直接拿来做比较的两种事物。<br>按照这样的逻相，我们可以反驳：“公司是否也应该像乌龟一样，行动缓慢，遇到问题就把头缩进壳里？”</p><h2 id="04、间单归类"><a href="#04、间单归类" class="headerlink" title="04、间单归类"></a>04、间单归类</h2><p>简单归类，就是把本是系统且金面的东西过分简单化。例如，当我们吃到一份美味的火锅时，便问厨师：“用的什么火锅底料做出这么好吃的味道？”<br>这句话很明显是将非常专业的问题，过分简单化了。火锅好吃并不仅是因为火锅底料，还要涉及食材、火候、器具、烹饪技巧等<br>就像摄影师不会喜欢被人问：“这张如此好看的照片，是用什么品牌的相机拍摄的？”<br>因为一个专业的摄影师在摄影之前，会布景、采光、构图，考虑主体物的特征，以及想要表达的主旨，这并不是单凭一个相机就能完成的。</p><h2 id="05、乱赋因果"><a href="#05、乱赋因果" class="headerlink" title="05、乱赋因果"></a>05、乱赋因果</h2><p>乱赋因果，是指将那些有先后顺序的事情，强行连接在一起当作因果关系。<br>这个逻辑陷阱在朋友圈中很常见，比如许多“疯传”的文章。有这样的标题：“不转不是中国人！”<br>但我们是中国人的事实，并不会因为是否转发这篇文章而改变，这就是强行将没有任何联系的事情关联在一起， 构成一个逻辑陷饼。<br>再比如，当我们正在观看比赛时，同事突然也坐在一旁观看， 接着这场比赛便输了。于是，我们将“比赛输了”这个结果强行安在同事身上，因为你突然过来，所以比赛输了。<br>其实，这两者之间只有先后顺序，并没有逻辑关系。 生活中，我们在与朋友开玩笑时，会经常使用这个方法，但在职场中与人对话时要避免落进对方的圈套中。</p><h2 id="06、树稻草人"><a href="#06、树稻草人" class="headerlink" title="06、树稻草人"></a>06、树稻草人</h2><p>树稻草人，意思是先将对方的观点曲解，再进行反驳，就像是攻击一堆毫无还手能力的稻草人一样。<br>例如，观点是啤酒厂的广告让未成年人开始喝酒，但许多未成年人在饮酒后，会造成不良的社会影响，所以，电视台不应该播放啤酒厂的广告。回答是人们是不可能放弃喝酒的，人类饮酒的历史很长，全世界的人民都爱喝酒。<br>这个回答中的“稻草人”就是“人们应该放弃喝酒”。<br>观点中并没有要求所有人放弃喝酒，只是要求电视台禁播啤酒厂的广告，以免让未成年人学会喝酒，但在回答中，直接将意思曲解为“所有人都不应该喝酒”。<br>这种逻辑陷阱在沟通中经常出现，所以要在沟通中仔细倾听对方发言，快速找出对方的破绽，跳出逻辑圈套。</p><h2 id="07、人身攻击"><a href="#07、人身攻击" class="headerlink" title="07、人身攻击"></a>07、人身攻击</h2><p>人身攻击，可以直接从字面意思来理解，也就是根据个人的主观判断，对他人进行言论攻击，通过抹黑和贬低对方的方式，证明对方一定是错的。<br>例如，当我们的公司里发生盗窃案时，排除外人作案的可能，收嫌疑人锁定在内部员工中。如果按照人身攻击的逻辑来思考，就会首先把公司中经济条件不太好、工作不努力的人作为怀疑对象。比如， “他没有钱，工作也不认真，还是个酒鬼，一定是他做的。”<br>这种逻辑陷阱，是我们在生活和工作中要尽量避免的，很容易给他人造成严重的伤害。</p><h2 id="08、滑坡谬误"><a href="#08、滑坡谬误" class="headerlink" title="08、滑坡谬误"></a>08、滑坡谬误</h2><p>滑坡谬误，是指用一种非常夸张的方式，将因果关系连接起来，把“可能”变为“绝对”，喜欢把事情往最极端的方面去引导。<br>相信不少人都有过这样的经历，小时候许多父母都会这样教育子女：如果你这次期末考试不能进入全班前5名，就无法进入重点高中，那样就会考不上理想的大学，也找不到一个好工作，最后只能去工地做苦力。<br>这样的逻辑在生活中经常遇到，许多人会顺着这个逻辑陷入恐慌里，但其实，这就是一个滑坡谬误式的逻辑陷阱。<br>诸如此类的例子还有许多，比如，上司对你说：“这个月的业绩完成不了，你就是部门里的最后一名，最后一名是无法在公司生存的，既然在公司待不下去，那就根本无法在社会上立足，只能混吃等死，被人瞧不起。”</p><h2 id="09、虚假两难"><a href="#09、虚假两难" class="headerlink" title="09、虚假两难"></a>09、虚假两难</h2><p>虚假两难，是指将事物的其他可能性全都排除了，只提供两种选择。<br>说到这个逻辑陷阱，不得不提到一个令所有男士都害怕的问题：<br>“我和你妈同时掉进水里，你先救谁?”<br>这是一个非常经典的虚假两难式的逻辑陷阱，如果在实际生活中真的遇到这种状况，我们可能会有不少解决方法。但这个问题却利用了逻辑陷阱，屏敝了其他选择，要求对方仅在两者之间做出抉择。<br>遇到这样的问题，我们尽量不要在两个答案中选择一个，而是要跳出逻辑陷阱，提出一个新的观点。</p><h2 id="10、诉诸权威"><a href="#10、诉诸权威" class="headerlink" title="10、诉诸权威"></a>10、诉诸权威</h2><p>诉诸权威，是在提出想法时，加上“某专家”“某专业机构”，给自己的观点背书。<br>这种逻辑陷阱比较常见，因为大多数人都会信服权威。例如，许多不严谨的网络文章中会经常提到“据权威认证”“专家指出”“马云曾说”……<br>但实际上，这些提到的“权威”跟文章中讲到的内容毫无关联，许多观点也并非出自这些专家、名人之口。但这类权威很容易迷惑住读者或听众，让人产生信任感。<br>以上就是我们常见的十大逻辑陷阱，熟知这些逻辑陷阱中的“坑”能让我们在与人交往时避免掉人对方的圈套里。但要谨记，切勿使用这些逻辑陷阱去欺骗他人，无论是做人，还是做事，我们都要以诚为本。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你听过匹诺曹的故事吗？故事中说，一旦匹诺曹开始说谎，他的鼻子就会变长。&lt;br&gt;那么，如果匹诺曹说“我的鼻子会变长”会发生什么呢？&lt;br&gt;如果匹诺曹的鼻子变长了，说明他说了真话，但好像也能证明他说了假话，那么，事实到底应该是怎样的？我们很难给出明确的答案，因为这属于逻辑陷阱。</summary>
      
    
    
    
    <category term="Notes" scheme="http://example.com/categories/Notes/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>周刊01：婚前协议</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/28/Weekly/%E5%91%A8%E5%88%8A01/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/28/Weekly/%E5%91%A8%E5%88%8A01/</id>
    <published>2022-02-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-07T11:32:28.849Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>刊首语：</strong></p><p>法律：婚前协议；</p><p>文章：手机是如何出卖你的；典型的学生思维；</p><p>语录：成年人最大的自律，就是控制自己去跟杠精辩论的欲望。</p><span id="more"></span><h2 id="文学"><a href="#文学" class="headerlink" title="文学"></a>文学</h2><p>1.人生十六件乐事。清溪浅水行舟；微雨竹窗夜话；暑至临溪濯足；雨后登楼看山；柳荫堤畔闲行；花坞樽前微笑；隔江山寺闻钟；月下东邻吹箫；晨兴半柱茗香；午倦一方藤枕；开瓮勿逢陶谢；接客不着衣冠；乞得名花盛开；飞来家禽自语；客至汲泉烹茶；抚琴听者知音。</p><p>2.恶不积不足以灭身河</p><p>3.总有一天我会千杯不醉，万人仰望，笑容得体，也不再提及你。</p><p>4.药不医穷病，烟不解万难，酒不醉思愁，情不如金，人不如故，聚散不由你我，万般皆是命，半点不由人。</p><p>5.人间非净土，各有各的苦，同是红尘悲伤客，莫笑谁是可怜人。</p><p>6.你说你奇货可居，耗着青春，等待着奇迹，可是岁月不居秋风起，你一天天在老去。</p><p>7.我一生渴望被人收藏，妥善安放，细心保存，免我惊，免我苦，免我颠沛流离，免我无枝可依。但那人，我知，我一直知，永不会来。</p><p>8.岁月没有暂停键，你沿途把人群浏览，走了又来的一张张脸，故事被客串。</p><p>9.流年不利，不懂爱的时候遇见你，有人留下最珍贵的回忆，有人走得好惋惜。</p><p>10.古时有一女子名叫甄姬，她爸是个编筐的，编的筐很有名。外人去村里问谁会编筐？村民们异口同声的说：甄姬爸会编。老头就这样年复一年的操劳，慢慢的眼睛就瞎了。为了生计没办法，凭着熟练的技术，虽然眼睛看不见了可还是日夜不停的编。大家都由衷感叹着说，甄姬爸能瞎编啊。</p><p>11.滴不尽相思血泪抛红豆，开不完春柳春花满画楼。</p><p>12.我以为少了我，你会慌，其实并没有。很快，你就牵了别人的手。</p><p>13.中国人的性情是总喜欢调和，折中的。譬如你说，这屋子太暗，须在这里开一个窗，大家一定不允许的。但如果你主张拆掉屋顶，他们就会来调和，愿意开窗了。–《三闲集·无声的中国》</p><p>14.群众，尤其是中国的，永远是戏剧的看客–《坟》</p><p>15.中国人的不敢正视各方面，用瞒和骗，造出奇妙的逃路来，而自以为正路。在这路上，就证明著国民性的怯弱，懒惰，而又巧滑。一天一天的满足着，即一天一天的堕落着，但却又觉得日见其光荣。在事实上，亡国一次，即添加几个殉难的忠臣，后来每不想光复旧物，而只去赞美那几个忠臣；遭劫一次，即造成一群不辱的烈女，事过之后，也每每不思惩凶，自卫，却只顾歌咏那一群烈女。彷佛亡国遭劫的事，反而给中国人发挥“两间正气”的机会，增高价值，即在此一举，应该一任其至，不足忧悲似的。—-《论睁了眼看》</p><p>16.底层的人们,也会互相伤害的。他们是羊,同时也是凶兽;但遇见比他更凶的凶兽时便现羊样,遇见比他更弱的羊时便现凶兽样……——《华盖集·忽然想到·七》</p><p>17.做奴隶虽然不幸，但并不可怕，因为知道挣扎，毕竟还有挣脱的希望；若是从奴隶生活中寻出美来，赞叹、陶醉，就是万劫不复的奴才了。——《南腔北调集》</p><p>18.我先前总以为人是有罪，所以枪毙或坐监的。现在才知道其中的许多，是先因为被人认为‘可恶’，这才终于犯了罪。——《可恶罪》</p><p>19.中国人没记性，因为没记性，所以昨天听过的话，今天忘记了，明天再听到，还是觉得很新鲜。做事也是如此，昨天做坏了的事，今天忘记了，明天做起来，也还不是「仍旧贯」的老调子。——《老调子已经唱完》</p><p>20.我觉得中国人所蕴蓄的怒愤已经够了，自然是受强者的蹂躏所致的。但他们却不很向强者反抗，反而在弱者身上发泄，兵和匪不相争，无枪的百姓却受兵匪之苦，就是最近便的证据，再露骨的地说，怕还可以证明这些人的卑怯，卑怯的人，即使有万丈怒火，除弱草之外又能烧掉甚么呢？——《杂忆》</p><hr><h2 id="法律：婚前协议"><a href="#法律：婚前协议" class="headerlink" title="法律：婚前协议"></a>法律：婚前协议</h2><p><img src="/images/Wallpaper/2022031800001.jpeg"></p><p><code>优点一：有助确保良好关系。</code>夫妻离婚的原因百百种，举凡个性不合到不忠出轨，来自理财的压力和分歧肯定位居首位。</p><p>离婚律师米勒(Katherine Miller)认为，签署婚前协议至少可迫使夫妇两人谈论如何理财；多数人花很多时间谈论婚宴餐巾颜色，针对真正影响伴侣关系的重要议题却没有花足够时间讨论，通过婚前协议，双方不得不面对许多与金钱相关的议题和期望。</p><p>米勒列出具体讨论项目，包括信贷和债务、储蓄、退休规画、婚后继续工作或者在家带小孩子、子女大学储蓄计划、买房或租房、日常费用支付等。</p><p>婚前协议的一大重点是万一婚姻失败该如何处理财务。如果在众人面前说「我愿意」之前签协议，有机会谈论夫妇俩都工作时谁来照顾孩子？或者两人中有一人当全职管家只有另一人工作赚钱有何优点？并非坏事。总之，两人签署婚前协议可能激发对话，有助于确保持久而幸福的婚姻。</p><p><code>优点二：降低离婚成本。</code>说穿了，婚前协议的背后逻辑是为最坏情况做准备，以防万一。</p><p>北卡州自营家庭法和离婚调解事务所Claire Samuels Law律师塞缪尔斯(Claire Samuels)举例，购买屋主保险时，没有人会考虑再三，而且如此审慎并不表示您的房子会被烧毁，只不过，万一将来发生灾害将有万全准备，婚前协议也是同样道理。</p><p>乔治亚大学和州立大学(Georgia College and State University)商法助理教授克里尔(Nicholas Creel)看法类似，认为这些法律文档只是为了在最坏情况发生、没有心神镇定且正确思考时有一个安全网，可提供清晰指引 。</p><p>生活中陷入痛苦处境时做什么事都可能付出高昂代价，据离婚资讯网站DivorceNet.com，离婚律师平均每小时费用达270美元。</p><p>克里尔补充，离婚成本高昂主因之一是人们无法以最佳身心状态处理事情，因而花费大量时间在杂乱脑海里思考，与离婚律师的对话次数节节增加。</p><p>克里尔说，如果事先签署婚前协议，便可在困境来临、情况最坏且必须终结婚姻时，以更快、井然有序、低成本方式处理。</p><p><code>优点三：保护朋友和家人</code></p><p>维吉尼亚州律师事务所NOVA Legal Professionals创办合伙人瑟金(Corrie Sirkin)专攻家庭法和离婚，她和公司合伙人都离婚，两人相互承诺，日后任何一人再婚一定要签婚前协议，否则只要有一人发生争议性离婚，瑟金或她的合伙人可能会让另一方置于危险中。</p><p>婚前协议也可保护您留在家庭中的宝贵资产，如果这是双方任一人的第二次婚姻、而且有了孩子，婚前协议可确保万一日后离婚，子女生活不会那么复杂。</p><p><code>优点四：资产可自主决定</code></p><p>堪萨斯州理财业者Kaylin Dillon Financial Planning财务顾问迪隆(Kaylin Dillon)说，如果未签订婚前协议，州法可帮法院决定离婚如何公平处理相关资产，但每个人情况不同，州法根本无法真正公平。</p><p><code>优点五：让婚姻更牢固</code></p><p>塞缪尔斯说，导致夫妇俩冲突的未必是缺钱，拥有数百万美元的夫妇仍可能争论不休，重点在于如何理财；「沟通」是美好婚姻的关键，婚前协议会引导两人谈论挑战性话题。如果对感到不舒服不自在的话能自在坦然，两人的关系就越牢固。</p><p><code>缺点一：可能仅有利其中一人</code></p><p>瑟金曾有客户要求她代为审查似乎一面倒的婚前协议，她随后与客户合作、对协议内容力求公平；如果有优秀律师从旁协助，可确保公平。</p><p><code>缺点二：婚前谈离婚煞风景</code></p><p>即将步入红毯理应浪漫甜蜜，硬是要谈论婚前协议不免煞风景。迪隆承认，讨论婚前协议确实可能让两人关系显现问题，如果两人关系没有坚固到可以针对财务问题进行尴尬但健康的沟通，冒然触及婚前谈判确实有风险。</p><p>迪隆建议，可先讨论计划婚后如何分摊费用、分享或不分享收入，接着，希望能自在讨论婚前协议。</p><hr><h2 id="行业经验与技巧"><a href="#行业经验与技巧" class="headerlink" title="行业经验与技巧"></a>行业经验与技巧</h2><h3 id="1-手机是如何出卖你的"><a href="#1-手机是如何出卖你的" class="headerlink" title="1.手机是如何出卖你的"></a>1.手机是如何出卖你的</h3><p><code>第一个出卖你的是手机系统。</code>现在很多手机硬件不赚钱，大家又不是来做慈善的，那靠啥赚钱？靠广告。</p><p>当一个产品本身不需要你做任何东西还能占便宜的时候，那只有一种可能，你自己就是商品本身。大家有兴趣可以看看自己安卓手机的用户隐私协议，每一个都非常明确的写清楚了可能会利用你的一些数据来做一些广告推送。通讯录，短信，设备号，IP等等等等，你的一切，在手机厂家眼中，都是透明的，系统层面的读取，甚至都不需要权限申请。APP才需要从系统要权限，系统本身就是管这一切的。</p><p>你看，这你怎么防备，对吧？当然，IOS会不会好，取决于你怎么定义“好”。其实都是卖，都是不给你分钱，无非是卖给谁的问题。</p><p><code>第二个出卖你的是手机输入法。</code>很多人总是怀疑APP监控你的聊天记录，你首先要怀疑的是，你的输入法有没有卖你。谁知道你输入的具体的一切？当然是输入法了。</p><p>只要你打字，你一定躲不过的就是输入法，你输入了什么内容，在什么APP输入（搜索引擎？社交软件？地图？短信？卖家讨价还价？），这对于输入法都是透明的。而且你经常输入哪些词，代表了什么意思，并不难获得或者分析，上面说的语义分析难是真对纯音频的，纯文本的语意分析可是相对成熟的技术。另外所有输入法都是越用越好用，越用越懂你。那么，你思考一下，到底是怎么懂你的？当你在触摸方便的时候，方便也在触摸你。</p><p><code>第三个出卖你的是SDK。</code>什么叫SDK？你可以理解为是软件包，嵌入APP中执行特定功能的特定模块。</p><p>最流行的SDK是推送类SDK，就是你手机收到的各类APP推送消息，是有专门的公司做成SDK嵌入到各大APP里，然后专门负责推送。专业推送SDK往往对于各类手机和应用的适配做的很好，比自己开发要好用很多，所以很多APP都是外采推送SDK的。你手机上30个APP，可能都是同一家公司提供的推送SDK，那么对这家公司而言，你的手机基本是透明的，而且很显然会知道一台手机到底装了哪些APP，用户到底常用什么APP，甚至用户对于手机的应用轨迹，应用行为。这些行为就可以被做成标签，然后打包交易，这个市场目前很成熟。国内做推送SDK的公司，就那几家，反正对外出售标签数据都挺积极的。甚至都卷了起来，越卖越便宜。不然，你看到的各种行业分析报告里面基于XX数据的统计，是怎么来的？</p><p>你看，当你知道输入法和SDK的存在时候，你对于世界的认知会发生变化。当你收到广告的时候，你甚至可以去尝试分析到底是哪个卖了你，这才是真正的苦中作乐。</p><p><code>第四个出卖你的，才轮到手机APP本身的信息收集。</code>手机APP会关注你的什么信息呢？首先就是APP List。就是你的手机曾经安装过哪些APP，当前手机安装了什么什么APP，以及每一个APP的打开率，使用时长等等。每一个APP都是代表了一大串的信息，毕竟每个APP都有自己的属性和目标用户，这些特征都是很显著的。你安装了拼多多，可能代表你是一个价格敏感型用户，可以给你推送便宜货，也可能你只是被生活打趴下了；你安装了B站，可能代表你是一个喜欢二次元的用户，可以给你推荐动漫周边或者女装大佬最爱；你安装了母婴类APP，可能代表你是一个有母婴需求的人，可以给你推送母婴用品；你安装了一些球鞋类APP，可能代表你对时尚有一定的追求，可以推荐相关的商品；</p><p>你每天大量时间沉迷在各种沙雕短视频APP，可能说明你是一个很无聊的人，适合给你推送游戏；你用什么APP，某种程度上在机器眼中你就是什么人。随便给大家举2个APP List做决策的案例。随便举的，现实中玩法没那么粗浅。</p><p>例如是一个外卖类APP，我通过读取用户手机的APP List，发现这个用户手机上装了好几个外卖APP，说明竞争十分激烈，那我就可以针对性的给这个用户发各种大额券，试图激活他用我。例如是一个贷款APP，我通过读取用户手机的APP List，发现这个用户手机上装了大量的贷款APP，甚至还有沙盒类APP，那我就选择拒绝这人的贷款申请，因为风险较高。除了APP List之外，最常用的是LBS系列数据，就是地理位置。例如打开外卖APP会弹出奶茶店铺广告的案例，其实是因为使用了LBS推送。大家都知道APP会实时获取用户的地理位置，知道用户在哪里。所以，生成与之相关的推荐策略，而外卖店铺啊，商家啊，本身也有自己的业务辐射范围。</p><p>当你走入到这个外卖店铺的辐射圈子的地理位置时，就给你推送相关的信息，让你不得不看。某著名网红茶，就经常喜欢对自己门店2公里内的外卖APP用户进行无差别推送，别管你喝不喝，来了就先看个广告吧。获取LBS的途径有很多，很多时候通过WIFI的固定连接点，也可以识别你是不是在那幢楼办公或者生活，然后围绕这一变量给你进行推送。不信你打开你手上的生活类团购类APP，是不是都是展示附近的店？你在哪里，你就是谁。当然，还有很多人在电商秒杀了一堆东西，结果被退款了，很多时候就是因为出现了大量相同的收获地址，然后风控系统干掉了。</p><p><code>第五个出卖你的，才是所谓的浏览记录，搜索记录，让你有明确的感知，这是最表层的东西。</code>你在搜索引擎上的搜索，你在购物网站的搜索，你在各种APP中的搜索，这些你主动搜索的信息，都是精准的信息。如果是网页端的搜索，那么浏览器和搜索引擎都会留存你的cookie，即使你有定期清除浏览记录的习惯或者知道每次上完网清cookie也没用，现在留存都是实时的。这些从各种APP，各类输入法，各种手机中收集来的用户数据，都是可以交易的，各家公司都在利用这些数据。随便举一个例子。用户在某某资讯类APP中用某输入法输入“尿不湿”，然后大家就都知道了这个数据，并且是直接关联用户手机号的，就是说，大家知道是谁，在什么时间，在哪个APP里，输入了什么。</p><p>而这条精准的用户信息，是可以卖给购物类APP，也可以卖给视频类APP，大家获取了这个信息之后，就可以对这个手机号关联的用户去进行相关的推送。这个市场的体量和交易额远远超出所有人的想象，但是知道的人却寥寥无几。这些数据背后的交易与应用，形成了我们见到的各种诡异的推送。</p><p>讲一个基于数据采集的用户画像案例吧，看看我们的一生是如何被数据拆解。下面的文字部分为正常生活描述，括号内为获取这些数据的途径，这只是最基础最基础的用户画像，实际上成熟的商业公司做的要比这个复杂和精准100倍。</p><p>小明，在某广告公司上班（通过短信读取公积金信息，或者某些APP绑定公积金）。</p><p>40岁，男性，（身份证号拆解）。</p><p>本科学历（学信网接口通过身份证号调用），外地人（身份证号前6位对比工作所在地）。</p><p>租房（租房APP，或者短信账单，或者代缴水电费账户名字与本人不同）。</p><p>贷款买了一辆小车（贷款APP数据，支付宝绑定行驶证，每月短信还款提醒）。</p><p>平时的消费爱好是买书（支付类APP付款记录），以及打手游（游戏类APP以及账号体系）。</p><p>经常去XX网吧通宵（外卖收货地址，网吧管理软件用户体系）。</p><p>住在XX小区（快递收货地址，手机LBS活跃圈，WIFI连接热点）。</p><p>偶尔也去旅游（车票酒店购买记录，异地网红店消费记录）。</p><p>甚至喜欢看点小电影（浏览器记录，购买付费记录，转发记录）。</p><p>朋友很多（好友数，日常活跃好友数，通话记录与通讯录的交集），朋友们的消费水平也一般般（相关手机号关联的支付和交易数据）。</p><p>收入一般般（短信读取银行到账短信，手机话费余额消费账单）。</p><p>有一个女朋友小红（聊天记录，通讯录，通话详单），已经同居（购买大量女性生活用品，小红手机号关联的账户收货地址与小明相同）。</p><p>女朋友公司在XXX（基于小明除家里以外的收货地址，关联一些女性物品交易记录）。</p><p>快要结婚了（网上搜索大量与结婚有关的信息，下载了婚礼类APP）。</p><p>最近可能要当父亲了（查看婴儿用品，网上搜索很多育儿经）。</p><p>最近手头有点紧（下载了很多借款APP，读取短信可以知道有些下款了，外部可以采购到他的多头负债情况）。</p><p>等等等等等等等，无数个等等等等。</p><p>如果你是广告商，你拿到了这些数据，你可以非常精准的在小明人生的每一个阶段，都恰恰好推送一些恰恰好的广告，很多专业人士光看这些描述就已经在构思营销方案了。</p><p>大家已经卷烂了。</p><p>而且，这还只是小明一个人的数据，如果再加上小红的数据，小明朋友的数据，小明父母的数据，最终就会成为一张关系网。</p><p>例如当小红在搜索孕妇装的时候，其实就可以给小明推荐奶粉和婴幼儿保险了。</p><p>例如小明在搜索各种片子的时候，其实就可以给小红推荐一些情趣用品了。</p><p>这种关联多如漫天繁星，这些数据，都是可以变为钱的数据。</p><p>这个年代数据就是金钱，隐私就是金钱。</p><p>所以每一个巨头都在拼命获取这一切。</p><p>在大数据多维交叉验证面前，大家都是透明的。</p><p>通过数据挖掘和收集，我知道你的爱好，知道你的活动范围，知道你的详细信息，知道你的社交圈，知道你可能要做的事情，知道你的一切。</p><p>我比你还要懂你。</p><p>为什么我国近几年特别重视个人隐私，对于各种滥用隐私行为都是严厉的打击，每年都有大量的数据从业者被送进去？</p><p>因为当企业知道用户的一切的时候，某种程度上，就可以通过推送，来影响用户的一切。</p><p>这个影响可以是精准推送广告赚钱，也可以是做的更多。</p><p>回到我们自己。我们的一切，在公司眼中，只是一个个数据标签，是达到他们目的的必要生产资料而已。他们做的就是把我们做成数据，然后向我们灌输数据，从我们身上得到他们想要的东西。我们一生的欢笑与泪水，开心与难过，认真的思考，谨慎的决策，最终都不过是一组数据，都是可以被拿来利用的。人家甚至都不屑于支配我们，你会去冲着一堆数据使劲儿吗？只需要调整参数就可以达到目的。在技术飞速进步的年代，金钱并不能阻止这一切发生，除了死亡外，人类在大数据面前也是平等的。哦对了，这一切都不是秘密，完全是公开的事情。大数据的发展确实给生活增加了便利，这无可否认。但如何掌握数据采集和数据应用的度？这是一个需要思考的问题。更大的问题在于，这种被设计好的生活，真的是我们想要的吗？我还没有答案，你呢？</p><h3 id="2-人到中年，观生活百态"><a href="#2-人到中年，观生活百态" class="headerlink" title="2.人到中年，观生活百态"></a>2.人到中年，观生活百态</h3><pre><code>1、妻子越温柔，男人的成就越高；妻子越霸道，男人几乎毫无成就可言。2、过自己喜欢的生活不是自私，让别人也过你认为好的生活就是自私，很多父母值得思考。3、不要和别人讲道理，一方面是人家不会听，另一方面是你还没资格说教。4、 千万别觉得自己就是救世主，只有把自己放在一个普通人的位置，你才能够和身边的人处好关系，以及过好自己的生活。5、很多事情，不是你说就能够明白的，只有自己亲身经历以后，才能明白其中的道理。况且，成年人之间的交往，不应该是说教，而是筛选。6、有钱人是把钱当成工具，他们的利息就足以买一块昂贵的手表，而穷人是把钱当宝，全部的积蓄也买不起一块昂贵的手表，自己也舍不得买，这就是现实！</code></pre><h3 id="3-典型的学生思维"><a href="#3-典型的学生思维" class="headerlink" title="3.典型的学生思维"></a>3.典型的学生思维</h3><p>1、我尽管努力工作，不需要想太多，只要我做得好，领导就一定会赏识我，到时候提拔和加薪都是理所当然的事情。</p><p>这是刚入职场的萌新最最普遍的误区，90%以上的情况是，你不去主动找领导谈升职加薪的事儿，他们就不会送好事儿上门儿。</p><p>你工作干的出色这不假，可是你的出色与我而言究竟有多大意义呢？难道比他送我的中华和茅台还要香么？</p><p>2、我刚来，要表现的谦卑一点，别人请我帮忙我一定要热情的答应下来。帮来帮去的结果就是没有人会感激你。毕竟你只不过是个烂好人，虽然付出了，但是你给大家的都一样，谁还会感激你呢？</p><p>最可怕的是你盲目答应别人的请求，最后不小心把事情搞砸了，别人不但不会因为你之前的帮助感激你，还会恨你。</p><p>3、他是个成功人士，所以他说的肯定有道理，我只要按照他说的做，就会和他一样成功。事实是他说的不一定有道理。所谓的成功人士，往往只是在某一个小方面、小领域之内有所建树的人，并不意味着他掌握了宇宙所有规律。而且就算他说的对，你按照他说的做，也不一定能取得同样的结果。</p><p>更何况他怎么可能舍得把最重要最核心的部分告诉你。</p><p>4、我现在做这些虽然辛苦，但是这都是对我的锻炼，只要我慢慢积累，就能成功。</p><p>让我来告诉你真相吧，你现在做的这些虽然辛苦，但是往往都是重复性的、事务性的、繁琐但是没有什么提升和进步的。领导所谓的锻炼你、栽培你、器重你，都是要把最麻烦、最难安排的工作扔给你。只要你慢慢积累，你就会发现，扫地、擦桌子、收快递、接电话这些事情并不能积累出个什么玩意儿。</p><p>5、为什么要批评我，我费了那么大的周折，我为了签下这个单子喝酒喝到吐，虽然最后没成功，可是我已经很努力了。</p><p>学生思维总是会强调自己的主观感受，满嘴都是自己在过程中的付出和努力，而不是用结果导向来看问题。职场思维来看待这件事情就是：你tm费了那么大劲儿，投资不老少，最后把事情全搞砸了，还来冲我耍牛逼，说自己多么不容易？</p><p>6、为什么他不愿意帮我，我已经够惨了，我今晚就算加班</p><p>加到十二点也做不完这个啊。这种思维和上一种类似，也是强调自己的主观感受，认为对方不帮忙就是不应该，孰不知人家帮你是情分，不帮你是本分。最重要的是，职场老人根本不会啰嗦这些，只会说，哎，帮我做一下这个呗，晚上请你吃饭。</p><p>人际交往的重点就是利益交换，你什么都不表示人家为什么非要帮你？</p><p>7、不就是有两个臭钱么，有什么了不起啊，你以为钱能买到一切么？</p><p>事实是，90%以上的事情都能用钱直接摆平，剩下的10%，也能用钱间接摆平。真的，我也不想服气，可是不服还真就不行。</p><p>我这几年最大的收获就是改变了对金钱的看法，我开始觉得努力赚钱的人也很酷。</p><p>8、我拿她当最好的朋友，她居然这么对我。</p><p>只有小孩子才会完全不设防，成年人都知道保护自己。对任何人都保留30%的自己。</p><p>9、我已经很努力了，为什么我还是没有成功？一定都是运气的问题。</p><p>其实，正确的方向+恰当的方式，才是最好的努力。</p><p>10、我的xxx能力很弱，所以对我来说最重要的就是要把这方面的能力提升一下！</p><p>错，大多特错。补弱思维是典型的学生思维，社会对于一个人的评价从来都不看平均分，只看你最强的方面有多强。</p><p>所以对你来说最重要的不是提升自己的弱项，而是把自己强的方面做到更强。</p><p> 11、这个人捐款了所以这个人一定是个好人 &amp; 这个人随地吐了一口痰所以一定没素质</p><p>总觉得这个世界非黑即白，一个人非好即坏。孰不知每个人都有自己的阴暗面，每个人都做过好事也做过坏事。</p><p>12、操，不就是个这个么！    操，这有什么难的！</p><p>眼高手低，是刚刚步入社会的学生很容易出现的问题。总觉得自己受教育多年，能徒手解二元一次方程，看了不少不少的处世之道，以为自己什么都能处理的很好。</p><p>可是自己一上手就发现，这也不会，那也不行。</p><p>13、他说的我都听不懂，专业术语很多，所以他真的很厉害。</p><p>知道么，传销就是这么忽悠人的。啰嗦一大堆你听不懂，甚至他自己也不是很懂的东西，你就觉得他很厉害了。</p><p>他说什么你都信了，让你交钱你就交了，让你跟他发财你就去了，最后裤衩都被骗没了。</p><p>14、没事儿，我还年轻，错了就错了，以后还有的是机会。</p><p>其实，年轻并不是一种资本，只是一个年龄段而已。能够充分利用自己的时间，在别人嗨到爆的时候自己一个人闷头学习和提升自己，这才是你的资本。所以做错了别用年轻来自恰，什么时候的错误都需要重视。</p><p>15、那个人成绩那么烂，还不好好努力，以后一定过得不好。</p><p>事实证明，真的不是这样。很多人学生时代成绩很次，也不怎么努力，毕业以后却过上了人上人的生活。而学生时代一直中规中矩的“老实人”在社会上却不怎么吃得开。</p><p>16、考上大学就好了。毕业以后有自己的工资就好了。等到我买了车就好了。等我买了房就好了。等我还清房贷就好了。</p><p>这样的“终点思维”其实只是自己骗自己用的。为的只是让自己老老实实的按照现在的路子一板一眼走下去，不去寻求转变，只是等待时间，认为时间到某一天的时候自然会好起来。</p><p>然而，人的努力和作风建设一样，永远在路上。</p><h2 id="故事"><a href="#故事" class="headerlink" title="故事"></a>故事</h2><h3 id="婚前彩礼和嫁妆"><a href="#婚前彩礼和嫁妆" class="headerlink" title="婚前彩礼和嫁妆"></a>婚前彩礼和嫁妆</h3><pre><code>今天听我妈讲了一个八卦，家里表妹跟谈了六年的男友，在结婚的最后关口谈崩了，掰了。这事让我挺意外的，表妹跟男友是大学同学，毕业工作一路走来感情稳定，之前五一聚会的时候见过一面，男方看着挺靠谱的，没想到突然就散了。多问了几句才知道缘由，原来男方提亲的时候，表妹父母开出三点要求：- 1、彩礼50万，女方陪嫁100万- 2、男方准备婚前房的话，女方陪嫁一辆40万的车（包含在100万里）- 3、共同购买婚房的话，女方把陪嫁的100万一起拿来买房，房本写两人的名字。第二天男友给表妹回了话，第1条嫁妆他们家不要，希望把彩礼减免。第2条婚房想拖后再买，男方有婚前一套小房子可以先住着。陪嫁的车可以不要，等以后有孩子了再换套大的，如果不行就现在卖了婚前小房两家凑着买套大的。这个回复让表妹家不是很满意，认为男方欠缺诚意，双方谈了几次没谈拢，最后就停止了婚事。我妈觉得男的有点傻，女方家里条件不错，男的临门一脚打退堂鼓有些莫名其妙。我听了以后觉得男方家里条件可能不宽裕，对金钱比较敏感，相互之间有些过于算计了。彩礼50万，陪嫁100万，看起来两边的付出是一样的，但实际上男方吃亏。从法律角度，彩礼只有在双方没领证、领证没有共同生活、付彩礼导致男方家生活困难的情况下才支持返还，而且还只能酌情退还部分金额。通常只要是以结婚为目的索要的彩礼，一般都可以不退还。而陪嫁却是法律明确规定算个人的婚前财产，所以百万陪嫁听着很慷慨，一旦离婚女方是有后手的。至于陪嫁40万的车，其实就是男方彩礼的钱，夫妻双方婚后共同享受，女方不吃亏。如果男的选第三项共同买房，女方等于出了50万就占房产的一半，也是稳赚不赔。说白了，这三个选择走看似公平合理，其实都提前为女儿在未来的家庭中争取到了经济上的保障。但男方也把帐算的明白，不愿意吃这个亏。这大概是现代婚姻很真实的一面，人还没结婚就会先考虑离婚，提前给自己留退路，想着分手后利益如何分配。</code></pre><h3 id="明末"><a href="#明末" class="headerlink" title="明末"></a>明末</h3><p>明末，某人预见了即将发生的灾难和饥荒,他告诉自己的邻里乡亲存粮以备不时之需，那些人都认为他疯了、神经病、阴谋论、受迫害妄想症。后来灾难和饥荒真的来了，大家都很快断了粮，他们都知道他家有存粮，就都去他家抢粮，且活埋了这一家人。启示有四:</p><pre><code>1.不要向愚蠢的人预示灾难，他们本身就是灾难。2.当你身边全是愚蠢的人的时候，你再清醒，也很难自保。3.没有人愿意心甘情愿承认自己愚蠢，承认别人英明，大众把面子看的比真理更重要，可怜可悲的自尊和情绪是阻碍自己获得真知的最大障碍。4.当灾难最终来临时，愚蠢的人并不会感谢和钦佩曾经预警的吹哨人，而是会更加恼恨他。劝蠢货，扶烂泥，没有好报。 </code></pre><h3 id="知者不言，言者不知。"><a href="#知者不言，言者不知。" class="headerlink" title="知者不言，言者不知。"></a>知者不言，言者不知。</h3><p>老子说：“多言数穷，不如守中。”一个人说的话越多，就越容易让自己陷入困境。所以，真正成熟的人，往往能够克制住自己说话的欲望，三思而后言。不该说的话，坚决不说；该说的话，斟酌以后，再说。一个人，只要能管住自己的嘴巴，生活中的烦恼，便会减少一大半了。</p><p><strong>寡言，知理不争辩</strong></p><p>俗话说：“秀才遇上兵，有理说不清。”有时候，即使我们是有理的一方，也是难以说服对方的。</p><p>为何呢？道理，只能说服讲道理的人。对于分不清是非黑白的人，我们再“善辩”，也只能是“对牛弹琴。”甚至有时候，强行“弹琴”，还会激怒“牛”，让自身受到伤害。如此结果，便是“得不偿失”了。所以，面对不可理喻之人，保持沉默，才是最清醒的做法。</p><p>有一个词，叫“指鹿为马。”指鹿为马的人，并不是分不清“鹿和马”，而是为了自身的利益，故意颠倒黑白。正如“你永远无法叫醒一个装睡的人”，同样，你永远也无法让一个“指鹿为马”的人，认识到自身的错误。要想让“指鹿为马”的人，不再“明知故犯”，不是去“教育”他们，而是要让他们的利益受到损害。利益受损了，他们自然就会“认识到自身的错误”，走到“正轨”上来。</p><p><strong>寡言，知人不评人</strong></p><p>古语云：“静坐常思自己过，闲谈莫论他人非。”有的人，对于别人家的闲事，总是热衷于去议论。结果，在他们的议论声中，本来清清白白的人，最终变得“污浊不堪。”如此做法，便是损害了自身的德行。再者，别人的私事，是属于“内部事务”，旁人是无权干预的。本来是别人的一件“隐秘私事”，与任何人都无关，却被传得满城风雨。如此，便会严重影响到当事人的正常生活，也会给自己招惹麻烦。</p><p>《杀死一只知更鸟》中说：“你永远也不可能真正了解一个人，除非你穿上他的鞋子走来走去，站在他的角度思考问题。”很多时候，我们所认为的“了解了实情”，不过是“管中窥豹”，并不知道事情的来龙去脉。如果以“管中窥豹”的结果，来肆意评论，那么，很可能就会在无意中，伤害到当事人。所以，最稳妥的办法，就是不轻易评价他人。</p><p>一个人，只有放下对别人闲事的热衷，才能还自己一份清静。</p><p><strong>寡言，知而不言</strong></p><p>《道德经》中说：“知者不言，言者不知。”真正有大智慧的人，往往表现的沉默；而见识浅薄的人，却总是喜欢炫耀自己。结果，却暴露了自身的无知。</p><p>曾经有一位僧人与一位秀才，在同一艘船上航行。秀才高谈阔论，天文地理，似乎无所不知。僧人在一旁聆听，心生敬畏，蜷缩着脚而卧。可是，僧人听着听着，就发现不对劲了。</p><p>他问秀才：“请问詹台灭明是一个人，还是两个人呢？”</p><p>秀才回答：“是两个人。”</p><p>僧人又问：“那尧舜是一个人，还是两个人呢？”</p><p>秀才答：“当然是一个人了。”</p><p>僧人笑道：“这样的话，就且容小僧伸伸脚吧。”</p><p>对于自己不甚了解的事情，高谈阔论，只会让旁人笑话。老子说：“大智若愚。”知而不言，看破不说破，保持“愚昧”，才能让自己远离“纷扰”的漩涡；处处锋芒毕露，夸耀自己的“聪明”，往往会导致如杨修一般，“风必摧之”的结局。</p><p>在有些人看来，富养自己，就是做加法，就是让自己的物质欲望得到满足。然而，真正的富养自己，不仅仅是物质的充足，更是灵魂的轻盈、心灵的自在。人，只有学会做减法，为自己的灵魂减负，才能最接近幸福。</p><hr><h2 id="语录"><a href="#语录" class="headerlink" title="语录"></a>语录</h2><p>1.成年人最大的自律，就是控制自己去跟杠精辩论的欲望。</p><p>2.友谊的唯一诀窍，就是找到比你更好的人，不是更聪明，而是更善良、更慷慨、更宽容的人。</p><p>3.各有各的活法，那些都是正确答案。</p><p>4.世上一切事物都不可能一帆风顺，人生路上，首须看远，别让生活的压力挤走快乐，真正的痛苦，没有人能与你分担。成长就是这样，痛并快乐着。</p><p>5.我们总以为来日方长，却忘了世事无常。</p><p>6.无论世道多么薄凉，一定要有自己的温度，即便温暖不了别人，也不能凉着自己。 </p><p>7.两个人的沟通：70%是情绪，30%是内容。情绪不对，内容就会被扭曲，因此，没有良好的情绪，说得再多也只是发泄</p><p>8.前行的路，不怕万人阻挡，只怕自己投降。人生的帆，不怕狂风巨浪，只怕自己没胆量。相信自己，定能铸造人生辉煌</p><p>9.不要对任何人抱有任何道德洁癖的希望，这个世界上每个人都是半人半鬼，凑得太近谁也没法看。</p><p>10.勇者愤怒,抽刃向更强者;怯者愤怒,却抽刃向更弱者。——《华盖集·杂感》</p><p>11.失望和委屈这种东西没必要解释，解释这个东西让我看起来像个罪人。</p><p>12.生存给你的很多难堪，不是在跟你过不去，而是要你不断提高生存的技能。</p><p>13.人也好事也罢，天理是遵循轮回果报的，不会偏袒任何人，不会眷顾任何人。永远在内心有一支原则的“尺”，用善良换安心，用品正换尊重，这样的人生终将昂首阔步，无愧于心。 </p><p>14.缓慢的、持久的、有纪律的努力，最终会导致令人难以置信的结果。</p><p>15.每当我无法忍受日常生活时，我就提醒自己，没有什么比每天坚持做下去更重要了。虽然我很难看到未来会怎样，但我知道持久性具有强大的威力，就像一句古老格言说的”继续去做”（keep doing）</p><p>16.如果你为一家公司打工，要做的就是准时上班，尽力满足公司对你最低的期望，8小时工作下班后，回家与家人共度美好时光。这样的话，当公司解雇你的时候，你就没有什么可哭的了。你总能找到一份工作，但无法找回为实现别人的梦想而付出的你的时间。</p><p>17.一个新观念取得胜利，并不是因为说服了它的反对者，而是因为反对者最终都死了，并且熟悉这种观念的新一代人成长了。  – 普朗克，德国物理学家</p><p>18.突然时髦的那些观念，其实你不用放在心上，反倒是那些流传千年的常识，你要珍而重之。因为这些东西之所以能够流传至今，是因为几千年来经过无数代人的亲身检验，发现行之有效。</p><p>19.如果你遇到个总是指责别人错误，自己永远正确的人，这种人即便不是坏人，也肯定不是什么好人，离他远远的，准没错。</p><p>20.我一直是”强观点，弱立场”（strong opinions, weakly held）。</p><p>不管什么事情，我都会凭直觉得到一个结论，这就是”强观点”；只要有任何与结论相悖的信息，我就会修正自己的观点，这就是”弱立场”。</p><p>– 《强观点，弱立场》</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;刊首语：&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;法律：婚前协议；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;文章：手机是如何出卖你的；典型的学生思维；&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语录：成年人最大的自律，就是控制自己去跟杠精辩论的欲望。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Weekly" scheme="http://example.com/categories/Weekly/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Github和Hexo操作文档</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/27/IT/Github%E6%93%8D%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%A1%A3/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/27/IT/Github%E6%93%8D%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%A1%A3/</id>
    <published>2022-02-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-10-26T07:16:29.475Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Github搜索指南"><a href="#Github搜索指南" class="headerlink" title="Github搜索指南"></a>Github搜索指南</h2><ol><li><p>搜百科大全，搜索优秀的资源。xxx awesome</p></li><li><p>找例子 xxx simple</p></li><li><p>找空项目架子 xxx starter</p></li><li><p>找技术教程 django tutorial </p></li></ol><span id="more"></span><hr><h2 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a>Hexo</h2><h3 id="1-Hexo部署Github"><a href="#1-Hexo部署Github" class="headerlink" title="1.Hexo部署Github"></a>1.Hexo部署Github</h3><p><code>建立密钥通信</code></p><p>打开.ssh使用 ssh-keygen 生成密钥，然后一直回车</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">cd ~/.ssh</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">ssh-keygen -t rsa -C &quot;your_email@example.com&quot;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>密钥生成成功</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">Your identification has been saved in /home/you/.ssh/id_rsa.</span><br><span class="line">Your public key has been saved in /home/you/.ssh/id_rsa.pub.</span><br><span class="line">The key fingerprint is:</span><br><span class="line">…………………此处是密钥内容…………………… your_email@example.com</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>在 chengjianhua.github.io 的首页菜单栏中点击 Settings –&gt; Deploy keys –&gt; Add deploy key，然后将生成的 id_rsa.pub 中的内容全选(全部)复制到 key 输入框中，然后点击 Add key 完成添加公钥。</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">cat id_rsa.pub</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>检查配置是否成功</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">ssh -T git@github.com</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>如果出现以下内容即表示配置完成并且成功！</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line"></span><br><span class="line">Hi username! You&#x27;ve successfully authenticated, but GitHub does not</span><br><span class="line">provide shell access.</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>hexo 的配置文件  <em>config.yml  中的 deploy 属性。</em></p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">deploy:</span><br><span class="line">  type: git</span><br><span class="line">  repo: git@github.com:username/username.github.io.git</span><br><span class="line">  branch: master</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>错误：fatal: unable to access </p><p>fatal: unable to access ‘<a href="https://github.com/blog20170623/blog20170623.github.io/&#39;">https://github.com/blog20170623/blog20170623.github.io/&#39;</a>: LibreSSL SSL_connect: SSL_ERROR_SYSCALL in connection to github.com:443</p><p>这个问题就是SSH Key需要重新更新了。就是上面可以解决这个的问题</p><blockquote><p>出现了这个错误之后，百度谷歌之后，有很多文章描述这种错误的，其他方法我并没有试一试，写的并不清楚，我只找到我能够看得懂试，发现完全有用。</p></blockquote><h3 id="2-Hexo常用插件"><a href="#2-Hexo常用插件" class="headerlink" title="2.Hexo常用插件"></a>2.Hexo常用插件</h3><p>Hexo 提供了快速方便的一键部署功能，让您只需一条命令就能将网站部署到服务器上。需要插件<code>deployer-git</code></p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">hexo deploy</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">npm install hexo-deployer-git --save</span><br></pre></td></tr></table></figure><p><code>文章置顶</code></p><p>hexo-generator-index是官方默认的博客文章排序插件，在我们安装hexo时就存在该插件了，hexo博客正常运行离不开该插件。该插件实现了按文章发表时间倒序排序，没有实现文件置顶功能。</p><p>hexo-generator-index-pin-top是一个文章置顶功能插件，在置顶之外实现文章按发表时间倒序功能，该插件用于替换hexo-generator-index插件</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-generator-index-pin-top –save</span><br><span class="line">npm uninstall hexo-generator-index –save</span><br></pre></td></tr></table></figure><p><code>添加 RSS 订阅支持</code></p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">npm install hexo-generator-feed --save</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>在 Hexo 根目录下的 <code>_config.yml</code> 文件中，新增以下的配置项：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">feed:</span><br><span class="line">  type: atom</span><br><span class="line">  path: atom.xml</span><br><span class="line">  limit: 20</span><br><span class="line">  hub:</span><br><span class="line">  content:</span><br><span class="line">  content_limit: 140</span><br><span class="line">  content_limit_delim: &#x27; &#x27;</span><br><span class="line">  order_by: -date</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="Hexo-deploy部署Spawn-failed错误"><a href="#Hexo-deploy部署Spawn-failed错误" class="headerlink" title="Hexo deploy部署Spawn failed错误"></a>Hexo deploy部署Spawn failed错误</h2><p><code>Error: Spawn failed</code> 问题大多是因为git进行push或者hexo d的时候改变了一些.deploy_git文件下的内容</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">remote: Resolving deltas: 100% (1013/1013), completed with 115 local objects.</span><br><span class="line">remote: error: Trace: 65175cban911053cf6232469de71dc52c05baaaae7f071bc4d</span><br><span class="line">remote: error: See http://git.io/iEPt8g for more information.</span><br><span class="line">remote: error: File images/Video/light hunter By An9Angel.mp4 is 134.31 MB; this exceeds GitHub&#x27;s file size limit of 100.00 MB</span><br><span class="line">remote: error: GH001: Large files detected. You may want to try Git Large File Storage - https://git-lfs.github.com.</span><br><span class="line">To github.com:username/username.github.io.git</span><br><span class="line"> ! [remote rejected] HEAD -&gt; gh-pages (pre-receive hook declined)</span><br><span class="line">error: failed to push some refs to &#x27;github.com:username/blog20170623.github.io.git&#x27;</span><br><span class="line">FATAL &#123;</span><br><span class="line">  err: Error: Spawn failed</span><br><span class="line">      at ChildProcess.&lt;anonymous&gt; (/Users/username/Hexo/blog/node_modules/hexo-util/lib/spawn.js:51:21)</span><br><span class="line">      at ChildProcess.emit (node:events:520:28)</span><br><span class="line">      at Process.ChildProcess._handle.onexit (node:internal/child_process:291:12) &#123;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>解决办法：</p><figure class="highlight plaintext"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">cd /hexo/blog/</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">ls -al  # 显示出所以文件包括隐藏目录.deploy_git</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">rm -rf .deploy_git/ #删除git提交内容文件夹</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">## 执行</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">git config --global core.autocrlf false</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">## 最后</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">hexo c &amp;&amp; g &amp;&amp; d</span><br><span class="line"></span><br></pre></td></tr></table></figure><p>jul-853 </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;Github搜索指南&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Github搜索指南&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Github搜索指南&quot;&gt;&lt;/a&gt;Github搜索指南&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;搜百科大全，搜索优秀的资源。xxx awesome&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;找例子 xxx simple&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;找空项目架子 xxx starter&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;找技术教程 django tutorial &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Github" scheme="http://example.com/categories/Github/"/>
    
    
    <category term="Hexo" scheme="http://example.com/tags/Hexo/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Excerpt 90：使用vpn犯罪吗</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/27/Article/90%EF%BC%9A%E4%BD%BF%E7%94%A8vpn%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%90%97/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/27/Article/90%EF%BC%9A%E4%BD%BF%E7%94%A8vpn%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%90%97/</id>
    <published>2022-02-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-03T11:54:15.954Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一、使用vpn犯罪吗"><a href="#一、使用vpn犯罪吗" class="headerlink" title="一、使用vpn犯罪吗"></a>一、使用vpn犯罪吗</h2><p>1、使用vpn是否违法，需要结合使用vpn从事的活动来判断是否犯罪，一定不能发布违反国家的法律的言论、文章等等信息。</p><span id="more"></span><p>2、2017年，工信部下发了《工业和信息化部关于清理规范互联网网络接入服务市场的通知》。在全国范围内开展清理规范工作，依法查处无证经营、超范围经营、“层层转租”等违法行为，切实落实企业主体责任，加强经营许可和接入资源的管理，强化网络信息安全管理，维护公平有序的市场秩序，促进行业健康发展。在我国，未经电信主管部门批准，不得自行建立或租用专线(含虚拟专用网络 VPN)等其他信道开展跨境经营活动。</p><p>3、法律规定：《互联网信息服务管理办法》第六条</p><p>互联网信息服务分为经营性和非经营性两类。</p><p>从事经营性互联网信息服务，应当获得电信主管部门颁发的互联网信息服务增值电信业务经营许可;从事非经营性互联网信息服务，应当在电信主管部门备案。未取得许可或者未履行备案手续的，不得从事互联网信息服务。</p><h2 id="二、互联网违法包括哪些"><a href="#二、互联网违法包括哪些" class="headerlink" title="二、互联网违法包括哪些"></a>二、互联网违法包括哪些</h2><p>1，在计算机网络上实施的犯罪种类：非法侵入计算机信息系统罪;破坏计算机信息系统罪。表现形式有：袭击网站;在线传播计算机病毒。</p><p>2，利用计算机网络实施的犯罪种类：利用计算机实施金融诈骗罪;利用计算机实施盗窃罪;利用计算机实施贪污、挪用公款罪;</p><p>利用计算机实施其他犯罪：电子讹诈;网上走私;网上非法交易;虚假广告;网上洗钱;网上诈骗;电子盗窃;网上毁损商誉;在线侮辱、毁谤;网上侵犯商业秘密;在线间谍;网上刺探、提供国家机密的犯罪。</p><p>《互联网信息服务管理办法》第十五条</p><p>互联网信息服务提供者不得制作、复制、发布、传播含有下列内容的信息：</p><p>(一)反对宪法所确定的基本原则的;</p><p>(二)危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆，破坏国家统一的;</p><p>(三)损害国家荣誉和利益的;</p><p>(四)煽动民族仇恨、民族歧视，破坏民族团结的;</p><p>(五)破坏国家宗教政策，宣扬教和封建迷信的;</p><p>(六)散布谣言，扰乱社会秩序，破坏社会稳定的;</p><p>(七)散布、赌博、暴力、凶杀、恐怖或者教唆犯罪的;</p><p>(八)侮辱或者诽谤他人，侵害他人合法权益的;</p><p>(九)含有法律、行政法规禁止的其他内容的。</p><blockquote><p>我们可以了解到未经电信主管部门批准，不得自行建立或租用专线(含虚拟专用网络 VPN)等其他信道开展跨境经营活动。</p></blockquote><p><code>案例：</code></p><p><a href="https://jishuin.proginn.com/p/763bfbd23fd6">注意!在国内,自己私下使用VPN是否违法?</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;一、使用vpn犯罪吗&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、使用vpn犯罪吗&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、使用vpn犯罪吗&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、使用vpn犯罪吗&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1、使用vpn是否违法，需要结合使用vpn从事的活动来判断是否犯罪，一定不能发布违反国家的法律的言论、文章等等信息。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Article" scheme="http://example.com/categories/Article/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Excerpt 89：《金瓶梅》最露骨的8句话，识透人性，说透人生</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/20/Article/89%EF%BC%9A%E3%80%8A%E9%87%91%E7%93%B6%E6%A2%85%E3%80%8B%E6%9C%80%E9%9C%B2%E9%AA%A8%E7%9A%848%E5%8F%A5%E8%AF%9D%EF%BC%8C%E8%AF%86%E9%80%8F%E4%BA%BA%E6%80%A7%EF%BC%8C%E8%AF%B4%E9%80%8F%E4%BA%BA%E7%94%9F/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/20/Article/89%EF%BC%9A%E3%80%8A%E9%87%91%E7%93%B6%E6%A2%85%E3%80%8B%E6%9C%80%E9%9C%B2%E9%AA%A8%E7%9A%848%E5%8F%A5%E8%AF%9D%EF%BC%8C%E8%AF%86%E9%80%8F%E4%BA%BA%E6%80%A7%EF%BC%8C%E8%AF%B4%E9%80%8F%E4%BA%BA%E7%94%9F/</id>
    <published>2022-02-19T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-03T11:58:41.363Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>这部被誉为“第一奇书”的小说里，不写帝王将相的家国情仇，也不写才子佳人的爱恨离合。它只用粗俗的市井俚语，讲述普通的烟火生活。</p><p>可在蝇营狗苟里暴露出来的真实人性，真实到令人触目惊心。</p><p>书中有八句话，文字浅白，却意味深长，道破了人生真相。每一句，都值得反复咀嚼。</p><h2 id="祸患每从勉强得-烦恼皆因不忍生"><a href="#祸患每从勉强得-烦恼皆因不忍生" class="headerlink" title="祸患每从勉强得 烦恼皆因不忍生"></a>祸患每从勉强得 烦恼皆因不忍生</h2><p>西门庆的后宅里，得宠最久的是潘金莲，可戾气最重的也是潘金莲。</p><p>她几乎出口就是骂人。</p><p>骂妓女不知廉耻，骂小厮捧高踩低，骂其他妻妾行止不端，骂李瓶儿借儿子争宠……</p><p>然而说到底，不过是对自己得不到、做不成的不甘和愤怒。</p><p>其实人这一生，哪能事事尽如人意。</p><p>总有沟壑难平的欲望，总有求而不得的感情。</p><p>有时候，你越是努力，越是痛苦，越是强求，越是煎熬。</p><p>与其执念如此，反不如放宽心神，接受自己无法做到全知全能，抬起双眼，去看大千世界里的更多精彩。</p><p>把执念放下了，心就快乐了。</p><h2 id="不如意事常八九-可与人言无二三"><a href="#不如意事常八九-可与人言无二三" class="headerlink" title="不如意事常八九 可与人言无二三"></a>不如意事常八九 可与人言无二三</h2><p>身为正房太太，吴月娘看似风光无限，可日子并不顺心。</p><p>丈夫贪花好色，小妾争风吃醋，下人各怀鬼胎。</p><p>作为当家人，她每天有操不完的心，怄不完的气。</p><p>有一次，潘金莲蓄意挑衅，吴月娘忍无可忍，与之大吵一架，不小心动了胎气。</p><p>她渴望来自亲人的安慰，可丈夫只用空言哄劝，转头又去宠幸潘金莲，娘家嫂子反倒责怪于她，说月娘的行为让她处境尴尬。</p><p>这是她最亲近的两个人，却都不理解她的真正忧伤，也无人替她排忧解难。</p><p>其实，我们的生活也是如此，身边貌似有很多朋友，但还是感觉自己活在孤岛。</p><p>各有各的艰难苦楚，却也各有各的偏颇执念。</p><p>这世上，没有人能真正对别人感同身受，每个人都在自己的世界里独自悲欢。</p><p>唯有坚韧内心，学会自我排解，才能坚强地走过人生的泥泞。</p><h2 id="金逢火炼方知色-人与财交便见心"><a href="#金逢火炼方知色-人与财交便见心" class="headerlink" title="金逢火炼方知色 人与财交便见心"></a>金逢火炼方知色 人与财交便见心</h2><p>应伯爵等人是西门庆的结义兄弟，常跟着他白吃白喝。</p><p>有一日，妓女李桂姐看不过眼，当面讥讽。</p><p>几人抹不开面子，只得凑了几钱银子回请西门庆。</p><p>却又是当场狂吃，又是偷盗李桂姐家的摆设，恨不得付出一分，立刻收回十分。</p><p>小小一顿饭，尽显几人心地的凉薄。</p><p>果然西门庆一死，应伯爵等人立刻投奔他的继任者，还帮着新主人谋算西门庆的遗孀。</p><p>所谓兄弟结义，到头来抵不过银钱几两。</p><p>我们常常说，钱财如粪土，情谊值千金，但情谊有时会被伪装，钱才是真实人性的试金石。</p><p>贪婪的人永远见利忘义，善良的人总想援手他人。</p><p>有人借钱不还，抵死相赖，也有人坚守信义，即使身处困境，也不肯亏欠他人。</p><p>一个人的钱品，几乎就可以等同于他的人品。</p><p>能和你好好谈钱的人，才是值得深交的人。</p><h2 id="前车倒了千千辆-后车到了亦如然"><a href="#前车倒了千千辆-后车到了亦如然" class="headerlink" title="前车倒了千千辆 后车到了亦如然"></a>前车倒了千千辆 后车到了亦如然</h2><p>作为邻居和结义兄弟，西门庆亲眼见证，并一手推动了花子虚家的败落。</p><p>他利用花子虚的贪花好色，趁虚而入勾引其妻，又利用花子虚的轻信，以打点官司为名，吞没了花家大半财产。</p><p>计谋得逞后，西门庆洋洋得意，却没考虑到，自己也有这两样缺点，还比花子虚更加严重。</p><p>果然西门庆死后不久，早就对他的滥情心怀不满的妻妾们纷纷离去，无一人肯留下守节。</p><p>被他重用的伙计、恶奴恩将仇报，大肆吞没家产，西门家一落千丈。</p><p>这世间最难解的迷局就是，人总在重复别人犯过的错误。</p><p>明明看过纵欲伤身的报道，却依然心怀侥幸，毫无节制玩游戏刷视频，直到染上重病，才悔不当初。</p><p>明明听过中年危机的悲惨下场，却依然随波逐流不思进取，直到生活的暴击降临，才痛哭流涕。</p><p>可人生已经耽误，伤害已经造成，那些浪费的时光，错过的幸福，永远不会回来。</p><p>所以，请一定记住马修·萨伊德的话：</p><p>“多从别人的错误中吸取教训，毕竟你没那么长寿，不可能把自己所有错误都犯一遍。”</p><h2 id="是非终日有-不听自然无"><a href="#是非终日有-不听自然无" class="headerlink" title="是非终日有 不听自然无"></a>是非终日有 不听自然无</h2><p>西门府中，妻妾互相争锋，下人彼此陷害，人人在背后议论别人，同时也被别人议论。</p><p>唯一的例外是孟玉楼。</p><p>纵观整部《金瓶梅》，很少看到有人传播她的流言蜚语。</p><p>难道是众人对她特别厚待？</p><p>可书中明明提到，妓女李桂姐只是偶然进府聊天，就在背后诋毁孟玉楼。</p><p>所以更大的可能性是，也有人对孟玉楼说短流长，但她不在乎，不解释，更不因此影响心情。</p><p>因为她自己也常和潘金莲分享八卦，很明白这些说闲话的无聊。</p><p>她见识过潘金莲无中生有的诽谤，所以很清楚一个人无论再周到，也不可能取悦所有人。</p><p>有人的地方就有是非，有利益的地方就有冲突。</p><p>人人都站在自己的立场上解读别人，人人都在用自己的利益去要求别人。</p><p>你不可能符合每个人的喜好，满足每个人的需求，也没能力控制所有人的嘴巴。</p><p>只能立定本心，做到问心无愧。</p><p>尽好本分，便能坦荡心安。</p><p>任他谣言如雨，我只当过耳清风。</p><p>毕竟日子不在别人嘴里，而在自己的生活里。</p><h2 id="贱里买来贱里卖-容易得来容易舍"><a href="#贱里买来贱里卖-容易得来容易舍" class="headerlink" title="贱里买来贱里卖 容易得来容易舍"></a>贱里买来贱里卖 容易得来容易舍</h2><p>作为西门庆的女婿，陈敬济一出生，就站在很多人终生难以企及的高度。</p><p>他是官宦子弟，从小享受惯了锦衣玉食。</p><p>家族败落后，岳父西门庆继续庇护他，还一度将他当成继承人培养。</p><p>陈敬济只需按部就班，学生意，学交际，就有实实在在的锦绣前程。</p><p>可他却只知道贪图享乐，偷情私会，以至于几年后被赶出西门府时，依然不会经营。</p><p>短短时间，陈敬济将家业败个精光，一度落魄到沿街乞讨，任人欺侮。</p><p>一手好牌，打个稀烂。</p><p>契科夫说：“轻易得到的东西往往不被珍惜。”</p><p>因为没有体会过努力中的艰辛，就感受不到收获时的幸福。</p><p>一件事物的价值，不仅取决于它本身的价值，还包括我们为之付出的汗水和心血，为之熬煎的所有日日夜夜。</p><p>付出越多，价值越重，得到越难，越倍加珍惜。</p><p>这道理，对物品适用，对事业适用，对爱情同样适用。</p><h2 id="有心无相，相逐心生-有相无心，相随心往"><a href="#有心无相，相逐心生-有相无心，相随心往" class="headerlink" title="有心无相，相逐心生  有相无心，相随心往"></a>有心无相，相逐心生  有相无心，相随心往</h2><p>第二十九回中，西门庆找人占卜了妻妾们的命运。</p><p>有趣的是，凡是面相端正，举止稳重的女子，比如吴月娘和孟玉楼，都被批为好命。</p><p>而举止轻浮、五官有“反”相的潘金莲和孙雪娥，则被批了歹命。</p><p>果然没过几年，潘、孙两人死于非命，吴月娘和孟玉楼平平稳稳，安享余生。</p><p>看似巧合，细究起来却颇有深意。</p><p>吴月娘、孟玉楼行事正派，处处与人为善，也会被别人善待。</p><p>而潘金莲不顾伦常一味好淫，孙雪娥贪图小利刻薄对人，她俩常常损人利己，就免不了被人报复。</p><p>常言说的好，先天的美丑由父母，后天的面相靠自己。</p><p>一个人有什么样的心性，就会成就什么样的面相。</p><p>一个人有什么样的面相，又影响了别人相待的态度。</p><p>相貌善的人，人人乐于亲近，相貌恶的人，人人避而远之。</p><p>如果想在余生有个好命运，一定要修养好身心，端正品行。</p><h2 id="三寸气在千般用-一旦无常万事休"><a href="#三寸气在千般用-一旦无常万事休" class="headerlink" title="三寸气在千般用 一旦无常万事休"></a>三寸气在千般用 一旦无常万事休</h2><p>几百年来，西门庆的“色中饿鬼”形象深入人心，可换一个角度却发现，他还是个胸怀大志的奋斗者。</p><p>西门庆用婚姻快速敛财，花重金结交权贵，只几年时间，便从小老板，变成本城首富、朝廷高官。</p><p>随着地位的提升，他的生活也日趋奢靡，可正在他雄心勃勃的时候，不幸染上重病身亡。</p><p>他死后，小妾纷纷改嫁，朋友改换门庭。</p><p>泼天家财，被伙计、家奴明偷暗盗，一生努力化为流水。</p><p>这结局令人唏嘘，却更令人警醒。</p><p>看多了身边的人被欲望裹挟，拼命追逐更昂贵的事物，更虚荣的生活，还美其名曰享受人生。</p><p>于是内卷起来毫无止境，透支健康变本加厉。</p><p>直到有一天病痛缠身，不得不拿出来钱来换命，才幡然醒悟，辛苦多年，什么也没留住。</p><p>《增广贤文》早就说过：“良田千顷，不过一日三餐。广厦万间，只睡卧榻三尺”。</p><p>人生需要的东西，其实并不太多，那些得到却用不上的物质，到头来都成了累赘。</p><p>不如看淡欲望，好好生活。</p><p>《金瓶梅》的故事虽已过去数百年，其中的赤裸裸的人性浮世绘却依然历历在目。</p><p>欲望依然无穷无尽，争斗仍旧俯拾皆是，人人都在艰难求存，在得失利弊中备受煎熬。</p><p>可趋善避恶，永远是生而为人的底线。</p><p>愿今天的八句话，能帮你读懂人性，从此立定本心，光明行事。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;这部被誉为“第一奇书”的小说里，不写帝王将相的家国情仇，也不写才子佳人的爱恨离合。它只用粗俗的市井俚语，讲述普通的烟火生活。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;可在蝇营狗苟里暴露出来的真实人性，真实到令人触目惊心。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;书中有八句话，文字浅白，却意味深长，道破了人生真相。每一句，都值</summary>
      
    
    
    
    <category term="Article" scheme="http://example.com/categories/Article/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>清单的作用</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/10/Notes/%E6%B8%85%E5%8D%95%E7%9A%84%E4%BD%9C%E7%94%A8/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/10/Notes/%E6%B8%85%E5%8D%95%E7%9A%84%E4%BD%9C%E7%94%A8/</id>
    <published>2022-02-09T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-11-07T01:12:39.759Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="清单的作用"><a href="#清单的作用" class="headerlink" title="清单的作用"></a>清单的作用</h2><p>第二次世界大战之前，美国陆军航空兵测试新的轰炸机，其中有一个机型是波音公司的299型轰炸机。</p><p>这种飞机在工程技术上非常领先，比现有的轰炸机可以多携带五倍的炸弹，而且飞得更快更远。</p><p><img src="/images/Article/bg2021092415.jpg"></p><p>但是，1935年10月30日的首次试飞中，这架飞机坠毁了。</p><p>根据事后的调查，飞机的设备运行正常，但是由于控制仪表太多太复杂，飞行员出了差错，忘记了释放升降舵的锁定装置。调查报告的结论就是一句话：”一个人操作这架飞机太难了。”</p><p>美国军方不得已，要求波音公司更改设计，放弃部分性能，让操作变得更简单。</p><p>后来，随着战争局势日益紧张，军方心里还是念念不忘这架轰炸机的性能。他们又从波音公司找来最后几架库存机，交给一组试飞员试图找到一种方法，可以安全地驾驶这架飞机，不会出现事故。</p><p>最后找到的方法，就是列出一个操作清单，要求所有飞行员严格按照清单，完成每一步操作：检查仪表、释放刹车、关闭门窗、解锁控制装置等等。</p><p>很奇怪，就是这么一个简单的清单，一切就变了。试飞员总共飞行了180万英里，没有发生任何事故，于是军方订购了数千架这种飞机，后来改称为 B-17 轰炸机，成为第二次世界大战之中美军的主力轰炸机。</p><p>一张卡片大小的清单，就这样让美国军队在二战中获得了决定性的空中优势。</p><p>这告诉我们，如果遇到复杂的任务，不妨列出一张清单，按顺序列出每一个步骤，这会大大降低复杂性。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;清单的作用&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#清单的作用&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;清单的作用&quot;&gt;&lt;/a&gt;清单的作用&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;第二次世界大战之前，美国陆军航空兵测试新的轰炸机，其中有一个机型是波音公司的299型轰炸机。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这种飞机</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>壁纸资源</title>
    <link href="http://example.com/2021/11/11/Links/%E5%A3%81%E7%BA%B8%E8%B5%84%E6%BA%90/"/>
    <id>http://example.com/2021/11/11/Links/%E5%A3%81%E7%BA%B8%E8%B5%84%E6%BA%90/</id>
    <published>2021-11-10T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-11-25T00:37:20.000Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="壁纸"><a href="#壁纸" class="headerlink" title="壁纸"></a>壁纸</h2><p><a href="https://bz.zzzmh.cn/">极简壁纸</a></p><p><a href="http://www.obzhi.com/">乌云高清壁纸站</a>乌云高清壁纸站</p><p><a href="http://www.obzhi.com/category/jianyuebizhi">简约壁纸</a></p><p><a href="https://www.soohub.com/">SooHub</a>  高清壁纸素材网站</p><p><a href="http://wallls.com/">wallls.com</a>  wallls.com</p><p><a href="https://codeimg.io/">codeimg</a> 代码图片</p><p><a href="http://guozhivip.com/bz/">9宫格壁纸</a></p><p><a href="https://www.skypixel.com/">天空之城</a>无人机, 航拍, 航拍攻略,高清图片</p><p><a href="https://photo.ihansen.org/">美图集</a>-高质量图片免费下载</p><p><a href="https://uigradients.com/#MoonlitAsteroid">渐变色背景</a></p><p><a href="http://www.bizhi88.com/">壁纸网</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;壁纸&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#壁纸&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;壁纸&quot;&gt;&lt;/a&gt;壁纸&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://bz.zzzmh.cn/&quot;&gt;极简壁纸&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.obz</summary>
      
    
    
    
    <category term="Manage" scheme="http://example.com/categories/Manage/"/>
    
    <category term="Link" scheme="http://example.com/categories/Manage/Link/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
