<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Blog</title>
  
  
  <link href="http://example.com/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://example.com/"/>
  <updated>2022-03-24T05:19:45.564Z</updated>
  <id>http://example.com/</id>
  
  <author>
    <name>Mr.Zhang</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="http://example.com/2022/03/24/Blog/1/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/24/Blog/1/</id>
    <published>2022-03-24T04:47:56.357Z</published>
    <updated>2022-03-24T05:19:45.564Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>阿身上撒是对的。 </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;阿身上撒是对的。 &lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>iPad配置系统邮箱</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/22/Github/iPad%E9%85%8D%E7%BD%AE%E9%82%AE%E7%AE%B1/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/22/Github/iPad%E9%85%8D%E7%BD%AE%E9%82%AE%E7%AE%B1/</id>
    <published>2022-03-21T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-22T11:34:49.960Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>进入其他</p><p>设置收件服务器：在商用服务器打开IMAP和SMTP服务器</p><p>appleimap.126.com</p><p>用户名@126.com </p><p>密码是授权码而不是秘密</p><p>设置发件服务器：</p><p>smtp.126.com</p><p>用户名@126.com </p><p>密码是授权码而不是秘密</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;进入其他&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设置收件服务器：在商用服务器打开IMAP和SMTP服务器&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;appleimap.126.com&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;用户名@126.com &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;密码是授权码而不是秘密&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;设置发件服务器：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;smtp.126.</summary>
      
    
    
    
    <category term="周刊" scheme="http://example.com/categories/%E5%91%A8%E5%88%8A/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title></title>
    <link href="http://example.com/2022/03/21/Wiki/%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%9D%A1%E6%96%87/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/21/Wiki/%E6%B3%95%E5%BE%8B%E6%9D%A1%E6%96%87/</id>
    <published>2022-03-21T03:55:25.751Z</published>
    <updated>2022-03-21T03:55:25.751Z</updated>
    
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>徐其耀</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/19/News/%E5%BE%90%E5%85%B6%E8%80%80/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/19/News/%E5%BE%90%E5%85%B6%E8%80%80/</id>
    <published>2022-03-18T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-20T04:53:10.436Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信"><a href="#徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信" class="headerlink" title="徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信"></a>徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信</h2><p>江苏省原建设厅厅长徐其耀因贪污受贿2千余万元身陷牢狱。近日，他捕前写给儿子的一封信在网上疯传。此信本博主读后，感到实乃当代一奇文，不仅畅述了做官心得，总结了为官原则，具有较高的理论价值和实用价值，而且符合官场“金科玉律”，观点鲜明，坦率朴实，警句迭出，振聋发愦。足可编入党校教科书以当范文，聊以纠正当今官场的假话空话套话充斥的不正文风。下为该信全文:<br>孩子：<br>你的来信我已收到，对你在大学里的表现，我很欣慰，你要再接再厉。既然你选择了一定要走仕途这条路，你就一定要把我下面的劝告铭记在心：</p><pre><code>1、不要追求真理，不要探询事物的本来面目。把探索真理这类事情让知识分子去做吧，这是他们的事情。要牢牢记住这样的信条：对自己有利的，就是正确的。实在把握不了，可简化为：上级领导提倡的就是正确的。2、不但要学会说假话，更要善于说假话。要把说假话当成一个习惯，不，当成事业，说到自己也相信的程度。妓女和做官是最相似的职业，只不过做官出卖的是嘴。记住，做官以后你的嘴不仅仅属于你自己的，说什么要根据需要。3、要有文凭，但不要真有知识，真有知识会害了你。有了知识你就会独立思考，而独立思考是从政的大忌。别看现在的领导都是硕士博士，那都是假的。有的人博士毕业就去应招公务员走向仕途，那是他从读书的那天起就没想研究学问，肯定不学无术。记住，真博士是永远做不了官的。4、做官的目的是什么？是利益。要不知疲倦地攫取各种利益。有人现在把这叫腐败。你不但要明确把攫取各种利益作为当官的目的，而且要作为唯一的目的。你的领导提拔你，是因为你能给他带来利益；你的下属服从你，是因为你能给他带来利益；你周围的同僚朋友关照你，是因为你能给他带来利益。你自己可以不要，但别人的你必须给。记住，攫取利益这个目的一模糊，你就离失败不远了。5、必须把会做人放在首位，然后才是会做事。这里的做人做事你可别理解为德才兼备的意思。这里说的做人，就是处关系。做事是实际工作，这点会不会都无所谓。做人就是把自己作为一个点编织到上下左右的网中，成为这个网的一部分。记住，现在说谁工作能力强，一点都不是说他做事能力强，而是指做人能力强。呵呵，你看那些把能力理解为做事的人，有好日子过才怪。6、我们的社会无论外表怎样变化，其实质都是农民社会。谁迎合了农民谁就会成功。我们周围的人无论外表是什么，骨子里都是农民。农民的特点是目光短浅，注重眼前利益。所以你做事的方式方法必须具有农民特点，要搞短期效益，要鼠目寸光。一旦你把眼光放远，你就不属于这个群体了，后果可想而知。要多学习封建的那一套，比如拜个把兄弟什么的，这都不过分。7、要相信拍马是一种高级艺术。千万不要以为拍马只要豁出脸皮就行，豁得出去的女人多了，可傍上大款的或把自己卖个好价钱的是极少数，大部分还是做了低层的三陪小姐。这和拍马是一样的道理。拍马就是为了得到上级的赏识。在人治的社会里，上级的赏识是升官的唯一途径，别的都是形式，这一点不可不察。8、所有的法律法规、政策制度都不是必须严格遵守的，确切地说，执行起来都是可以变通的。法律法规、政策制度的制订者从没想到要用这些来约束自己，而是想约束他人。但你要知道，这些不是人人都可以违反的。什么时候坚决遵守，什么时候偷偷违反，让谁违反，要审势而定，否则宽严皆误。——以上这些都是做官的原则。现在要仔细想想，如果你真能逐条做到，你就能一帆风顺，如果感觉力不从心，就马上另外选择职业吧。</code></pre><p>要会讲正确无用的套话，同时琢磨事物背后的真相。</p><p>“二八佳人体似酥，腰间仗剑斩愚夫。虽然不见人头落，暗里教君骨髓枯。”这首诗词想必大家一看就明白其中含义，一句话概括“色字头上一把刀，石榴裙下命难逃”。古人就向人们告诫“戒色，戒财”，至少是君子爱财好色要取之有道。</p><p>但是原江苏省建设厅厅长徐其耀却根本不在乎这些，反而用尽手段捞巨额钱财，据说一次就收了2000万，然后他又把这些钱全部用于女人身上，坊间传出他前后包养了146位情妇，让人惊掉下巴的是在这146位中就有一对亲母女，伦理何在？那么徐其耀究竟是怎么样的一个人呢？</p><p>出身寒门。徐其耀1943年11月生人，他的父亲是一名抗日战士，后来在徐其耀一岁之际光荣牺牲，应该说徐是烈士之后，徐其耀年轻时在农村生活，由于生活穷苦，日子实在没有办法过了，只好托关系找朋友，最终徐在城里找到一份国营工厂的临时工。</p><p>徐由于工作认真负责，口才好，会来事，周围的人还都比较喜欢他，关键是徐年轻时候是一表人才，年轻姑娘看到他后都忍不住要多看几眼，恰巧有一个年轻姑娘，个人形象比较差，但是家庭有势力，而且这个姑娘对徐非常有好感，就这样徐靠这个姑娘的家庭势力，转为正式工。</p><p>后又经过大学深造，徐其耀于1970年8月至1983年8月先后担任盐城市轧花剥绒厂干部、市革委会秘书，1975年12月入党，1983年9月担任滨海县副县长，至此徐其耀开始发迹。徐在担任盐城市长期间，特别是在1991年长江遭遇百年不遇的特大洪水，盐城市受灾相当严重，当时市委书记因病住院，徐其耀和工人，战士，农民连续28天奋战在抗洪抢险第一线，将灾害损失降到了最低，受到上级的一致好评，应该说徐在早年还是一个干事业的人。</p><p>徐贪污受贿所得，不干别的，而是把钱大部分却用在了女人身上，据公开资料，他先后包养146个情妇供其享乐，这些情妇大多都是其下属，也有其它领域的，他包养的情妇，可以说是饥不择食，上到花甲，下至20岁的年轻女人，都是他的猎艳对象。</p><p>甚至还曾包养过一对母女，而且母女都知道对方的存在，据说有一次徐生病需要住院，到了医院后，自然被安排在高干病房，医院领导也是非常了解徐的“爱好”，常言道：上有所好，下必趋之，医院领导非常识趣，故而安排颇有姿色的医师王秀丽前去检查徐的身体，在密闭的空间，二人身体有意无意的接触，徐的市长身份让这个年过四十的半老徐娘毫无招架之力，在半推半就之间，王修丽被拿下。</p><p>王秀丽自认为两人都已经发生关系了，于是请徐帮忙把刚毕业不久的女儿刘澜找份体面的工作，徐爽快答应，并安排在一家报社工作，徐见刘澜年轻漂亮，故伎重演，开始“追求”刘澜，而年仅19岁的女儿刘澜哪见过徐的那种进攻阵势，不多久就被徐收入囊中，成为情妇，至此母女二人皆为徐的情妇。尽管徐其耀包养了146个情妇</p><p>但是这并不影响他去嫖娼，徐其耀就是因为嫖娼再加上情妇的举报而落马，最终被判处死缓。 </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;徐其耀，玩弄146个情人，其中一对是母女。据说是写给儿子的信&quot;&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="News" scheme="http://example.com/categories/News/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>说一下底层的中国人到底是什么样子</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/17/News/%E8%AF%B4%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%BA%95%E5%B1%82%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E5%AD%90/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/17/News/%E8%AF%B4%E4%B8%80%E4%B8%8B%E5%BA%95%E5%B1%82%E7%9A%84%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E4%BA%BA%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%A0%B7%E5%AD%90/</id>
    <published>2022-03-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-17T07:06:06.686Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>说一下底层的中国人到底是什么样子</p><p>都说故土难离，一定程度上有道理。毕竟那个地方生活了十几年，珍贵的童年记忆都在。</p><p>我在北方的某个小县城的边缘长大。穷困和物资匮乏是童年的大部分记忆。一个班四十个人，还是重点高中，考大学的也就五个，包括本科专科在内。教育的欠缺，导致很多问题。</p><p>有几件事情，真是让人无法对家乡热爱起来。</p><p>刚毕业后，父母还没有接到身边来，每年要回老家。下了火车是凌晨的五六点。那种绿皮车。做过的人都知道，一夜坐下来，整个人昏昏欲睡浑身乏力。我们三个人拎着包，穿行在出租车和杂乱的人群中，奔向大巴车，准备买票回去。<br>这时，一个出租车拦住我们，说可以送我们到大巴车站。<br>这就是搞笑了。因为一共五六百米的距离，不用打车的。<br>但他一路跟着，就是要我们打车，说20元。那时候二十元也是一笔钱了。</p><p>我们不搭理他。我说：我们走过去，很近的。您就不要跟着了。</p><p>可能这句话惹怒了他？反正突然出现了好几个人，其中一个人就说：我们的包蹭到了他的车，必须要赔钱。</p><p>我说那就报警。<br>天寒地冻，零下二十度，我相信他们熬不起。我们年轻。<br>但是，随即又出现了几个人，各种威胁。</p><p>我们边慢慢挪动，边争吵。对方仿佛随时要动手。</p><p>幸好，大巴车司机出现了。他在附近拉客人。我们每年都坐他的车。<br>他出面了：兄弟，二十吧。他们也是着急回家，不小心的。</p><p>花了20元，相当于乘坐了出租车了灵魂。因为我们没有看到所谓剐蹭的那辆车。</p><p>还有一件事。</p><p>父母接过来以后，说：当地人对咱们很好，你们上学以后，他们还是肯帮忙。现在有了点钱，修修路吧。<br>于是集合了几个人，凑钱修路。<br>一条1.5公里的路修通了，串联整个生活区。开通那天我们很开心。大家都回去了。出资的一个是比我大两岁的在广州工作的哥哥，也回去了。我们说：这算报答家乡了吧，以后大家出门不用踩泥水了。</p><p>我们出钱，在村子中间的一大片空地上，做了宴席，请全村人吃饭喝酒。<br>酒过三巡，村里几个比我们大十多岁（当时四十岁或者出头的样子）醉醺醺地说：</p><p>你们别他妈的觉得自己做了好事儿。就一条破路！从我们家到水泥路，那一段你们怎么不修？你们都发财了，还差这点钱？</p><p>当时气炸了。<br>修路用了接近50万，对于我们几个来说都是一笔大钱。那是20年前啊。50万可以在北京买一套房子的，为什么要用来喂这些白眼狼？？</p><p>但我们什么都不能说。只能点头：的确没钱了，等以后凑到钱再说。</p><p>最后一件事。</p><p>组织上要求挂职锻炼。我说那我就去老家的县。挂职后做调研。来到村里。<br>其实我仍然记恨他们。所以自从修路以后就再也没有回去过。父母都在身边，回去没什么意义。</p><p>到了村里，一群人围着我们，说：看，咱们村儿也有人当了县太爷了！你要给村里多搞点钱啊。<br>那几个当初骂我们的，也仿佛变成了孙子，点头哈腰。<br>还大声跟周围的人说：当初就是人家花钱给咱们修了路，咱祖祖辈辈没享受过这么好的路啊。</p><p>只是觉得恶心。<br>挂职结束，立刻选择回来。</p><p>虽然那里是我的故乡，我生活了16年的地方，我还是永远都不想再回去。</p><p>如今，只有每年的清明节，会开车回去，到县城租一个车，去老家扫墓，不打扰任何人。在县城宾馆住一晚第二天回家。</p><p>我也是穷人，但我知道，底层的恶，有时候是没有底线的。<br>譬如，高晓松再坏，也坏不到哪儿去，顶多忽悠一下别人。但有的底层，例如那些高喊爱国的贫穷的大V们，一旦有了机会，那是可以坏到极致的坏到骨头里，可以违背自己的内心做出任何事情。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;说一下底层的中国人到底是什么样子&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;都说故土难离，一定程度上有道理。毕竟那个地方生活了十几年，珍贵的童年记忆都在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我在北方的某个小县城的边缘长大。穷困和物资匮乏是童年的大部分记忆。一个班四十个人，还是重点高中，考大学的也就五个，包括本科专科在内。</summary>
      
    
    
    
    <category term="News" scheme="http://example.com/categories/News/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>股票基本面</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/17/Wiki/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%9D%A2/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/17/Wiki/%E8%82%A1%E7%A5%A8%E5%9F%BA%E6%9C%AC%E9%9D%A2/</id>
    <published>2022-03-16T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-17T01:41:31.288Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="市盈率"><a href="#市盈率" class="headerlink" title="市盈率"></a>市盈率</h2><p>英文简称是“PE”</p><p><code>市盈率 = 普通股每股市场价格÷普通股每年每股盈利</code></p><p>通常来说，一家公司的市盈率在0<del>20倍之间比较好。其中，市盈率在10倍以下的公司处于绝对低估状态；10～14倍处于一般低估状态；14</del>20倍处于正常水平。买股票最好买处于20倍市盈率以下的股票。</p><p>假设张三的公司上市后，如今的市值是100亿元，而每年张三的公司能赚10亿元。那么张三需要10年才能够再赚回一家公司，即投资回本需要10年的时间，市盈率就是10倍。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;市盈率&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#市盈率&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;市盈率&quot;&gt;&lt;/a&gt;市盈率&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;英文简称是“PE”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;code&gt;市盈率 = 普通股每股市场价格÷普通股每年每股盈利&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通常来</summary>
      
    
    
    
    <category term="Wiki" scheme="http://example.com/categories/Wiki/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>10种常见的逻辑陷阱，看清杠精的本质</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/15/Wiki/10%E7%A7%8D%E5%B8%B8%E8%A7%81%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E9%99%B7%E9%98%B1%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E6%B8%85%E6%9D%A0%E7%B2%BE%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/15/Wiki/10%E7%A7%8D%E5%B8%B8%E8%A7%81%E7%9A%84%E9%80%BB%E8%BE%91%E9%99%B7%E9%98%B1%EF%BC%8C%E7%9C%8B%E6%B8%85%E6%9D%A0%E7%B2%BE%E7%9A%84%E6%9C%AC%E8%B4%A8/</id>
    <published>2022-03-14T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-15T08:36:18.967Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>你听过匹诺曹的故事吗？故事中说，一旦匹诺曹开始说谎，他的鼻子就会变长。<br>那么，如果匹诺曹说“我的鼻子会变长”会发生什么呢？<br>如果匹诺曹的鼻子变长了，说明他说了真话，但好像也能证明他说了假话，那么，事实到底应该是怎样的？我们很难给出明确的答案，因为这属于逻辑陷阱。<br>这样的例子还有许多，我们在生活和工作中其实会遇到很多逻辑陷阱，它们不易被察觉，但是经过仔细思考之后就会发现漏洞。所以，熟知逻辑陷阱是一种非常关键的沟通必备技能，学会甄别沟通中的逻辑陷阱，才能尽量避免在沟通中被对方“牵着鼻子走”，或是当对方提出一个问题时，我们明知道是谬论却无力反驳。<br>接下来，我将为大家介绍常见的十大逻辑陷阱。</p><h2 id="01、以偏概全"><a href="#01、以偏概全" class="headerlink" title="01、以偏概全"></a>01、以偏概全</h2><p>以偏概全，是指只看到了事物的局部，却以此来概括事物的整体。<br>比如我们熟知的成语典故：盲人摸象。<br>这个故事中说，有的盲人摸到了大象的牙齿，就认为大象长得像萝卜；有的盲人摸到了大象的耳朵，便说大象长得像簸箕；还有的盲人摸到了大象的头部，就以为大象长得石头……<br>很明显，这些答案都不对，我们不能只了解事物的某一部分，就胡乱猜测，很轻率地对整体做出判断。<br>以生活中的例子来说，如果我们遇到了一个不负责任的老师，便认为所有的老师都没有责任心，这种想法就是典型的以偏概企。</p><h2 id="02、预设谬论"><a href="#02、预设谬论" class="headerlink" title="02、预设谬论"></a>02、预设谬论</h2><p>预设谬论是我们经常会遇到的逻辑陷阱，它公让你不自觉地陷人“坑中”。<br>比如，你已经是35岁的女性了，还没有孩子，是不是很苦恼？<br>这个问题看似在询问“是不是很苦恼”，但其实这个问题本身就已经设下了一个谬论：35岁的女性不应该没有孩子。<br>还有许多男性同胞会比较苦恼的问题，比如，女朋友会经常说：“我减肥又失败了，该怎么办？”一般情况下，十分耿直的男生会顺着对方的逻辑回答：“无论你多胖都很好看。”<br>听到这种答案，对方并不会很开心，因为你的回答中隐含了一层意思：你现在的确很胖。<br>所以，遇到这类逻辑陷阱要注意避开，可以参考的回答是：“你一点都不胖。”</p><h2 id="03、不当类比"><a href="#03、不当类比" class="headerlink" title="03、不当类比"></a>03、不当类比</h2><p>不当类比， 是将两个部分相似的事物，当作完全相同的事物做出类比。<br>例如，当公司正在考虑是否要挑战一个有风险的项目时，可能有人这样说：“乌龟把头伸出龟壳外才能前进，同理可得，公司只有敢于冒风险才能发展壮大。”<br>这句话很明显是一个不当类比式的逻辑陷阱，因为乌龟和公司并不是可以直接拿来做比较的两种事物。<br>按照这样的逻相，我们可以反驳：“公司是否也应该像乌龟一样，行动缓慢，遇到问题就把头缩进壳里？”</p><h2 id="04、间单归类"><a href="#04、间单归类" class="headerlink" title="04、间单归类"></a>04、间单归类</h2><p>简单归类，就是把本是系统且金面的东西过分简单化。例如，当我们吃到一份美味的火锅时，便问厨师：“用的什么火锅底料做出这么好吃的味道？”<br>这句话很明显是将非常专业的问题，过分简单化了。火锅好吃并不仅是因为火锅底料，还要涉及食材、火候、器具、烹饪技巧等<br>就像摄影师不会喜欢被人问：“这张如此好看的照片，是用什么品牌的相机拍摄的？”<br>因为一个专业的摄影师在摄影之前，会布景、采光、构图，考虑主体物的特征，以及想要表达的主旨，这并不是单凭一个相机就能完成的。</p><h2 id="05、乱赋因果"><a href="#05、乱赋因果" class="headerlink" title="05、乱赋因果"></a>05、乱赋因果</h2><p>乱赋因果，是指将那些有先后顺序的事情，强行连接在一起当作因果关系。<br>这个逻辑陷阱在朋友圈中很常见，比如许多“疯传”的文章。有这样的标题：“不转不是中国人！”<br>但我们是中国人的事实，并不会因为是否转发这篇文章而改变，这就是强行将没有任何联系的事情关联在一起， 构成一个逻辑陷饼。<br>再比如，当我们正在观看比赛时，同事突然也坐在一旁观看， 接着这场比赛便输了。于是，我们将“比赛输了”这个结果强行安在同事身上，因为你突然过来，所以比赛输了。<br>其实，这两者之间只有先后顺序，并没有逻辑关系。 生活中，我们在与朋友开玩笑时，会经常使用这个方法，但在职场中与人对话时要避免落进对方的圈套中。</p><h2 id="06、树稻草人"><a href="#06、树稻草人" class="headerlink" title="06、树稻草人"></a>06、树稻草人</h2><p>树稻草人，意思是先将对方的观点曲解，再进行反驳，就像是攻击一堆毫无还手能力的稻草人一样。<br>例如，观点是啤酒厂的广告让未成年人开始喝酒，但许多未成年人在饮酒后，会造成不良的社会影响，所以，电视台不应该播放啤酒厂的广告。回答是人们是不可能放弃喝酒的，人类饮酒的历史很长，全世界的人民都爱喝酒。<br>这个回答中的“稻草人”就是“人们应该放弃喝酒”。<br>观点中并没有要求所有人放弃喝酒，只是要求电视台禁播啤酒厂的广告，以免让未成年人学会喝酒，但在回答中，直接将意思曲解为“所有人都不应该喝酒”。<br>这种逻辑陷阱在沟通中经常出现，所以要在沟通中仔细倾听对方发言，快速找出对方的破绽，跳出逻辑圈套。</p><h2 id="07、人身攻击"><a href="#07、人身攻击" class="headerlink" title="07、人身攻击"></a>07、人身攻击</h2><p>人身攻击，可以直接从字面意思来理解，也就是根据个人的主观判断，对他人进行言论攻击，通过抹黑和贬低对方的方式，证明对方一定是错的。<br>例如，当我们的公司里发生盗窃案时，排除外人作案的可能，收嫌疑人锁定在内部员工中。如果按照人身攻击的逻辑来思考，就会首先把公司中经济条件不太好、工作不努力的人作为怀疑对象。比如， “他没有钱，工作也不认真，还是个酒鬼，一定是他做的。”<br>这种逻辑陷阱，是我们在生活和工作中要尽量避免的，很容易给他人造成严重的伤害。</p><h2 id="08、滑坡谬误"><a href="#08、滑坡谬误" class="headerlink" title="08、滑坡谬误"></a>08、滑坡谬误</h2><p>滑坡谬误，是指用一种非常夸张的方式，将因果关系连接起来，把“可能”变为“绝对”，喜欢把事情往最极端的方面去引导。<br>相信不少人都有过这样的经历，小时候许多父母都会这样教育子女：如果你这次期末考试不能进入全班前5名，就无法进入重点高中，那样就会考不上理想的大学，也找不到一个好工作，最后只能去工地做苦力。<br>这样的逻辑在生活中经常遇到，许多人会顺着这个逻辑陷入恐慌里，但其实，这就是一个滑坡谬误式的逻辑陷阱。<br>诸如此类的例子还有许多，比如，上司对你说：“这个月的业绩完成不了，你就是部门里的最后一名，最后一名是无法在公司生存的，既然在公司待不下去，那就根本无法在社会上立足，只能混吃等死，被人瞧不起。”</p><h2 id="09、虚假两难"><a href="#09、虚假两难" class="headerlink" title="09、虚假两难"></a>09、虚假两难</h2><p>虚假两难，是指将事物的其他可能性全都排除了，只提供两种选择。<br>说到这个逻辑陷阱，不得不提到一个令所有男士都害怕的问题：<br>“我和你妈同时掉进水里，你先救谁?”<br>这是一个非常经典的虚假两难式的逻辑陷阱，如果在实际生活中真的遇到这种状况，我们可能会有不少解决方法。但这个问题却利用了逻辑陷阱，屏敝了其他选择，要求对方仅在两者之间做出抉择。<br>遇到这样的问题，我们尽量不要在两个答案中选择一个，而是要跳出逻辑陷阱，提出一个新的观点。</p><h2 id="10、诉诸权威"><a href="#10、诉诸权威" class="headerlink" title="10、诉诸权威"></a>10、诉诸权威</h2><p>诉诸权威，是在提出想法时，加上“某专家”“某专业机构”，给自己的观点背书。<br>这种逻辑陷阱比较常见，因为大多数人都会信服权威。例如，许多不严谨的网络文章中会经常提到“据权威认证”“专家指出”“马云曾说”……<br>但实际上，这些提到的“权威”跟文章中讲到的内容毫无关联，许多观点也并非出自这些专家、名人之口。但这类权威很容易迷惑住读者或听众，让人产生信任感。<br>以上就是我们常见的十大逻辑陷阱，熟知这些逻辑陷阱中的“坑”能让我们在与人交往时避免掉人对方的圈套里。但要谨记，切勿使用这些逻辑陷阱去欺骗他人，无论是做人，还是做事，我们都要以诚为本。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;你听过匹诺曹的故事吗？故事中说，一旦匹诺曹开始说谎，他的鼻子就会变长。&lt;br&gt;那么，如果匹诺曹说“我的鼻子会变长”会发生什么呢？&lt;br&gt;如果匹诺曹的鼻子变长了，说明他说了真话，但好像也能证明他说了假话，那么，事实到底应该是怎样的？我们很难给出明确的答案，因为这属于逻辑陷阱。</summary>
      
    
    
    
    <category term="Wiki" scheme="http://example.com/categories/Wiki/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>非法吸收公众存款罪和民间借贷到底有什么区别</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/13/Wiki/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E5%90%B8%E6%94%B6%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%AD%98%E6%AC%BE%E7%BD%AA%E5%92%8C%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%80%9F%E8%B4%B7%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8C%BA%E5%88%AB/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/13/Wiki/%E9%9D%9E%E6%B3%95%E5%90%B8%E6%94%B6%E5%85%AC%E4%BC%97%E5%AD%98%E6%AC%BE%E7%BD%AA%E5%92%8C%E6%B0%91%E9%97%B4%E5%80%9F%E8%B4%B7%E5%88%B0%E5%BA%95%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E5%8C%BA%E5%88%AB/</id>
    <published>2022-03-12T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-13T09:03:11.443Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>民间借贷与非法吸收公众存款罪如何区别首先分析民间借贷是什么行为，因为它属于私人之间的单独交往或者特定的个人和单位。而非法吸收公众存款罪是一种未经批准，向社会不特定公众吸收资金等等</p><p>根据现行法律法规，结合审判实践，以下行为均可能构成非法吸收公众存款罪： 　　<br>（一）以高额付息方式吸收不特定公众“存款”； 　　<br>（二）以筹集发展资金为名向不特定公众“借款”； 　　<br>（三）不以房产销售为主要目的，以返本销售、售后包租、约定回购、销售房产份额等方式非法吸收资金； 　<br>（四）以转让林权并代为管护等方式非法吸收资金； 　　<br>（五）以代种植（养殖）、租种植（养殖）、联合种植（养殖）等方式非法吸收资金； 　　<br>（六）不具有销售商品、提供服务的真实内容或者不以销售商品、提供服务为主要目的，以商品回购、寄存代售等方式非法吸收资金； 　　<br>（七）不具有发行股票、债券的真实内容，以虚假转让股权、发售虚构债券等方式非法吸收资金； 　　<br>（八）不具有募集基金的真实内容，以假借境外基金、发售虚构基金等方式非法吸收资金； 　　<br>（九）不具有销售保险的真实内容，以假冒保险公司、伪造保险单据等方式非法吸收资金； 　　<br>（十）以投资入股的方式吸收社会公众存款； 　　<br>（十一）以委托理财的方式非法吸收资金； 　　<br>（十二）利用“会”、“社”等组织非法吸收资金； 　　<br>（十三）以“认购商铺使用权”和“内部职工集资”的名义吸收公众存款； 　　<br>（十四）以加盟补贴名义吸收公众存款； 　　<br>（十五）以投资经营项目为名吸收公众存款； 　　<br>（十六）以收取广告位代理订金的名义变相吸收资金； 　　<br>（十七）以办理预存卡形式吸收公众存款； 　　<br>（十八）以发展代理商为名吸收社会公众资金； 　　<br>（十九）假借销售商品名义吸收公众资金； 　　<br>（二十）以销售商品房、商铺提供担保等名义吸收公众资金； 　　<br>（二十一）为放贷非法吸收社会公众资金； 　　<br>（二十二）以参与“翡翠戴养”名义吸收公众存款； 　　<br>（二十三）虽不知情但积极为他人介绍吸收资金也构成犯罪。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;民间借贷与非法吸收公众存款罪如何区别首先分析民间借贷是什么行为，因为它属于私人之间的单独交往或者特定的个人和单位。而非法吸收公众存款罪是一种未经批准，向社会不特定公众吸收资金等等&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据现行法律法规，结合审判实践，以下行为均可能构成非法吸收公众存款罪： 　　&lt;b</summary>
      
    
    
    
    <category term="Wiki" scheme="http://example.com/categories/Wiki/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mac系统自带的批量重命名功能</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/06/Github/Mac%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%89%B9%E9%87%8F%E9%87%8D%E5%91%BD%E5%90%8D/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/06/Github/Mac%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E6%89%B9%E9%87%8F%E9%87%8D%E5%91%BD%E5%90%8D/</id>
    <published>2022-03-05T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-11T11:30:07.719Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>选中所需批量重命名文件，右键-重新命名，目前能实现三种命名方式：</p><span id="more"></span><p><code>格式：</code></p><p><img src="/images/Github/202203062.jpeg"></p><p><code>添加文本：</code></p><p><img src="/images/Github/202203063.jpeg"></p><p><code>替换文本：</code></p><p><img src="/images/Github/202203061.jpeg"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;选中所需批量重命名文件，右键-重新命名，目前能实现三种命名方式：&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Github" scheme="http://example.com/categories/Github/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>俄军十天未拿下基辅 乌精锐特种部队揭秘</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/05/News/%E4%BF%84%E5%86%9B%E5%8D%81%E5%A4%A9%E6%9C%AA%E6%8B%BF%E4%B8%8B%E5%9F%BA%E8%BE%85%20%E4%B9%8C%E7%B2%BE%E9%94%90%E7%89%B9%E7%A7%8D%E9%83%A8%E9%98%9F%E6%8F%AD%E7%A7%98/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/05/News/%E4%BF%84%E5%86%9B%E5%8D%81%E5%A4%A9%E6%9C%AA%E6%8B%BF%E4%B8%8B%E5%9F%BA%E8%BE%85%20%E4%B9%8C%E7%B2%BE%E9%94%90%E7%89%B9%E7%A7%8D%E9%83%A8%E9%98%9F%E6%8F%AD%E7%A7%98/</id>
    <published>2022-03-04T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-21T02:45:58.834Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年3月4日，乌克兰军人驻守在基辅独立广场。</p><span id="more"></span><p>过去十天，俄军每天都试图穿过基辅郊区攻入乌克兰首都，但屡屡受挫。备受关注的是，俄军四十多英里长的车队仍在基辅附近停滞不前。《华尔街日报》说，乌克兰部署了精锐特种部队来守卫基辅。该部队曾受过美军和盟友的训练。</p><p>俄罗斯于2月24日启动对乌克兰的攻击。2月25日，美国有线电视新闻网援引知情人士说，美国在俄罗斯入侵前的初步评估预计，乌克兰首都将在俄军袭击后的一到四天内被占领。2月24日晚上，美国高级政府官员在国会山对美国议员说，俄军已经到了距离基辅20英里的地方。</p><p>当时很多人担心，基辅或很快沦陷。但到本周六，俄乌战争已经进入第十天，基辅仍在乌克兰人的控制之下。乌克兰总统顾问米哈伊洛‧波多利亚克（Mykhailo Podolyak）说：“乌克兰正在以一种没有人预料到的方式作战。”</p><p>《华尔街日报》报导，捍卫基辅的乌克兰特种部队队长沃洛迪米尔（Volodymyr）在谈到这几天的抗俄经历时说，“我们出去猎杀并摧毁他们。”他的团队队员手持英国.308口径狙击步枪和英国制造的反坦克武器，等待着俄军的最新攻击。</p><p>“他们来这里当然没有预料到我们知道如何战斗。”沃洛迪米尔说。</p><p>自从战争的第一天（2月24日），一支俄军从白俄罗斯向北推进以来，这里的前线基本保持坚挺。在一些地方，包括邻近的布哈镇，俄罗斯人被击退。</p><p>3月5日，一名记者在基辅西北部伊尔平的炮击中掩护自己。(Aris Messinis/ AFP)</p><p>乌军为何能守住基辅</p><p>部分原因是乌克兰部署了精锐特种部队来保卫基辅，这些部队过去几年接受了美国和盟国的训练。他们配备了英国的下一代反坦克导弹系统NLAW、美国制造的标枪反坦克武器和毒刺防空导弹。这些设备都有助于削弱俄军在航空和远程导弹和大炮方面的优势。</p><p>《华日》援引乌克兰军官的话说，还有一个原因帮助乌军守住基辅，那就是，俄军似乎坚持苏联式的大型机动战术，以长长的车队移动，容易受到乌克兰小型侦察部队和由土耳其制造的Bayraktar TB2武装无人机舰队的打击。</p><p>“我们对他们的行为如此愚蠢感到震惊。”乌克兰特种部队的另一名成员说。他每晚都在该地区执行任务。他周五（3月4日）说，自9天前战争开始以来，他的部队已经失去了两名士兵，而击毙的俄罗斯人超过60名。</p><p>“现在，我们主要专注于打击他们的后方，他们的补给车队，因为如果他们得不到燃料，他们将无能为力。”</p><p>《华日》报导，周五，距离首都基辅22公里的伊尔平（Irpin）地区的乌克兰守军士气高涨，尽管一架俄罗斯攻击机低空飞过一个住宅区，炮弹降落的声音越来越近。巨大的黑烟从城镇的北部和南部升起，沿着俄军一个多星期以来一直试图闯入基辅的其它主要路线。</p><p>这里的士兵说，为了防备敌人的直升机或攻击机接近，有的士兵肩扛便携式防空导弹。这里的部队说，他们使用自己的小型无人机，包括一些带有热像仪的无人机，以搜寻俄罗斯目标。</p><p>“俄罗斯人一直试图进入并包围我们，但他们就是做不到。我们在一起，我们有条理，我们意志坚强。”士兵阿廖娜‧帕夫洛娃（Alyona Pavlova）说。</p><p>俄军四十多英里车队停滞不前</p><p>首都基辅附近，有一支长达四十多英里的俄罗斯车队数日来一直没能向前推进。</p><p>五角大楼发言人约翰‧柯比（John Kirby）周五（3月4日）在简报会上说，乌克兰人的抗击行动已经“阻止”了前往基辅方向的大型俄罗斯军事车队。</p><p>“我们确实有报告称一座桥梁被炸毁，我们认为该桥梁就在这条路上。也有迹象表明，乌克兰人在其它地方和在车上袭击了车队。”柯比说。</p><p>他补充说：“我们确实相信乌克兰人的行动使（俄军）车队停滞不前，当然减慢了（前进的）速度，在某些地方停止了。”</p><p>柯比说，美国还认为，俄罗斯军队自身在持续性、后勤和燃料方面的挑战减缓了车队的前行速度。</p><h2 id="普京与俄罗斯必输，告诉你为什么？（转）"><a href="#普京与俄罗斯必输，告诉你为什么？（转）" class="headerlink" title="普京与俄罗斯必输，告诉你为什么？（转）"></a>普京与俄罗斯必输，告诉你为什么？（转）</h2><p>顾晓军按：早在2022-3-3我撰写的〈俄乌之战俄罗斯可能要输，我说下为什么〉一文中，就已指出「现代战争，就是烧钱，像美军打伊拉克那样；而俄罗斯，没钱、烧不起」，并预言了俄罗斯要输的结果……然，我没作理论高度的阐述。</p><p>而这篇文章，却完美地诠释了：「现代战争，就是烧钱……而俄罗斯……烧不起」。</p><p>文章，源于网络，原题为〈俄乌大战，打出了一个让世界震惊的真相〉。</p><p>我们正在围观的不是一场战争，而是一个时代的背影。长达三十年的“告别冷战”，终于画上了句号。</p><p>01</p><p>扮演苏联的游戏</p><p>1991年年底，苏联解体。俄罗斯联邦继承了苏联的遗产。没有人对此提出过质疑。</p><p>在此后的三十年间，俄罗斯成功地扮演了苏联的角色，一个具有全球行动力、影响力的“世界帝国”。</p><p>普京执政后，俄罗斯的表现更为强硬，频频与西方的正面对抗，竭力营造了俄美对峙的局面。世界各国政要对待普京，与对待苏联领袖的态度无异——夹杂着尊敬、恐惧、厌恶的复杂感情，却不能轻视他。这些政要在各种国际事务中与他协调，争取他的支持，或者至少是谅解。</p><p>直到这场被直播的战争，终于为俄罗斯卸下了妆容——俄罗斯不是苏联，它不具备苏联的经济实力，负担不了沉重的“苏联遗产”。</p><p>2月24日，普京启动了“特别军事行动”，复刻了1968年8月20日占领捷克的行动方案，突袭首都机场的“斩首”行动、浩浩荡荡的装甲部队。</p><p>实际上，西方各国也是如此判断的，没有人想到乌克兰能够坚持那么久。西方对乌克兰的实质援助、对俄罗斯的制裁加码等等应对举措，都在乌克兰挺住48小时之后发生。即便如此，美英还在劝泽连斯基“搭车”出国。</p><p>然而，“特别军事行动”没有获得预期的成功。俄罗斯远远不及苏联的真实一面，才被注意到。</p><p>俄罗斯没有阵营，没有华约国家为苏联摇旗呐喊、鞍前马后的大阵仗，也没有乌克兰内部亲俄势力积极配合。十几万大军浩浩荡荡，却是形单影只。</p><p>特别军事行动的虎头蛇尾，与其说是军事失败，不如说是政治上的失败。</p><p>俄罗斯没有苏联的政治动员力，连乌克兰的“同族兄弟”早已抛弃了它。</p><p>02</p><p>经济能力限制了俄罗斯的政治影响力</p><p>48小时，终结了俄罗斯三十年“扮演苏联”的游戏。当年的占领捷克是阵营内部的“家务事”，是老大哥带众小弟实力碾压内有家贼、外无援兵的捷克。当年的“特别军事行动”因此大获成功。而乌克兰和俄罗斯之间，不过是国与国之间的争端。</p><p>俄罗斯不是苏联，它没有维持一个阵营的经济能力，甚至连“祖传”的“传统势力范围”也无力维持。</p><p>上世纪七十年代，勃列日涅夫时代是苏联的高光时刻，欧佩克发起的“石油战争”推高油价让苏联大发横财。当时苏联的GDP至少相当于美国的50%，最乐观的估算是60%到70%。凭借着强大的经济实力，苏联内部核心的“大俄罗斯”区——俄罗斯西部地区、乌克兰、白罗斯坐在了“苏联红利”的头等席，苏联阵营里的各家小弟也各有进账。</p><p>而今天的俄罗斯，区区1.7万亿美元的GDP，不到美国的十分之一，还不如中国的广东省。2012年后更是经济增长陷入停滞，看不到前途。国力不足必然导致政府财力不足，2021年俄联邦的财政预算规模不过区区3300亿美元，连美国国防部的5500亿美元的预算都比不过。经济能力限制了俄罗斯的政治影响力。</p><p>以这样的经济能力，每年给1000万人口不到的白罗斯输血一两百亿美元，占白罗斯10-20%的GDP，才维持了俄白同盟的“亲密无间”。4400万人口的乌克兰，更是养不起的“吞金兽”。</p><p>而且，普京上台后为“扮演苏联”上耗费大量资源，全球出击的威风八面，没有余力在乌克兰克隆一个“俄白同盟”。</p><p>因此，乌克兰既不能从俄乌关系中获益，又因为被西方视为“苏联势力范围”核心区域，而不被接纳，成了东西两边的“经济弃儿”。</p><p>人均GDP4、5千美元，比白罗斯差了一大截，是什么滋味？和脱俄入欧的波罗的海三国、波兰相比，更是穷如乞丐。穷则思变，毫不意外。既然求变，利之所趋，人心所向。即便是亲俄派，其实也是塑料质地的。</p><p>俄罗斯把乌克兰作为“苏联遗产”对待，却没有继承苏联的经济义务，只继承了苏联的压迫性。乌克兰的离心离德、走向决裂，实属必然。</p><p>既没有阵营的人多势众，又没有乌克兰的民众归心。普京的“特别军事行动”输在了政治，根子出在了经济，这才成了一场意料之外的战争。</p><p>更可悲的是，俄罗斯赢不到这场战争。这场战争太奢侈，俄罗斯玩不起。</p><p>03</p><p>经济能力限制了俄罗斯的军事能力</p><p>来自乌克兰战场的消息纷纷扰扰、真真假假，争论不休。但是，一个最基本的事实是，开战十几天，乌克兰没有倒下，基辅、哈尔科夫等大城市依然在握。其中有俄罗斯束手束脚的原因，但不可否认的是，倾国之力的二十万大军是去打仗的，不是去帮助乌克兰老农民春耕的。打成目前僵持的局面，是俄罗斯最不愿意看到的局面。</p><p>俄罗斯拖不起。</p><p>俄罗斯维持这场战争，每月要买80亿美元的大单，这还是维持这种半死不活状态的成本。凭俄罗斯区区3000多亿美元的财政规模，哪有这么大的腾挪空间？一万多亿的GDP总盘子，也没有多少余力。</p><p>而且，陷入僵局之后，俄罗斯面对的是一场不对称战争。力量对比是俄强乌弱，但是战争消耗正好颠倒。人家用几万美元的单兵作战武器，换你几百万、上千万美元的飞机坦克，以小搏大。</p><p>更何况乌克兰背后是北约，正在为乌克兰埋单。俄罗斯的财力和北约国家相差不止一个数量级。“毒刺”管够，毫无压力。</p><p>苏联能在阿富汗打十年，因为它有这个经济能力，可以把战争消耗控制在慢性出血的程度。而毗邻北约、拥有现代战争技能的乌克兰，是高配版的阿富汗，俄罗斯却是低配版的苏联。这场战争在俄罗斯的经济动脉上开了个洞。</p><p>更致命的是，俄罗斯面临的国际制裁，正在摧毁俄罗斯经济的造血能力。</p><p>04</p><p>被踢出全球经济体系的俄罗斯</p><p>俄罗斯遭遇的制裁手段前所未有，不是过去那种有限的抑制性手段，而是全面脱钩的毁灭性打击。</p><p>我在此前《俄罗斯的真正挑战，在另一个战场！》一文中已经做了分析。这里补充一些观点。</p><p>俄罗斯经济对外依存度很高，但是其经济体量在全球经济体系中比重不到2%。且俄罗斯经济增长在2012年后陷入长期停滞，低增长预期再加营商环境恶劣，导致市场吸引力不高。因此，禁用SWIFT等“外科手术切割”式的制裁手段出台后，各类的跨国企业弃之如敝履。</p><p>俄罗斯被“退群”，对全球宏观经济的长期前景影响有限。因此，欧美主导的国际经济制裁敢于迅速加码、不惜切割。</p><p>俄罗斯的全球经济影响力主要集中于石油天然气等资源类初级产品占有较高的市场份额，全球供应链会因此受到冲击，付出相应的调整成本。比如最近的“妖镍事件”就是俄镍断供的结果，油价创出历史新高也是如此。</p><p>这对西方国家制裁俄罗斯的决心是双重的。一方面对经济代价的顾虑，会一定程度上抑制制裁升级；另一方面，随着风险释放的“沉没成本”增长，制裁的经济顾虑会降低。目前看，强大民意压力下，制裁升级比想象中要快。美国总统拜登停止俄油进口的决定，出乎意料的快，朝野一致、民意支持，促使他提前动手。</p><p>而且，俄罗斯的资源优势并不会带来多少博弈优势。资源产品的替代供给只是时间问题，逐利的动力远胜地缘政治的动力。比如伊朗这样坚定的“盟友”，在对俄制裁升级后很快就增加了石油产量，还对美伊核协议表现得高度积极，急于替代俄油的心情溢于言表，真不知普京总统对此作何感想。随着俄罗斯的经济影响力因制裁而下降，它的“朋友圈”只会越来越小，处境越来越孤立。</p><p>全球经济战场上的俄罗斯，和乌克兰的战场上一样，在和时间赛跑。时间不是俄罗斯的朋友。</p><p>俄罗斯在两个战场上遭遇的危机，都是经济实力大幅缩水导致的。长期扮演与自身经济实力不相称的国际角色，俄罗斯透支了自身的经济，终于让“扮演苏联”的游戏难以为继。最明显的迹象是，普京发出了核威胁。整个冷战时代，苏联从未亮出过这张底牌，这不是强硬，而是技穷。</p><p>因此，无论最终俄乌之间的结局如何，俄罗斯的虚弱已经暴露无疑，即便从乌克兰战场全身而退，它的国际地位也不复从前。不再有对抗，只有彻底的孤立。西方制裁的长期化、全球经济体系对俄罗斯的排斥，不可避免。</p><p>不会有第三次世界大战，欧美不会对俄罗斯采取直接的军事行动，根本没有必要冒这样的风险。没有人想要毁灭、占领俄罗斯，既不可行，也无意义——俄罗斯在乌克兰的经历就是教训，此前美国在阿富汗、伊拉克也是如此。</p><p>隔离风险，靠经济手段足以实现。这是经济全球化时代的力量，俄罗斯对此没有抵抗的能力。</p><p>05</p><p>告别冷战，更要告别冷战思维</p><p>三十年来，“告别冷战”、“抛弃冷战思维”是国际社会的“流行语”。可是冷战最后的舞台，却被“特别军事行动”的微小火星烧掉了。在熊熊烈火中，真相不再被回避:</p><p>俄罗斯不是苏联，无力负担“苏联的遗产”。世上再无苏联，更没有“东西方两大阵营”对垒，只有在全球经济体系中的复杂博弈。这就是“告别冷战”的方式。</p><p>冷战早已结束，至今才真正告别。冷战思维可能还会持续一段时间。世界观的惯性，比真实世界的变化更久，这将是新时代门槛。</p><p>睿智如基辛格也不免于此。2014年，他说道：“关于乌克兰问题，我们讨论太多的是非此即彼的较量，乌克兰要么站在东边（俄罗斯）要么站在西边（北约）。但是对于乌克兰而言，要想生存、发展，不能倒向任何一边从而成为对抗另一边的马前卒，而应该成为双方的桥梁”。</p><p>这段话被很多人奉为圭臬，却没有发现其中的悖论：哪怕俄罗斯只具备是苏联三分之一的实力，对抗本来就不会在发生在乌克兰。那么，连乌克兰都选择了“向西去”，俄罗斯具备对抗的真实能力吗？</p><p>乌克兰的“向西去”本来就不是冷战对抗的延续，而是冷战遗迹的最终清算。在乌克兰做出选择时，俄罗斯已经输了。</p><p>基辛格和其他冷战时代的智者，忽视了经济全球化的时代，国际竞争的游戏规则已经改变。经济实力和军事能力不能分开计算。经济弱、武力强的军事帝国失去了全球竞争的游戏资格，超出自身经济实力的“对抗”，只会加速失败的进程。</p><p>在这个时代，经济实力决定了军事能力，决定了国际政治影响力，经济实力才是国际地位的决定性因素。</p><p>国家的核心竞争力最终体现在全球经济体系中的重要性，最大失败就是被踢出全球经济体系，等待那些失败者的是忍受贫困与孤立的煎熬。因此，武力至上、忽视经济发展、拒绝全球化的冷战思维，是该被扫进历史垃圾堆了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;2022年3月4日，乌克兰军人驻守在基辅独立广场。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="News" scheme="http://example.com/categories/News/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>资讯阅读</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/02/Blog/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/02/Blog/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E9%98%85%E8%AF%BB/</id>
    <published>2022-03-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-22T04:30:03.508Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="阅读"><a href="#阅读" class="headerlink" title="阅读"></a>阅读</h2><p><a href="https://xmsoushu.com/#/">熊猫搜书</a></p><p><a href="https://zh.wikihow.com/">wikihow</a>你可以信赖的万事指南</p><p><a href="https://www.meiwen.com.cn/c/fqmcxttx.html">美文</a>美文网汇集以爱情,亲情,友情,人生为主题的伤感情感美文网站,内含经典美文,哲理美文,伤感励志等美文欣赏,提供短篇故事,心情随笔日记,优美散文精选,现代诗歌大全,表白情书范文,好词好句好段摘抄大全等读者文摘在线阅读</p><p><a href="https://jikipedia.com/">【小鸡词典】</a>希望能把每一个流行语都记录下来，解释清楚。 因为这些流行语的解释里，包含的是一代人对一个时代的见解，和这个文化最最真切的历史</p><p><a href="https://readhub.cn/topics">一个高质量的互联网信息网站Readhub</a>每天三分钟的科技新闻聚合阅读，想读点有用的，就来这个网站，实时更新互联网动态，还支持读库在线阅读，没有广告，也没有自媒体乱七八糟的东西。</p><p><a href="https://www.ituring.com.cn/">图灵社区</a>成立于2005年6月，以策划出版高质量的科技书籍为核心业务，主要出版领域包括计算机、电子电气、数学统计、科普等，通过引进国际高水平的教材、专著，以及发掘国内优秀原创作品等途径，为目标读者提供一流的内容。</p><h3 id="博客"><a href="#博客" class="headerlink" title="博客"></a>博客</h3><p><a href="http://mifengtd.cn/">褪墨-时间管理</a>褪墨-时间管理、个人提升、生活健康与习惯</p><p><a href="https://musclewiki.org/">Muscle Wiki</a>健身网站</p><p><a href="https://www.izhaoo.com/">hexo-theme-zhaoo</a>hexo-theme-zhaoo, 简约主题</p><h3 id="财经"><a href="#财经" class="headerlink" title="财经"></a>财经</h3><p><a href="https://cn.investing.com/">英为财情Investing.com_</a>全球金融行情资讯专家|外汇,股票,期货,债券,数字货币行情和财经新闻</p><p><a href="http://www.southmoney.com/">南方财富网</a>,是一家以股票为主题的财富网站,提供全方位综合财经信息和金融市场资讯的平台。内容包括股票知识、股票行情、个股分析、个股点评、个股推荐、个股档案、个股、财经、股票、基金、外汇、行情、期货、权证、债券、港股、数据、投资理财</p><p><a href="http://www.dajiabao.com/zixun">保险资讯</a></p><h3 id="英语阅读的网站"><a href="#英语阅读的网站" class="headerlink" title="英语阅读的网站"></a>英语阅读的网站</h3><p><a href="https://www.nytimes.com/">纽约时报</a></p><p><a href="https://www.theatlantic.com/world/">大西洋</a>美国一个有着很长历史的杂志，就如同The New York Times 和the Economist一样的操作模式，文章分成许多类型，也是一个可以当作每日读物的好地方。The Atlantic不像一些新闻网一样字体太小或是排版拥挤容易有看错行的情况发生，它的网页整体看起来蛮舒适的。</p><p><a href="https://blog.feedly.com/">feedly.com</a>有用Flipboard的朋友应该很容易就能上手，可以通过订阅喜欢的频道来随时接收新闻和文章</p><p><a href="https://www.vocabulary.com/">vocabulary.com</a>是一个很好用的单词学习应用。</p><p><a href="https://www.reuters.com/">路透社</a>内容丰富、全面，不仅具有权威性并且语料新鲜、覆盖面广。可花二十分钟左右，选一篇自己有兴趣的文章阅读，以泛读为主进行阅读。对于生词的发音，可以用韦伯词典网站查询。不仅阅读水平和词汇量能增加，也可以积累地道的英文表达和素材，对于写作也很有帮助。</p><p><a href="https://edition.cnn.com/world">CNN</a></p><p><a href="https://www.ted.com/">TED</a></p><p><a href="https://elllo.org/">Elllo</a>Elllo网是英语听力在线实验室，有来自世界各地说英语的人的听力素材，主要聚焦在练习听力技能。</p><p><a href="https://www.usingenglish.com/quizzes/">usingenglish</a>285个免费语法、词汇练习讲义，注册后可以看其余222份讲义和语法练习题。</p><p><a href="http://www.manythings.org/">许多事情，许多东西</a>专门针对英语学习者，按照物件类别分享资源，包括单词列表，mp3听力文件，还有语法、词汇等等。</p><p><a href="https://itunes.tcd.ie/">苹果设备自带的网络公开课软件</a>，课程以哈佛、麻省理工、牛津等英文课程为主，中文课程比较少，只有香港中文大学、香港科技大学、中山大学、西安交大、国家开放大学等不到十个大学提供中文内容，内容完全免费。</p><p><a href="https://blog.commonlit.org/">Commonlit</a></p><p><a href="https://www.bbc.co.uk/learningenglish">BBC Learning English</a>免费又好用的英语学习网站，从BBC Learning English你可以学习英文听力和阅读能力，并训练英语口说能力，累积增加英文单字片语，以及熟练英文文法与练习正确的发音。</p><h2 id="其他文章"><a href="#其他文章" class="headerlink" title="其他文章"></a>其他文章</h2><p><a href="https://qugeek.com/blog/archives/19.html">来美国旅游，办了张美国银行卡</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;阅读&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#阅读&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;阅读&quot;&gt;&lt;/a&gt;阅读&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://xmsoushu.com/#/&quot;&gt;熊猫搜书&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://zh.</summary>
      
    
    
    
    <category term="Blog" scheme="http://example.com/categories/Blog/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Hexo-theme-aomori颜色配色</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/02/Github/Hexo-theme-aomori%E9%A2%9C%E8%89%B2%E9%85%8D%E8%89%B2/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/02/Github/Hexo-theme-aomori%E9%A2%9C%E8%89%B2%E9%85%8D%E8%89%B2/</id>
    <published>2022-03-01T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-04T06:48:43.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>使用<a href="https://www.chinavid.com/color.html">这个网站</a>圆盘互补色进行搭配</p><h2 id="原本的方案"><a href="#原本的方案" class="headerlink" title="原本的方案"></a>原本的方案</h2><p>背景墙：rgb 240,243,246  58,72,88</p><p>底色：#fff</p><p>字体颜色 </p><p><strong>粗体颜色</strong></p><pre><code>pre的颜色</code></pre><ol><li>列表颜色</li><li>列表颜色</li><li>列表颜色</li></ol><pre><code>//背景墙body &#123;    background-color:&#125;    //字体颜色：.post-inner-html&#123;    color:&#125;// 原本的配色方案:root &#123;    --color-bg: #f0f3f6;  //背景墙    --color-light: #119da4; //a标签链接颜色    --color-main: #13505b; //左引用柱颜色    --color-white: #ccc;  //页面小标题颜色    --color-white-light: #fff;  //底色    --color-black: #292525;    --color-type: #3c4859;    --color-post-main: #4c4e4d; //字体颜色    --color-post-mark: #ff0;    --plyr-color-main: #119da4;&#125;</code></pre><h2 id="配置"><a href="#配置" class="headerlink" title="配置"></a>配置</h2><h3 id="photo"><a href="#photo" class="headerlink" title="photo"></a>photo</h3><p>thumbnail 缩略图<br>photo 原图<br>icon 字段参考 Boxicons<br>place 地点</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;使用&lt;a href=&quot;https://www.chinavid.com/color.html&quot;&gt;这个网站&lt;/a&gt;圆盘互补色进行搭配&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;原本的方案&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#原本的方案&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;原本的方案&quot;&gt;&lt;/</summary>
      
    
    
    
    <category term="Github" scheme="http://example.com/categories/Github/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>乌克兰局势</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/01/News/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%B1%80%E5%8A%BF/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/01/News/%E4%B9%8C%E5%85%8B%E5%85%B0%E5%B1%80%E5%8A%BF/</id>
    <published>2022-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-18T08:54:55.743Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>【素材来自网络，侵权必删】</p><h2 id="乌克兰局势"><a href="#乌克兰局势" class="headerlink" title="乌克兰局势"></a>乌克兰局势</h2><h3 id="2022-02-21"><a href="#2022-02-21" class="headerlink" title="2022.02.21"></a>2022.02.21</h3><p>当地时间21日晚，<code>俄罗斯总统普京</code>签署命令，承认乌克兰东部的“顿涅茨克人民共和国”和“卢甘斯克人民共和国”。同时签署了俄罗斯分别与这两个“共和国”的友好合作互助条约。</p><span id="more"></span><p><img src="/images/News/20220221.jpeg"></p><p><code>乌克兰总统泽连斯基</code>与<code>美国总统拜登</code>讨论了俄罗斯承认顿涅茨克和卢甘斯克两地区独立性的问题，并计划与英国首相约翰逊通话。随后<code>美国白宫新闻发言人珍·普萨基</code>发表声明，针对普京签署承认顿涅茨克共和国和卢甘斯克共和国的命令作出回应。</p><p>声明表示：</p><pre><code>美国已经预料到俄罗斯会采取这种行动，并准备立即作出反应，拜登将很快发布一项行政命令，禁止美国人在顿涅茨克和卢甘斯克地区进行新的投资、贸易和融资，该行政令还将授权对决定在这两个地区活动的人实施制裁。美国国务院和财政部将很快提供更多细节，还将宣布与俄罗斯违反国际承诺有关的额外措施。声明中指出，即将宣布的额外措施是独立的，除了准备针对俄罗斯实施的经济制裁之外，美国正与盟国及包括乌克兰在内的伙伴密切协商，讨论俄罗斯在乌克兰边界“不断升级”冲突的问题以及下一步要采取的措施。</code></pre><h3 id="2022-02-22"><a href="#2022-02-22" class="headerlink" title="2022.02.22"></a>2022.02.22</h3><p>俄罗斯联邦委员会当地时间22日通过相关决议，准许俄罗斯总统在俄境外动用俄联邦武装力量。</p><h3 id="2022-02-23"><a href="#2022-02-23" class="headerlink" title="2022.02.23"></a>2022.02.23</h3><p>综合俄罗斯《消息报》、俄新社刚刚报道，欧盟发布消息称，该组织23日正式通过对俄罗斯实施的制裁。</p><h3 id="2022-02-24"><a href="#2022-02-24" class="headerlink" title="2022.02.24"></a>2022.02.24</h3><p>据塔斯社、财联社2月24日消息，俄罗斯总统普京决定在顿巴斯地区开展特别军事行动。</p><p>俄罗斯总统普京表示，美国已经越过了俄罗斯在北约扩张问题上的红线。俄罗斯计划让乌克兰非军事化。</p><p>乌克兰外长称普京对乌克兰发动了全面战争，乌克兰将进行自卫。</p><p>当地时间24日，俄罗斯媒体报道称，俄军已登陆乌克兰敖德萨。俄军已突破哈尔科夫州界。基辅与哈尔科夫乌军指挥所遭到火箭弹袭击。</p><p>乌克兰总统泽连斯基表示，乌克兰全境将进入战时状态。据乌克兰紧急情况部消息，乌克兰国民卫队司令部被摧毁。</p><p>俄罗斯卫星通讯社2月24日报道，俄罗斯国防部表示，俄罗斯军队的空袭摧毁了乌克兰武装部队74个军事基础设施目标。</p><p>据报道，俄罗斯国防部解释称，其中包括11个机场，3个指挥中心，一个乌克兰海军哨所，18个S-300雷达，以及乌克兰军队的Buk防空系统。</p><p>此前，乌克兰国家警察局表示，自当地时间24日起，俄罗斯军队共进行了203次袭击。该部门表示，战斗几乎一直在整个乌克兰领土上进行。</p><p><img src=""></p><p>新华社布鲁塞尔2月24日电（记者任珂）<a href="">北约</a>秘书长斯托尔滕贝格24日说，北约无意向乌克兰派遣部队，但已启动联盟防御计划，并敦促俄罗斯立即停止在乌克兰的军事行动。美国白宫新闻秘书普萨基23日重申，美国不会与俄罗斯交战，也不会向乌克兰境内部署军队。</p><h3 id="2022-02-25"><a href="#2022-02-25" class="headerlink" title="2022.02.25"></a>2022.02.25</h3><p>美国总统拜登当天下午就俄乌局势发表讲话。当被问及美俄两国关系时，拜登称“现在美俄两国关系已经完全破裂。”</p><p>据乌克兰国家通讯社25日报道，乌克兰总统泽连斯基已签署关于成立最高统帅部的法令。</p><p>俄罗斯外长拉夫罗夫表示，俄罗斯愿意就乌克兰问题进行谈判，只要乌克兰军队放下武器。</p><hr>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;【素材来自网络，侵权必删】&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;乌克兰局势&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#乌克兰局势&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;乌克兰局势&quot;&gt;&lt;/a&gt;乌克兰局势&lt;/h2&gt;&lt;h3 id=&quot;2022-02-21&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#2022-02-21&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;2022.02.21&quot;&gt;&lt;/a&gt;2022.02.21&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;当地时间21日晚，&lt;code&gt;俄罗斯总统普京&lt;/code&gt;签署命令，承认乌克兰东部的“顿涅茨克人民共和国”和“卢甘斯克人民共和国”。同时签署了俄罗斯分别与这两个“共和国”的友好合作互助条约。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="News" scheme="http://example.com/categories/News/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>外围女</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/01/News/%E5%A4%96%E5%9B%B4%E5%A5%B3/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/01/News/%E5%A4%96%E5%9B%B4%E5%A5%B3/</id>
    <published>2022-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-05T06:03:52.922Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="外围女"><a href="#外围女" class="headerlink" title="外围女"></a>外围女</h2><p>一夜5000，月入10万的外围女，30岁之后都过着什么样的生活？</p><p>今天聊个重口一点的话题，关于很多女生年轻的时候，都有可能会遇到的“那种捷径”。</p><p>“海天盛筵”的时代，“外围”虽然是个贬义词，但属于含金量偏高的那种。</p><p>通常是有那么点名气的模特，或者18线网红，女演员，本职工作之余赚一点游走在法律边缘的“外快”。</p><p>但今天，“外围”这个词已经有点降级的意思了，基本等同于“略有姿色，全职或者兼职出卖身体的年轻女生”。</p><p>坦白说，我确实接到过类似的咨询，有些初入社会的小女生听说这类“兼职”干得好可以月入六位数，早早实现财富自由，希望我给点建议。</p><p>我先把政治立场摆在前面：在我国，卖淫违法。</p><p>但我要讲的重点不是法律和道德层面的说教，我们就聊一聊这些小女生最关心的事，从职业生涯的角度说，这到底是是不是一份好工作，好到值得你铤而走险。</p><p>首先，“外围”到底普遍是个什么收入水平？</p><p>如果是我们最初提到的，网红模特女演员那个级别的外围，说实话，以她们的长相配合半真半假的身份加成，一次标价都得几千上万起步，勤快点的话月入几十万，是有可能的。</p><p>我在网上也经常看到一些外围女秀转账记录，说什么打几千块钱都只是聊聊天，打几局游戏的酬劳。</p><p>我只能说，根据我查到的资料，大部分略有姿色的素人小女生，是什么行情？</p><p>我随手打开了一个不太正规的招聘网站，看到某夜总会的招聘，日结也就是2000左右，还不排除老板画饼的可能性。</p><p>某些社交软件上面开的价也差不多：平均下来，1500到两三千。</p><p>当然，天道酬勤，就算是一两千，努努力也能月入好几万，不比打工996来钱快？</p><p>这倒是没错，绝大多数20出头的年轻人，很难有机会以相对轻松的方式赚到这么多钱，从钱多事少的角度来说，这份工作似乎还不错。</p><p>但是格局打开一点，连互联网大厂员工都要担心35岁危机，我们找工作要不要考虑一下，这份工作的发展前景如何？</p><p>20多岁的时候一曲红绡不知数，35岁之后，“外围女”的归宿都是什么？</p><p>毕竟当外围，就是要源源不断地认识有钱人，跟有钱人玩的，万一运气好，就被他们看上了呢？</p><p>……呃，这个万一，是不是有点太“万一”了？</p><p>真要说奇遇级别，不排除有万分之一的外围女真的攀附上了有钱人，或者结婚，或者得到大额赠予从此财富自由，最高境界就是成为邓文迪。</p><p>但现实点说，大部分外围女的婚配是什么样的？</p><p>按照常理，作为一个从事过类似职业的女性，她想结婚，通常还是得把这段历史藏一藏的。</p><p>要藏得万无一失，通常得换个城市，改头换面。</p><p>那问题就来了，她到一个完全陌生的新城市，通过什么途径认识婚配对象？</p><p>要知道，她以前能接触到有钱人，那是风月场上，离了那个场所，她哪来的人脉呢？</p><p>所以，当一个外围女离开了原本的“工作环境”，她很难有别的渠道再去认识真正优质的异性，她能找到的所谓“接盘侠”，一般也就是普通人。</p><p>从此就是重回普通人的生活，相夫教子。</p><p>站在被蒙在鼓里的男人角度可能挺生气的，老实人又没刨她祖坟，怎么就吃了这种哑巴亏。</p><p>但外围女就在这段婚姻里占便宜了吗？</p><p>她还真不觉得。</p><p>她之前接触的可都是一掷千金的男人，过的是纸醉金迷的生活，接盘侠一个月给她上交的工资，未必有她一晚上开的几瓶洋酒贵。</p><p>这种落差，外围女的心里很难没有怨气。</p><p>可是有怨气又能怎么样呢？她能不结婚吗？</p><p>也不是不行，搞事业也不失为一条出路。</p><p>那问题又来了，外围不同于一般的工作，有晋升渠道，有一年一度的加薪，还有猎头挖你跳槽。</p><p>外围吃的是绝对的青春饭，年纪大了，几乎是断崖式贬值，而且外围可以说是可替代性最高的职业，你不会永远20多岁，但永远有新的，20多岁的小姑娘涌入市场。</p><p>30多岁，甚至快40岁了还赖在“圈子”里，等于自绝生路。</p><p>转行，是仅有的选项。</p><p>有些女生可能非常熟悉这个行业，也积累了一定的“人脉”，就从台前转向幕后，从外围女变成妈妈桑，再去拉拢更年轻的女生入行。</p><p>也有更多的女生选择金盆洗手，拿这些年攒下来的钱做点小生意，跟人合伙开个小餐馆，小服装店之类的。</p><p>值得注意的是，她们攒下的钱通常不会太多。</p><p>虽然外围还算高薪职业，但这份工作背后的隐形成本极高。</p><p>说直观点，要保持竞争力，就得花大价钱保养自己的外形——昂贵的服饰，健身，医美都必不可少，甚至得“内外兼修”，插花红酒茶道高雅运动都要会一点，才能入得了更高级“客人”的眼。</p><p>另外，外围的工作压力也并不小，她们提供的不仅是性服务，而是在男人面前，完全被支配，被玩弄，被鄙夷的状态。</p><p>比我们在甲方面前装孙子累多了。</p><p>而且这份工作过于特殊，她们也很难跟别人倾诉苦闷，得到同情，仅有的宣泄方式，恐怕就是疯狂的，毫无节制的报复性消费。</p><p>我甚至见过和听过很多外围女，会拿着好不容易从客人那里赚到的钱，再去找和自己同行的“男公关”消费，弥补自己在男性“客人”那里受到的委屈和不公。</p><p>这么算下来，没到入不敷出的程度就不错了，最终能存下来作为转行启动资金的钱所剩无几，真就只能做做小本生意。</p><p>而且这生意还得跟人合伙做，毕竟外围女对创业，经商的了解，通常全部来自于“客人”酒后吹的牛逼。</p><p>以上这些，还都算是比较好的结局了。</p><p>还有一种最糟糕的结局是，一小部分外围女不仅没有存下来钱，没有生存技能，连找个男人结婚都做不到。</p><p>她只能一直浸淫在风月场里，年纪大了就任凭自己贬值。</p><p>“身价”从几千块钱跌落到几百块钱甚至更低，夜总会待不下去就转去路边的洗头房和按摩店，甚至站街拉客。</p><p>无限下坠。</p><p>最后一个问题：</p><p>前面不是提到绝大多数的外围是“兼职”吗？年纪大了没市场，做回本职工作不可以吗？</p><p>相信我，真正踏入了外围这条路，就没什么本职工作可言了。</p><p>就像我们前面说的那样，20多岁刚毕业的年轻女生，996累死累活一个月可能也就赚个七八千，不如夜总会里两三天的收入。</p><p>两相比较，谁还愿意继续做“正经工作”？</p><p>亦舒的小说《喜宝》也有个类似的情节，女大学生喜宝最初愿意被包养，是想筹钱去她梦寐以求的高校读书，但最后她沉迷于男人提供的物质生活，索性把学业都放弃掉了。</p><p>起初有些女生可能会认为，自己只是需要迅速得到一笔钱，做外围是走捷径。</p><p>但最后她会发现，习惯了赚快钱，捷径，就成了唯一的路。</p><p>她没有本职工作，也没有正常的工作技能了，从20多岁到30岁，这段普通年轻人最佳的人生增值期，外围女学到的只有风月场上取悦男人的本领。</p><p>被风月场驱逐之后，她才会意识到自己的人生走到了一个极其吊诡的境地：</p><p>看起来，她好像见识过同龄人从未见过的奢华，享受过高消费，见过（和睡过）远超自己阶层的男人。</p><p>但这一切没有什么真正属于自己，它们存在过唯一的意义，就是拉高了她对生活的阈值，赚多了块钱，就再也没法踏踏实实像普通人一样去工作，谋生。</p><p>即便她愿意，也没有留下任何正常的工作经验和谋生技能，能力与欲望之间，隔着天堑一样的巨大鸿沟。</p><p>镜花水月，幻梦一场。 </p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;外围女&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#外围女&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;外围女&quot;&gt;&lt;/a&gt;外围女&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;一夜5000，月入10万的外围女，30岁之后都过着什么样的生活？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;今天聊个重口一点的话题，关于很多女生年轻的时候，都有</summary>
      
    
    
    
    <category term="News" scheme="http://example.com/categories/News/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>北大西洋公约组织</title>
    <link href="http://example.com/2022/03/01/Wiki/%E5%8C%97%E5%A4%A7%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%85%AC%E7%BA%A6%E7%BB%84%E7%BB%87/"/>
    <id>http://example.com/2022/03/01/Wiki/%E5%8C%97%E5%A4%A7%E8%A5%BF%E6%B4%8B%E5%85%AC%E7%BA%A6%E7%BB%84%E7%BB%87/</id>
    <published>2022-02-28T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-05T02:53:04.537Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="北大西洋公约组织"><a href="#北大西洋公约组织" class="headerlink" title="北大西洋公约组织"></a>北大西洋公约组织</h2><p>北大西洋公约组织，简称北约组织或北约，是北美与欧洲国家为实现防卫协作而建立的一个国际军事集团组织，成立于1949年8月24日。总部位于比利时布鲁塞尔。</p><p>北约拥有大量核武器和常规部队，是西方的重要军事力量。这是二战后资本主义阵营军事上实现战略同盟的标志，是马歇尔计划在军事领域的延伸和发展，使美国得以控制欧盟的防务体系，是美国世界超级大国领导地位的标志。</p><p>截至2020年3月，北大西洋公约组织有30个成员国：比利时、冰岛、丹麦、德国、法国、荷兰、加拿大、卢森堡、美国、挪威、葡萄牙、土耳其、西班牙、希腊、意大利、英国、波兰、匈牙利、捷克、爱沙尼亚、拉脱维亚、立陶宛、斯洛伐克、斯洛文尼亚、罗马尼亚、保加利亚、阿尔巴尼亚、克罗地亚、黑山、北马其顿。</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;北大西洋公约组织&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#北大西洋公约组织&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;北大西洋公约组织&quot;&gt;&lt;/a&gt;北大西洋公约组织&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;北大西洋公约组织，简称北约组织或北约，是北美与欧洲国家为实现防卫协作而建立的一个国际军事集团</summary>
      
    
    
    
    <category term="Wiki" scheme="http://example.com/categories/Wiki/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Blog</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/28/Blog/Blog/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/28/Blog/Blog/</id>
    <published>2022-02-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-20T02:16:52.289Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="记录"><a href="#记录" class="headerlink" title="记录"></a>记录</h2><p><a href="/2020/02/28/Blog/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%87%E6%A1%A3/">1.技术文档</a><br><a href="/2018/10/17/Blog/%E5%BD%B1%E8%A7%86%E8%B5%84%E6%BA%90%E3%80%81%E7%A3%81%E5%8A%9B%E6%90%9C%E7%B4%A2%E3%80%81VIP%E8%A7%A3%E6%9E%90/">2.影视资源、磁力搜索、VIP解析</a><br><a href="/2018/10/17/Blog/%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8A%9B%E5%B7%A5%E5%85%B7/">3.编程、配色、生产力工具、软件下载</a><br><a href="/2018/10/17/Blog/%E9%9F%B3%E4%B9%90%E3%80%81%E5%A3%81%E7%BA%B8/">4.音乐、壁纸、奇酷网站</a><br><a href="">5.时政新闻</a><br><a href="https://iao.su/3221/">6.手机试玩赚钱平台</a></p><h2 id="阅读"><a href="#阅读" class="headerlink" title="阅读"></a>阅读</h2><p><a href="/2021/11/01/Blog/%E8%81%9A%E5%90%88%E6%96%B0%E9%97%BB/">1.聚合杂闻</a><br><a href="/2022/02/28/Weekly/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%91%A8%E5%88%8A/">2.年度周刊</a><br><a href="">3.文章集选</a><br><a href="/2022/03/02/Blog/%E8%B5%84%E8%AE%AF%E9%98%85%E8%AF%BB/">4.资讯阅读链接</a></p><h2 id="轻阅读"><a href="#轻阅读" class="headerlink" title="轻阅读"></a>轻阅读</h2><p><a href="https://www.163.com/dy/media/T1603594732083.html">365资讯简报</a><br><a href="https://mp.sohu.com/profile?xpt=M2EzMmE0MTgtOGZlOC00NWFhLTk0YTItY2UwNGUwODY5MDA1&_f=index_pagemp_2&spm=smpc.content.author.3.1647499842460HrRsDGS">今日早报</a></p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;记录&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#记录&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;记录&quot;&gt;&lt;/a&gt;记录&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/2020/02/28/Blog/%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%96%87%E6%A1%A3/&quot;&gt;1.技术文</summary>
      
    
    
    
    <category term="Blog" scheme="http://example.com/categories/Blog/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Final Cut Pro 视频剪辑文档</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/28/Blog/Final%20Cut%20Pro%20%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%89%AA%E8%BE%91%E6%96%87%E6%A1%A3/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/28/Blog/Final%20Cut%20Pro%20%E8%A7%86%E9%A2%91%E5%89%AA%E8%BE%91%E6%96%87%E6%A1%A3/</id>
    <published>2022-02-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-01T08:02:09.539Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="字幕神器，语音转文字"><a href="#字幕神器，语音转文字" class="headerlink" title="字幕神器，语音转文字"></a>字幕神器，语音转文字</h2>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;字幕神器，语音转文字&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#字幕神器，语音转文字&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;字幕神器，语音转文字&quot;&gt;&lt;/a&gt;字幕神器，语音转文字&lt;/h2&gt;</summary>
      
    
    
    
    <category term="Blog" scheme="http://example.com/categories/Blog/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>年度周刊2022</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/28/Weekly/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%91%A8%E5%88%8A2022/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/28/Weekly/%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E5%91%A8%E5%88%8A2022/</id>
    <published>2022-02-27T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-24T04:46:16.681Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="3月"><a href="#3月" class="headerlink" title="3月"></a>3月</h2><pre><code>成年人最大的自律，就是控制自己去跟杠精辩论的欲望。</code></pre><hr><p><a href="https://author.baidu.com/home?from=bjh_article&app_id=1564615838288867">被窝段子</a></p><p><a href="https://decohack.zhubai.love/">DecoHack 周刊</a>为独立创造者提供独立见解，帮助你发现新产品方向，启动和完善你的项目。内容包含：新闻洞察、行业分析、文章推荐、工具分享、下饭视频。内容涉及：产品运营、市场分析、软件设计、技术开发、生活方式</p><span id="more"></span><hr><h2 id="1-为什么假新闻总有人相信？"><a href="#1-为什么假新闻总有人相信？" class="headerlink" title="1.为什么假新闻总有人相信？"></a>1.为什么假新闻总有人相信？</h2><p>假新闻或者错误的观点，总有人相信的一个原因是，人们听到周围有人在谈论它们。</p><p>任何想法真正死亡，只有一个办法，就是不再有人谈论它。如果假新闻被不断重复，它就会被记住和相信。</p><p>因此，你不要去批评那些假新闻或坏想法，一旦你重复引用这些内容，它们就不会被忘记。而且，重复的次数越多，人们就越有可能相信它。</p><p>这称为<code>克利尔重复定律</code>（Clare’s Law of Recurrence）：相信某个想法的人数，与该想法在过去一年中被重复的次数成正比，即使该想法是明显错误的。</p><p>每次你攻击一个错误的想法，你就是在喂养你试图摧毁的怪物。正如一位推特员工写的：”每次你转发或引用你不喜欢的推文时，都会对它们有所帮助。”</p><p>你的时间最好花在支持好想法上面，而不是戳穿坏想法。不要浪费时间去解释，为什么坏想法是坏的。</p><p>一个坏想法最后消失的原因，就是它被遗忘了。这就是 Tyler Cowen 的名言：”花尽可能少的时间谈论其他人的错误。”</p><p>总之，让我们传播好想法，遗忘坏想法。</p><hr><p>缓慢的、持久的、有纪律的努力，最终会导致令人难以置信的结果。</p><p>每当我无法忍受日常生活时，我就提醒自己，没有什么比每天坚持做下去更重要了。虽然我很难看到未来会怎样，但我知道持久性具有强大的威力，就像一句古老格言说的”继续去做”（keep doing）</p><p>友谊的唯一诀窍，就是找到比你更好的人，不是更聪明，而是更善良、更慷慨、更宽容的人。</p><p><img src="/images/Wallpaper/2022031800001.jpeg"></p><hr><p>各有各的活法，那些都是正确答案。</p><p>世上一切事物都不可能一帆风顺，人生路上，首须看远，别让生活的压力挤走快乐，真正的痛苦，没有人能与你分担。成长就是这样，痛并快乐着。</p><p>我们总以为来日方长，却忘了世事无常。</p><hr><h2 id="2-细节告诉你，身边的人谁最靠谱"><a href="#2-细节告诉你，身边的人谁最靠谱" class="headerlink" title="2.细节告诉你，身边的人谁最靠谱"></a>2.细节告诉你，身边的人谁最靠谱</h2><p>人有不为也，而后可以有为。如果让你用一个词来高度评价一个人，你会用哪个词？</p><p>过去我们夸一个人用的最多的词，无非是“能力强”、“聪明”、“勤奋”、“自律”、“努力”……</p><p>但渐渐地，夸一个人“靠谱”，成了最高级的评价。</p><p>股神巴菲特说：“靠谱，是比聪明更重要的品质。”</p><p>与不靠谱的人交往，是对时间、生命的极大浪费。</p><p>这8个细节告诉你，身边的人谁最靠谱。</p><p><code>1.守时</code>守时，代表了对约定的重视，对时间的珍视。</p><p>靠谱之人，首先会守时。</p><p>他们会把自己的生活和工作按照时间表安排得井井有条，不会白白浪费自己和他人的时间。</p><p>一个总迟到的人，会把他人对自己的信任一点点消磨耗尽。因为他不仅消耗了别人的时间成本，耽误了事情的进程，还让别人意识到他的随心所欲，不讲原则，缺乏契约意识，随之把他列入“不靠谱”之列。</p><p><code>2.不占小便宜</code></p><p>作家菜冲曾说过一句话：</p><p>“早先拿去的，回头还要加倍偿付。佛教里叫因果循环，统计学叫均值回归，股市叫盈亏同源，江湖术语叫迟早要还的。”</p><p>爱占小便宜的人，他们喜欢顺手牵羊，锱铢必较，吃不得眼前亏。</p><p>一时间看来，确实获得了一些小利益和实惠，但最后可能因而失去了做人的诚信与尊严，时间长了就没有人再愿意跟他交往了。</p><p>真正靠谱的人，永远不会为了一些蝇头小利汲汲营营，更不会处处揩油算计。</p><p>他们喜欢慷慨地帮助别人，不问回报。</p><p>他们深刻懂得，自己想要的东西，自己努力获得才算数。</p><p><code>3.收到会回复</code></p><p>生活中经常会遇到这样一种人：</p><p>你通知工作，他迟迟不回复，导致你不知道任务是否传达成功；</p><p>你找对方咨询一个事情，他仿佛没看见你的信息，但下次他有求于你，就假装什么事情都没发生过一般，又来找你帮忙。</p><p>他们最容易被列入不靠谱的行列。</p><p>收到请回复，即使在忙，也最好先说一声，这看似是一件很小的事情，但是也从细节之处体现一个人是否靠谱。</p><p>一个会认真回复他人信息的人，一定是一个有责任心、有礼貌、很靠谱的人。</p><p><code>4.说到做到</code></p><p>当问及一个人是否靠谱的细节时，大家提到最多的一定是说到做到。</p><p>答应孩子的事情，就一定要做到。</p><p>否则不仅损耗他对你的信任，对他的责任心的培养也极其不利。</p><p>给他人的承诺也一定要兑现。</p><p>当你答应了别人的请求时，就意味着你身上多了一份责任，一份来自于对方的殷殷期盼。</p><p>答应自己的事情也一定要做到。</p><p>很多计划已久的事情，总是被自己找各种借口拖延下去，这其实是一种对自己不负责任的行为，到最后可能会陷入一个越来越迷茫的怪圈。</p><p>诺不轻许，故我不负人。</p><p>不管是对自己还是对他人，做承诺之前，一定要考虑清楚，是否能给出承诺。</p><p>若不能，坦诚地解释原因，然后优雅地拒绝；</p><p>如果答应了，无论过程有多困难，即便是会损害到自己的利益，也一定要兑现。</p><p><code>5.不吹嘘</code></p><p>孔子说：“君子欲讷于言而敏于行。”</p><p>意思就是，靠谱的人，说话谨慎，行动敏捷。</p><p>再换句话说，就是嘴上不吹嘘，踏实做好自己的事情。</p><p>靠谱的人，低调、诚恳。</p><p>他们靠自己的才能和努力，兢兢业业、脚踏实地来获取事业上的成功，收获威信和他人的信任，从来不会吹嘘自己有多厉害。</p><p>而喜好吹嘘的人，刚开始接触时，可能容易让人觉得他无所不能，对他有所好感，但几番接触下来，尤其是遇到实实在在的问题时，他的行为或者做事的效果与他之前夸下的海口严重偏离。</p><p>踏踏实实做人、实实在在做事，有多大的能力说多大的事儿，这样的人，才经得起时间的考验。</p><p><code>6.情绪稳定</code></p><p>情绪稳定，不仅是一种高级的情商，更是一种靠谱的能力。</p><p>在心理学家看来，人在愤怒的时候，容易出现“意识狭窄”现象，会死盯着负面信息不放，无限放大。</p><p>一个情绪不稳定的人，在心情不好的时候，会习惯性耷拉着一张脸，甚至迁怒身边的人，搞得身边的人不敢正常交流。</p><p>还有些人，情绪不稳定的时候，满脑子想着不开心的事情，工作很难集中精力，不仅耽误自己，也影响整个团队的进程。</p><p>每个人都会有心情不好的时候，但靠谱的人，不会放任自己沉溺在或悲或怒的情绪里，而是会自己想办法消化负能量，以一种积极饱满向上的态度，对待工作，面对身边的人。</p><p><code>7.有底线</code></p><p>《孟子》中提到：“人有不为也，而后可以有为。”</p><p>靠谱的人，心里都有一条红线，知道哪些事该做，哪些事坚决不做。</p><p>他们审时度势，克制贪欲，有所取舍，懂得权衡，不会逞一时之快或只顾眼前小利。</p><p>无底线之人，他们常常看见小利就红了眼，不择手段来获得想要的一切。</p><p>殊不知，过犹不及，最终他们不仅伤及无辜、失了人心，而且也赔上了自己的前程。</p><p><code>8.执行力强</code></p><p>以上提到的，可以说是靠谱之人的软实力，而有较强的执行力，能够处理一定复杂的事务，则是靠谱之人的硬核所在。</p><p>靠谱的人，有能力，有担当，不拖别人的后腿，与之相交，省心又省力。</p><p>靠谱的人，不仅能完美地处理好别人交办的事情，还能根据需求，主动去找事情做。</p><p>别人在你身上看到了确定性，也看到了惊喜，也因此产生了信任。</p><p>做一个靠谱的成年人，当困难来临的时候，希望你有足够的底气和能力对周围的人说：“别担心，有我。” </p><hr><h2 id="3-One-punch-一拳超人"><a href="#3-One-punch-一拳超人" class="headerlink" title="3.One punch 一拳超人"></a>3.One punch 一拳超人</h2><p><img src="/images/Comic/One_punch/181/181_1.jpg"></p><p><a href="">181话</a></p><p><video src="/images/Github/Video/2021001.mp4" controls="controls" width="100%"></video></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;3月&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#3月&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;3月&quot;&gt;&lt;/a&gt;3月&lt;/h2&gt;&lt;pre&gt;&lt;code&gt;成年人最大的自律，就是控制自己去跟杠精辩论的欲望。
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://author.baidu.com/home?from=bjh_article&amp;app_id=1564615838288867&quot;&gt;被窝段子&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://decohack.zhubai.love/&quot;&gt;DecoHack 周刊&lt;/a&gt;为独立创造者提供独立见解，帮助你发现新产品方向，启动和完善你的项目。内容包含：新闻洞察、行业分析、文章推荐、工具分享、下饭视频。内容涉及：产品运营、市场分析、软件设计、技术开发、生活方式&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Weekly" scheme="http://example.com/categories/Weekly/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Excerpt 90：使用vpn犯罪吗</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/27/Article/90%EF%BC%9A%E4%BD%BF%E7%94%A8vpn%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%90%97/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/27/Article/90%EF%BC%9A%E4%BD%BF%E7%94%A8vpn%E7%8A%AF%E7%BD%AA%E5%90%97/</id>
    <published>2022-02-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-03T11:54:15.954Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="一、使用vpn犯罪吗"><a href="#一、使用vpn犯罪吗" class="headerlink" title="一、使用vpn犯罪吗"></a>一、使用vpn犯罪吗</h2><p>1、使用vpn是否违法，需要结合使用vpn从事的活动来判断是否犯罪，一定不能发布违反国家的法律的言论、文章等等信息。</p><span id="more"></span><p>2、2017年，工信部下发了《工业和信息化部关于清理规范互联网网络接入服务市场的通知》。在全国范围内开展清理规范工作，依法查处无证经营、超范围经营、“层层转租”等违法行为，切实落实企业主体责任，加强经营许可和接入资源的管理，强化网络信息安全管理，维护公平有序的市场秩序，促进行业健康发展。在我国，未经电信主管部门批准，不得自行建立或租用专线(含虚拟专用网络 VPN)等其他信道开展跨境经营活动。</p><p>3、法律规定：《互联网信息服务管理办法》第六条</p><p>互联网信息服务分为经营性和非经营性两类。</p><p>从事经营性互联网信息服务，应当获得电信主管部门颁发的互联网信息服务增值电信业务经营许可;从事非经营性互联网信息服务，应当在电信主管部门备案。未取得许可或者未履行备案手续的，不得从事互联网信息服务。</p><h2 id="二、互联网违法包括哪些"><a href="#二、互联网违法包括哪些" class="headerlink" title="二、互联网违法包括哪些"></a>二、互联网违法包括哪些</h2><p>1，在计算机网络上实施的犯罪种类：非法侵入计算机信息系统罪;破坏计算机信息系统罪。表现形式有：袭击网站;在线传播计算机病毒。</p><p>2，利用计算机网络实施的犯罪种类：利用计算机实施金融诈骗罪;利用计算机实施盗窃罪;利用计算机实施贪污、挪用公款罪;</p><p>利用计算机实施其他犯罪：电子讹诈;网上走私;网上非法交易;虚假广告;网上洗钱;网上诈骗;电子盗窃;网上毁损商誉;在线侮辱、毁谤;网上侵犯商业秘密;在线间谍;网上刺探、提供国家机密的犯罪。</p><p>《互联网信息服务管理办法》第十五条</p><p>互联网信息服务提供者不得制作、复制、发布、传播含有下列内容的信息：</p><p>(一)反对宪法所确定的基本原则的;</p><p>(二)危害国家安全，泄露国家秘密，颠覆，破坏国家统一的;</p><p>(三)损害国家荣誉和利益的;</p><p>(四)煽动民族仇恨、民族歧视，破坏民族团结的;</p><p>(五)破坏国家宗教政策，宣扬教和封建迷信的;</p><p>(六)散布谣言，扰乱社会秩序，破坏社会稳定的;</p><p>(七)散布、赌博、暴力、凶杀、恐怖或者教唆犯罪的;</p><p>(八)侮辱或者诽谤他人，侵害他人合法权益的;</p><p>(九)含有法律、行政法规禁止的其他内容的。</p><blockquote><p>我们可以了解到未经电信主管部门批准，不得自行建立或租用专线(含虚拟专用网络 VPN)等其他信道开展跨境经营活动。</p></blockquote><p><code>案例：</code></p><p><a href="https://jishuin.proginn.com/p/763bfbd23fd6">注意!在国内,自己私下使用VPN是否违法?</a></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;一、使用vpn犯罪吗&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#一、使用vpn犯罪吗&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;一、使用vpn犯罪吗&quot;&gt;&lt;/a&gt;一、使用vpn犯罪吗&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;1、使用vpn是否违法，需要结合使用vpn从事的活动来判断是否犯罪，一定不能发布违反国家的法律的言论、文章等等信息。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Article" scheme="http://example.com/categories/Article/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Github和Hexo操作文档</title>
    <link href="http://example.com/2022/02/27/Github/Github%E6%93%8D%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%A1%A3/"/>
    <id>http://example.com/2022/02/27/Github/Github%E6%93%8D%E4%BD%9C%E6%96%87%E6%A1%A3/</id>
    <published>2022-02-26T16:00:00.000Z</published>
    <updated>2022-03-24T07:47:03.470Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Github搜索指南"><a href="#Github搜索指南" class="headerlink" title="Github搜索指南"></a>Github搜索指南</h2><ol><li><p>搜百科大全，搜索优秀的资源。xxx awesome</p></li><li><p>找例子 xxx simple</p></li><li><p>找空项目架子 xxx starter</p></li><li><p>找技术教程 django tutorial </p></li></ol><span id="more"></span><hr><h2 id="Hexo"><a href="#Hexo" class="headerlink" title="Hexo"></a>Hexo</h2><h3 id="1-Hexo部署Github"><a href="#1-Hexo部署Github" class="headerlink" title="1.Hexo部署Github"></a>1.Hexo部署Github</h3><p><code>建立密钥通信</code></p><p>打开.ssh使用 ssh-keygen 生成密钥，然后一直回车</p><pre><code>cd ~/.sshssh-keygen -t rsa -C &quot;your_email@example.com&quot;</code></pre><p>密钥生成成功</p><pre><code>Your identification has been saved in /home/you/.ssh/id_rsa.Your public key has been saved in /home/you/.ssh/id_rsa.pub.The key fingerprint is:…………………此处是密钥内容…………………… your_email@example.com</code></pre><p>在 chengjianhua.github.io 的首页菜单栏中点击 Settings –&gt; Deploy keys –&gt; Add deploy key，然后将生成的 id_rsa.pub 中的内容全选(全部)复制到 key 输入框中，然后点击 Add key 完成添加公钥。</p><pre><code>cat id_rsa.pub</code></pre><p>检查配置是否成功</p><pre><code>ssh -T git@github.com</code></pre><p>如果出现以下内容即表示配置完成并且成功！</p><pre><code>Hi username! You&#39;ve successfully authenticated, but GitHub does notprovide shell access.</code></pre><p>hexo 的配置文件  <em>config.yml  中的 deploy 属性。</em></p><pre><code>deploy:  type: git  repo: git@github.com:username/username.github.io.git  branch: master</code></pre><p>错误：fatal: unable to access </p><p>fatal: unable to access ‘<a href="https://github.com/blog20170623/blog20170623.github.io/&#39;">https://github.com/blog20170623/blog20170623.github.io/&#39;</a>: LibreSSL SSL_connect: SSL_ERROR_SYSCALL in connection to github.com:443</p><p>这个问题就是SSH Key需要重新更新了。就是上面可以解决这个的问题</p><blockquote><p>出现了这个错误之后，百度谷歌之后，有很多文章描述这种错误的，其他方法我并没有试一试，写的并不清楚，我只找到我能够看得懂试，发现完全有用。</p></blockquote><h3 id="2-Hexo常用插件"><a href="#2-Hexo常用插件" class="headerlink" title="2.Hexo常用插件"></a>2.Hexo常用插件</h3><p>Hexo 提供了快速方便的一键部署功能，让您只需一条命令就能将网站部署到服务器上。需要插件<code>deployer-git</code></p><pre><code>hexo deploynpm install hexo-deployer-git --save</code></pre><p><code>文章置顶</code></p><p>hexo-generator-index是官方默认的博客文章排序插件，在我们安装hexo时就存在该插件了，hexo博客正常运行离不开该插件。该插件实现了按文章发表时间倒序排序，没有实现文件置顶功能。</p><p>hexo-generator-index-pin-top是一个文章置顶功能插件，在置顶之外实现文章按发表时间倒序功能，该插件用于替换hexo-generator-index插件</p><pre><code>npm install hexo-generator-index-pin-top –savenpm uninstall hexo-generator-index –save</code></pre><p><code>添加 RSS 订阅支持</code></p><pre><code>npm install hexo-generator-feed --save</code></pre><p>在 Hexo 根目录下的 <code>_config.yml</code> 文件中，新增以下的配置项：</p><pre><code>feed:  type: atom  path: atom.xml  limit: 20  hub:  content:  content_limit: 140  content_limit_delim: &#39; &#39;  order_by: -date</code></pre><h2 id="Hexo-deploy部署Spawn-failed错误"><a href="#Hexo-deploy部署Spawn-failed错误" class="headerlink" title="Hexo deploy部署Spawn failed错误"></a>Hexo deploy部署Spawn failed错误</h2><p><code>Error: Spawn failed</code> 问题大多是因为git进行push或者hexo d的时候改变了一些.deploy_git文件下的内容</p><pre><code>remote: Resolving deltas: 100% (1013/1013), completed with 115 local objects.remote: error: Trace: 65175cbb3798a43f8f9009d854253cf6232469de71dc52c05baaaae7f071bc4dremote: error: See http://git.io/iEPt8g for more information.remote: error: File images/Video/light hunter By An9Angel.mp4 is 134.31 MB; this exceeds GitHub&#39;s file size limit of 100.00 MBremote: error: GH001: Large files detected. You may want to try Git Large File Storage - https://git-lfs.github.com.To github.com:blogspace170623/blog20170623.github.io.git ! [remote rejected] HEAD -&gt; gh-pages (pre-receive hook declined)error: failed to push some refs to &#39;github.com:blogspace170623/blog20170623.github.io.git&#39;FATAL &#123;  err: Error: Spawn failed      at ChildProcess.&lt;anonymous&gt; (/Users/yaolaoban/Work/Hexo/blog/node_modules/hexo-util/lib/spawn.js:51:21)      at ChildProcess.emit (node:events:520:28)      at Process.ChildProcess._handle.onexit (node:internal/child_process:291:12) &#123;</code></pre><p>解决办法：</p><pre><code>cd /hexo/blog/ls -al  # 显示出所以文件包括隐藏目录.deploy_gitrm -rf .deploy_git/</code></pre><p>jul-853 </p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;h2 id=&quot;Github搜索指南&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Github搜索指南&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Github搜索指南&quot;&gt;&lt;/a&gt;Github搜索指南&lt;/h2&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;搜百科大全，搜索优秀的资源。xxx awesome&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;找例子 xxx simple&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;找空项目架子 xxx starter&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;找技术教程 django tutorial &lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Github" scheme="http://example.com/categories/Github/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
